<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="sharp_list">
        <item>第0001到0200题</item>
        <item>第0201到0400题</item>
        <item>第0401到0600题</item>
        <item>第0601到0800题</item>
        <item>第0801到1000题</item>
        <item>第1001到1200题</item>
        <item>第1201到1400题</item>
        <item>第1401到1600题</item>
        <item>第1601到1800题</item>
        <item>第1801到2000题</item>
        <item>第2001到2200题</item>
        <item>第2201到2400题</item>
        <item>第2401到2600题</item>
        <item>第2601到2800题</item>
        <item>第2801到3000题</item>
    </string-array>
    <string-array name="sharp_name">
        <item>0001—二三四五六七八九。 答案：缺衣少食 </item>
        <item>0002—门里站着一个人。 答案：闪 </item>
        <item>0003—一点一横长，一撇飘南洋，南洋有个人，只有一寸长。 答案：府 </item>
        <item>0004—一个人无法做，一群人做没意思，两个人做刚刚好。请问是啥密事？ 答案：说悄悄话 </item>
        <item>0005—会飞不是鸟，像鼠不是鼠。白天躲暗处，夜晚捉害虫。 答案：蝙蝠 </item>
        <item>0006—小时四只脚，中午两只脚，傍晚三只脚。 答案：婴儿,青少年,老人. </item>
        <item>0007—上边毛，下边毛，中间一个黑葡萄。 答案：眼睛 </item>
        <item>0008—“蚕蚁”是蚂蚁还是蚕？ 答案：蚕 </item>
        <item>0009—三面墙一面空小孩子在当中 答案：匹 </item>
        <item>0010—老詹养了一只狗，并且从來不帮狗洗澡，为什么狗不会生跳蚤呢？ 答案：因为狗只会生小狗 </item>
        <item>0011—两只蚂蚁抬根杠,一只蚂蚁杠上望 答案：六 </item>
        <item>0012—为什么两个孩子恰恰好？ 答案：因为不孝有三 </item>
        <item>0013—为什么婴儿一出生就大哭？ 答案：因为他看到护士阿姨太漂亮.自己又太...小 </item>
        <item>0014—像糖不是糖，不能用口尝，帮你改错字，纸上来回忙。 答案：橡皮 </item>
        <item>0015—有对一模一样的双胞胎兄弟，哥哥的屁股有黑痣，而弟弟没有。但即使这对双胞胎穿着相同的服饰，仍然有人可立刻知道谁是哥哥，谁是弟弟。究竟是谁呢？ 答案：他们自己 </item>
        <item>0016—有一位刻字先生，他挂出来的价格表是这样写的：刻“隶书”4角；刻“仿宋体”6角刻“你的名章”8角；刻“你爱人的名章”12元。那么他刻字的单价是多少？ 答案：每个字两角 </item>
        <item>0017—一个人有三根头发，为什么他还要剪掉一根？ 答案：他想做三毛的哥哥 </item>
        <item>0018—华先生有个本领，那就是能让见到他的人，都会自动手心朝上。这是怎么回事？ 答案：他是个中医 </item>
        <item>0019—老人梅友并到医院去做检查，结果医生告诉他说要看开一点，请问他得了什么病？ 答案：豆鸡眼 </item>
        <item>0020—杏子从52楼跳下，为什么没事？ 答案：她是只鸟 </item>
        <item>0021—两位帅哥因何为了一位长相如恐龙般的女子大打出手？ 答案：打的要娶她. </item>
        <item>0022—年年有余，为什么钱还是存不起來？ 答案：因为年年都被炒鱿鱼 </item>
        <item>0023—五个兄弟，住在一起，名字不同，高矮不其。 答案：手指 </item>
        <item>0024—医生给了你三颗药丸要你每半个小时吃一颗请问吃完需要多长时间 答案：一个小时</item>
        <item>0025—干涉 答案：步 </item>
        <item>0026—无聊的时候，开车游车河时，叫做什么？ 答案：白花油 </item>
        <item>0027—劳资争议时，雇主应该穿什么？ 答案：防弹背心 </item>
        <item>0028—灰姑娘的老爸老妈可能是谁？ 答案：白雪公主与包公 </item>
        <item>0029—在路上，它翻了一个跟斗，接着又翻了一次（猜4字成语） 答案：三翻两次 </item>
        <item>0030—用猪肝和熊胆作成的神奇肥皂（猜4字成语） 答案：肝胆相照(香皂) </item>
        <item>0031—为什么大家喜欢看漫画？ 答案：无聊 </item>
        <item>0032—一个男人加一个女人会成了什么？ 答案：两个人 </item>
        <item>0033—两个女人与一千只鸭子所说的话有何相似性呢？ 答案：无稽(鸡)之谈 </item>
        <item>0034—为什么DrJ做完10下伏地挺身后，地上多了个凹洞？ 答案：因为他单手做伏地挺身 </item>
        <item>0035—为什么大家都喜欢坐着看电影？ 答案：因为站着看脚会酸 </item>
        <item>0036—什么书买不到？ 答案：遗书 </item>
        <item>0037—什么鼠最爱干净？ 答案：环保署 </item>
        <item>0038—阿匹婆的英文名字是？ 答案：A-people </item>
        <item>0039—右手永远抓不到什么？ 答案：右手 </item>
        <item>0040—参加联考时，除了准考证之外，最重要的是什么？ 答案：记得起床 </item>
        <item>0041—小马哥的老爸在市立图书馆（四字成语） 答案：识途老马(市图老马) </item>
        <item>0042—哞哞叫的牛一下水游泳后就不叫了（四字成语） 答案：有勇无谋(哞) </item>
        <item>0043—小麦的两包面都被偷了（四字成语） 答案：面面俱到(盗) </item>
        <item>0044—这封信是两颗蛋做的（四字成语） 答案：信誓旦旦(蛋蛋) </item>
        <item>045—这冰看起来就好像是张铝箔（四字成语） 答案：如履(铝)薄冰. </item>
        <item>0046—一头被10公尺绳子栓住的老虎，要如何吃到20公尺外的草？ 答案：老虎...不吃草 </item>
        <item>0047—这个东西，左看像电灯，右看也像电灯，和电灯没什么两样。但它就是不会亮，這是啥东西呢？ 答案：坏掉的电灯 </item>
        <item>0048—天知地知我知（打福建一市县名） 答案：三明 </item>
        <item>0049—长安一片月（打一字） 答案：胀 </item>
        <item>0050—人在不饥渴时也需要的是什么水？ 答案：薪水 </item>
        <item>0051—海水为什么是咸的？ 答案：鱼流的泪太多了 </item>
        <item>0052—为什么阿福总要等老师动手才去听老师的话？ 答案：他是个聋子 </item>
        <item>0053—钻进钱眼里的人最终会怎样？ 答案：最终会死 </item>
        <item>0054—老王已经年过半百为什么总爱围着女人转？ 答案：老王是推销化妆品的 </item>
        <item>0055—用什么方法可以使人不喝水？ 答案：把水改名字 </item>
        <item>0056—一斤白菜5角钱，一斤萝卜6角钱，那一斤排骨多少钱？ 答案：一两等于十钱一斤100钱 </item>
        <item>0057—有一名女囚犯，被抓到警察局，并被单独关到了一间防守非常好的小囚室里，在没有可能外人进入的情况下，第二天早晨，囚室里居然多出了一名男士！这是为什么？ 答案：这是一名怀了孕的女犯生下一名男婴</item>
        <item>0058—阿珍什么家务都不会做，脾气又坏，他爸妈为什么还拼命催她结婚？ 答案：其目的是为了嫁祸于人. </item>
        <item>0059—一间屋子里到处都在漏雨，可是谁也没被淋湿，为什么？ 答案：空房子 </item>
        <item>0060—什么人可以饭来张口，衣来伸手？ 答案：婴儿 </item>
        <item>0061—脱了红袍子,是个白胖子去了白胖子,是个黑圆子。打一植物？ 答案：荔枝 </item>
        <item>0062—一辆出租车在公路上正常行驶，并且没有违反任何交通规则却被一个警察给拦住了，请问为什么 答案：警察打车 </item>
        <item>0063—有一个网站，凡是上网的人没有不先去那里的(www.hang123.com)为什么 答案：任何人都能够各需所爱. </item>
        <item>0064—鸭蛋一打有多少个？ 答案：全没有了碎了 </item>
        <item>0065—后脑勺受伤的人怎样睡觉？ 答案：闭着眼睛睡觉 </item>
        <item>0066—人死后为什么变得冰凉？ 答案：心静自然凉 </item>
        <item>0067—现代人为什么越来越喜欢挖耳朵？ 答案：爱讲脏话的人越来越多了 </item>
        <item>0068—友情和爱情怎样区分？ 答案：友情出现在白天爱情出现在晚上 </item>
        <item>0069—吃不到葡萄，也不说葡萄酸，为什么？ 答案：理解 </item>
        <item>0070—十万个为什么是什么？ 答案：想问什么就问什么 </item>
        <item>0071—什么时候我们会甘心熄灭自己的生命之火？ 答案：切生日蛋糕之前 </item>
        <item>0072—三名犯人聆听法官宣判，法官说左右两个无罪，究竟为什么？ 答案：关中 </item>
        <item>0073—中国人讲什么话？ 答案：中国话 </item>
        <item>0074—地球有两处地方，昨天可以是今天，今天可以是明天，那地方是哪？ 答案：南极和北极 </item>
        <item>0075—小凯开着车子，却始终到不目的地，为什么？ 答案：车子倒着走 </item>
        <item>0076—芳芳吃牛肉面，却不见任何牛肉？ 答案：她吃的是牛肉泡面 </item>
        <item>0077—大明的英语呱呱叫，可是老外，都听不懂他讲的？ 答案：头撞到水中的乌龟 </item>
        <item>0078—陆先生刚理发完，便要求理发师降他的头发“中分”理发师说做不到，为什么？ 答案：他的头发是奇数 </item>
        <item>0079—圣　诞　夜，　圣　诞　老　公　公　放　进　袜　子　的　第　一　件　东　西　是　什　么　？ 答案：脚 </item>
        <item>0080—什么地方盖了章才过得去？ 答案：印度 </item>
        <item>0081—苹果树上有二十个熟透的苹果，被风吹落了一　半，后又被果农摘了一半，那么树上还有几个苹果？ 答案：5 </item>
        <item>0082—从一写到一万，你会用多少时间？ 答案：最多5秒,10000 </item>
        <item>0083—为　什　么　拿　破　仑　的　字　典　里　没　有　一个“难”字　？ 答案：他的字典是法文 </item>
        <item>0084—和尚打着一把伞，是一个什么成语？ 答案：无发无天 </item>
        <item>0085—什么花可以看而不可以把握？ 答案：水花和烟花 </item>
        <item>0086—哪种火车车厢最少？ 答案：救火车 </item>
        <item>0087—什么人是人们说时很崇拜，但却不想见到 答案：上帝 </item>
        <item>0088—胖妞生病了，最怕别人来探病时说什么？ 答案：多多保重 </item>
        <item>0089—中国人最早的姓氏是什么 答案：姓善"人之初,性本善." </item>
        <item>0090—一只健壮的鸭子为什么在小河中溺死了？ 答案：想不开自杀了 </item>
        <item>0091—从前，遍地是金的山是什么山？ 答案：旧金山 </item>
        <item>0092—铁放到外面要生锈，那金子呢 答案：没了 </item>
        <item>0093—农夫养了10头牛，为什么只有19只角？ 答案：其中一只是犀牛 </item>
        <item>0094—小明的爸爸只当了一次官，而且只当了几天。可是因为当了那次官，闹得他每天都要掏腰包，他当的是什么官 答案：新郎官 </item>
        <item>0095—什么时候最好还是要高高举起你的双手好些 答案：当人用手枪指着你的头的时候 </item>
        <item>0096—小明家住在五楼，可是电梯坏了，他自己也没有走楼梯，他却上了五楼回到家里，这可能吗 答案：妈妈背着他上楼 </item>
        <item>0097—一个苹果减去一个苹果，猜一个字。 答案：0 </item>
        <item>0098—三个金“鑫”，三个水叫“淼”，三个人叫“众”，那么三个鬼应该叫什么 答案：救命 </item>
        <item>0099—哪儿的海不产鱼 答案：辞海 </item>
        <item>0100—楚楚的生日在三月三十日，请问是哪年的三月三十日 答案：每年的三月三十日 </item>
        <item>0101—有种动物，大小像只猫，长相又像虎，这是什么动物 答案：小老虎 </item>
        <item>0102—猴子每分钟能掰一个玉米，在果园里，一只猴子５分钟能掰几个玉米 答案：一个也没有掰到 </item>
        <item>0103—小红口袋里原有１０个铜钱，但它们都掉了，请问小红口袋里还剩下什么 答案：还剩下一个洞 </item>
        <item>0104—世上什么东西比天更高 答案：心比天高 </item>
        <item>0105—什么贵重的东西最容易不翼而飞 答案：人造卫星 </item>
        <item>0106—三个孩子吃三个饼要用3分钟，九十个孩子九十个饼要用多少时间 答案：三分钟 </item>
        <item>0107—一个伟大的人和一只伟大的狮子同一天诞生，有什么关系？ 答案：没关系 </item>
        <item>0108—醉鬼是什么人？ 答案：宣布自己没醉的人 </item>
        <item>0109—当地球爆炸时，什么地方最安全 答案：地猴 </item>
        <item>0110—哪一件衣服最耐穿？ 答案：最不喜欢的那件 </item>
        <item>0111—法王路易十四被砍头后他的儿子当了什么？ 答案：孤儿 </item>
        <item>0112—世界上什么没有标价？ 答案：情意 </item>
        <item>0113—小云和阿花已经结婚了，为什么他们还偷偷摸摸的约会呢？ 答案：他们分别是和别人约会 </item>
        <item>0114—一个人什么“地方”能大能小？ 答案：心眼儿 </item>
        <item>0115—一年前的元月一日，所有的人都在做着一件非常重要的事，你记得是什么事吗？ 答案：都在呼吸 </item>
        <item>0116—小王跑步为什么总是保持一个姿势不变？ 答案：因为他在照片中 </item>
        <item>0117—左看像电风扇，右看像电风扇，虽然像电风扇，就是不会转，请问这究竟是什么？ 答案：停电的电风扇 </item>
        <item>0118—什么情况下，每个人都会主动地发挥赴汤蹈火精神？ 答案：吃火锅的时候 </item>
        <item>0119—3个人3天用3桶水，9个人9天用几桶水 答案：九 </item>
        <item>0120—为什么有一个人经常从十米高的地方不带任何安全装置跳下 答案：跳水运动员 </item>
        <item>0121—小王因工作需要常交际应酬，虽然每天都很早回家，可妻子还是抱怨不断，这为什么 答案：他每天凌晨回家 </item>
        <item>0122—有一只蜗牛从新疆维吾尔自治区爬到海南省为什么只需三分钟 答案：它在地图上爬 </item>
        <item>0123—一个不会游泳的人掉进了水里却没有淹死，为什么 答案：穿着救生衣 </item>
        <item>0124—车祸发生不久，第一批警察就赶到了现场，他们发现司机完好无损，翻覆的车子内外血迹斑斑，却没有见到死者和伤者，而这里是荒郊野外，并无人烟，这是怎么回事 答案：因为这是一辆献血车 </item>
        <item>0125—哪种人希望孩子越多越好？ 答案：儿童用品制造高 </item>
        <item>0126—一个人死前要做的最后一件事是什么？ 答案：咽下最后一口气 </item>
        <item>0127—为什么刘备三顾茅庐，诸葛亮才肯见他？ 答案：因为前两次没带礼 </item>
        <item>0128—小王说他会在太阳和月亮永远在一起的时候去旅行，你说可能吗？ 答案：可能是明天 </item>
        <item>0129—古时候没有钟，有人养了一群鸡,可是天亮时，没有一只鸡给他报晓。这是为什么？ 答案：他养了一群母鸡 </item>
        <item>0130—老张是出了名的拳手，为什么一戴上拳击手套反而让对手三下两下打下台去了？ 答案：他是划酒拳的高手 </item>
        <item>0131—远东百货遭小偷，警察立刻封锁住所有出口，但为什么小偷仍逃了出去，为什么？ 答案：小偷可以从入口逃走呀 </item>
        <item>0132—你能做、我能做、大家都能做，一个人能做、两个人不能一起做。这是做什么 答案：做梦 </item>
        <item>0133—明明是个近视眼，也是个出名的馋小子，在他面前放一堆书，书后放一个苹果，你说他会先看什么 答案：什么都看不见 </item>
        <item>0134—太太吃完饭后向先生要火柴，先生殷勤地掏出名牌打火机，却被太太瞪了一眼，为什么？ 答案：打火机怎么能剔牙齿呢 </item>
        <item>0135—永远都没有终结的事是什么？ 答案：问题 </item>
        <item>0136—世界上最洁净的“球”是什么球？ 答案：卫生球 </item>
        <item>0137—每个人都最爱的人是谁？ 答案：自己 </item>
        <item>0138—一个手无寸铁的人钻进了狮子笼里，为什么太平无事？ 答案：狮子笼是空的 </item>
        <item>0139—比黄金更容易招引盗贼的东西是什么？ 答案：美貌 </item>
        <item>0140—老陈买的明明是真药而不是假药，为什么会被判重刑？ 答案：他走私军火 </item>
        <item>0141—有一个海没有一滴水。是什么海？ 答案：辞海 </item>
        <item>0142—为什么只看过“小说”，没看过“大说”？ 答案：因为大说已逝世 </item>
        <item>0143—新版的纸币，竟然印得不一样，为什么？ 答案：号码不一样 </item>
        <item>0144—有一种牛皮最容易被戳穿，那是什么牛皮？ 答案：吹牛皮 </item>
        <item>0145—黑人不必担心哪一件事？ 答案：晒黑 </item>
        <item>0146—一个四脚朝天，一个四脚朝地，一个很痛苦，一个很高兴，这是在干什么 答案：猫捉老鼠 </item>
        <item>0147—黄河的源头在哪儿？ 答案：天上,黄河之水天上来. </item>
        <item>0148—装模作样的人成功的途径是什么？ 答案：滥竽充数 </item>
        <item>0149—住在什么样的家里，脚不出家门就可以上班工作？ 答案：国家 </item>
        <item>0150—什么样的河人们永远也渡不过去？ 答案：银河 </item>
        <item>0151—卖水的人看到河会怎么想？ 答案：这些都是钱 </item>
        <item>0152—从事什么职业的人容易在短时间反复改变主意？ 答案：列队的教官 </item>
        <item>0153—流浪了50多年的流浪汉，有一天突然不流浪了，为什么？ 答案：他死了 </item>
        <item>0154—老王天天掉头发，什么办法都用了，只有一种办法使他永远不掉头发。是什么办法呢？ 答案：剃光 </item>
        <item>0155—什么动物在天上是4只脚，在地上是2只脚，在水里是3只脚？ 答案：怪物 </item>
        <item>0156—买一双高级女皮鞋要214元5角6分钱，请问买一只要多少钱？ 答案：一只不卖 </item>
        <item>0157—一艘五十万吨的油轮沉没了，最先浮出水面的是什么？ 答案：空气 </item>
        <item>0158—为什么罗丹雕塑的作品“沉思者”没有穿衣服？ 答案：他正在想穿那件衣服好看 </item>
        <item>0159—什么东西破裂之后，即使最精密的仪器也找不到裂纹？ 答案：感情 </item>
        <item>0160—什么事情，只能用一只手去做？ 答案：剪自己的手指甲 </item>
        <item>0161—什么房子失了火却不见有人跑出来 答案：太平间 </item>
        <item>0162—家里又脏又乱，怎样才能在最短时间内弄干净？ 答案：闭上眼睛眼不见为净 </item>
        <item>0163—什么地方能出生入死？ 答案：医院 </item>
        <item>0164—在布匹店,买不到什么布 答案：松赞干布 </item>
        <item>0165—什么东西不能用放大镜放大？ 答案：角度 </item>
        <item>0166—少女们的偶像如果不幸因车祸而成了植物人，那么影迷们会怎样呢？ 答案：帅呆了 </item>
        <item>0167—既没有生孩子、养孩子也没有认干娘，还没有认领养子养女就先当上了娘，请问：这是什么人 答案：新郎 </item>
        <item>0168—阿里巴巴和四十大盗的故事是东方夜谭还是西方夜谭 答案：都不是天方夜谭 </item>
        <item>0169—黑人和白人生下的婴儿，牙齿是什么颜色的 答案：婴儿还没有长牙齿 </item>
        <item>0170—为什么老王家的马能吃掉老张家的象 答案：因为他们正在下象棋 </item>
        <item>0171—为什么女人穿高跟鞋后，就代表她快结婚了 答案：因为穿高跟鞋慢很容易被男人追上 </item>
        <item>0172—老高骑自行车骑了十公里，但周围的景物始终没有变化。为什么 答案：他骑的是室内健身车 </item>
        <item>0173—六岁的小明总是喜欢把家里的闹钟整坏，妈妈为什么总是让不会修理钟表的爸爸代为修理 答案：妈妈让爸爸修理小明 </item>
        <item>0174—哪一种人最容易走极端？ 答案：爱基斯摩人 </item>
        <item>0175—狼来了——猜一水果名 答案：杨桃 </item>
        <item>0176—为什么警察要系白皮带？ 答案：不系皮带裤子会掉下来 </item>
        <item>0177—世界上最高的峰叫什么峰？ 答案：高峰 </item>
        <item>0178—一个圆有几个面？ 答案：两个面一个外面一个里面 </item>
        <item>0179—为什么结婚要请客吃饭，办丧事也要请客吃饭？ 答案：前面宣布家里多了一个人吃饭后面宣布家里少了一个人吃 </item>
        <item>0180—怎样使用最简单的方法使X+I=IX等式成立？ 答案：1+X </item>
        <item>0181—此字不难猜，孔子猜三天，请问是何字？ 答案：晶 </item>
        <item>0182—什么时候4-3=5？ 答案：算错时 </item>
        <item>0183—蛇为什么要脱皮？ 答案：因为皮在痒 </item>
        <item>0184—教室中为什么要有讲台？ 答案：提高老师的地位 </item>
        <item>0185—为什么冲天炮射不到星星？ 答案：因为星星会闪呀 </item>
        <item>0186—此字不难猜，而且不分开。请问是何字？ 答案：面 </item>
        <item>0187—在餐厅中吃完饭发现没带钱，怎么办？ 答案：刷卡或吃赊帐 </item>
        <item>0188—选美大赛--猜一国家名 答案：以色列 </item>
        <item>0189—蓝色的笔能写出红字吗？ 答案：写个红字当然可以 </item>
        <item>0190—人体最大的器官是什么？ 答案：胆胆大包天. </item>
        <item>0191—一个挂钟敲六下要30秒，敲12下要几秒？ 答案：66秒 </item>
        <item>0192—请问英语有多少个字母？ 答案：没有字母是中文 </item>
        <item>0193—老王从九岁开始有虫牙，为什么90岁时他的牙都还在？ 答案：虫早已换掉 </item>
        <item>0194—为什么胖的人比瘦的人怕晒？ 答案：晒的面积比较大 </item>
        <item>0195—借什么可以不还 答案：借光 </item>
        <item>0196—刚起飞的飞机突然冒烟掉在地上，为什么没人受伤 答案：所有人都死了 </item>
        <item>0197—什么时候有人敲门，你绝不会说请进 答案：在厕所里的时候 </item>
        <item>0198—梁山伯和祝英台变成了一对比翼双飞的蝴蝶之后怎样了 答案：生了一堆毛毛虫 </item>
        <item>0199—什么东西可以死很多次，而且一般情况下每次死的时间不超过1分钟？ 答案：死机 </item>
        <item>0200—有甲、乙、丙三人跳伞，甲乙有带伞，丙则无，但后来反而丙没事，甲乙都有事，为什么？ 答案：甲乙为丙办丧 </item>
        <item>0201—世界上什么东西以近2000公里小时的速度载着人奔驰,而不必加油或其它燃料 答案：地球 </item>
        <item>0202—考试做判断题，小花掷骰子决定答案，但题目有20题，为什么他却扔了40次？ 答案：他要验证一遍 </item>
        <item>0203—一把11厘米长的尺子，可否只刻3个整数刻度，即可用于量出1到11厘米之间的任何整数厘米长的物品长度？如果可以，问应刻哪几个刻度？ 答案：可以.刻度可位于2,7,8处.</item>
        <item>0204—世界上任何地方找不出如此便宜的住所是什么地方？ 答案：牢房 </item>
        <item>0205—如果核战爆发，你认为哪两个地方会人满为患？ 答案：地猴和天堂 </item>
        <item>0206—浪费掉人的一生的三分之一时间的会是什么东西？ 答案：床 </item>
        <item>0207—什么马不会跑？ 答案：木马 </item>
        <item>0208—整天整天在大街上逛悠并且特爱“管闲事”的家伙是谁？ 答案：交通警 </item>
        <item>0209—为什么离婚的人越来越多？ 答案：因为结婚的越来越多 </item>
        <item>0210—如果不辛得了狂犬病，你第一件事要做什么？ 答案：列张仇人名单 </item>
        <item>0211—为什么有人说：世界上分配得最公平的东西是“良心”？ 答案：你说过有人说自己没有良心了吗 </item>
        <item>0212—你知道一个人的小腿应该有多长？ 答案：应该长到碰着地面 </item>
        <item>0213—你有一艘船，船上有十五位船员，六十位乘客，三百吨货物。你能根据上面的提示，算出船主的年龄吗 答案：你就是船主年龄还需要算吗? </item>
        <item>0214—小王在市区租了一间房子，租约上注明若不慎引起火灾，烧毁了房子，必须赔偿三百万元。小王不但不反对，甚至还主动多填了一个零，为什么？ 答案：反正都赔不起 </item>
        <item>0215—你在一年半的时间都不会说话，这段时间你在干什么？ 答案：刚出生在哭 </item>
        <item>0216—有一种活动能够准确无误地告诉你：美人不是天生长出来的，而是七嘴八舌说出来的，这是什么活动？ 答案：选美 </item>
        <item>0217—你怎么区分东南西北？ 答案：很简单加顿号 </item>
        <item>0218—在什么样的情况之下，手推车前有人推，后有人拉，但还是会向前进？ 答案：下坡的时候 </item>
        <item>0219—有三个小朋友在猜拳，，一个出剪刀，一个出石头，一个出布，请问三个人共有几根指头？ 答案：六十 </item>
        <item>0220—我常带着我的狗去晨跑，累得我和它都满头大汗，为什么？ 答案：你见过狗满头大汗吗 </item>
        <item>0221—晶晶一下子就破了跳高记录，是怎么做到的呢？ 答案：她从杆子底下走过去的 </item>
        <item>0222—当你捏住你的鼻子是，你会看不到什么呢？ 答案：当然是你自己的鼻子 </item>
        <item>0223—可以天天躺在枕头上工作一辈子的是什么？ 答案：铁轨 </item>
        <item>0224—有一样的东西能托起五十公斤的橡木，却容不下五十公斤的沙，你知道是什么吗？ 答案：水 </item>
        <item>0225—书呆子买了一本书，第二天他妈妈却发现书在脸盆里，为什么？ 答案：他认为那本书太枯燥了 </item>
        <item>0226—小胖在从图书馆回家的计程车上睡着了。突然他一觉醒来，发现前座的司机先生不见了，而车子却仍然在往前进，为什么？ 答案：车子执锚了,司机正在后面推车. </item>
        <item>0227—塑料袋里有六个橘子，如何均分给三个小孩，而塑料袋里仍有二个橘子？（不可以分开橘子） 答案：当然是一个人两个桔子,只是一个连塑料袋一起给他. </item>
        <item>0228—王大婶有三个儿子，这三个儿子又各有一个姐姐和妹妹，请问王大婶共有几个孩子？ 答案：五个 </item>
        <item>0229—神偷“妙手空空”把附近一些有钱人家的金银珠宝偷得一干二净，为什么唯独一家既无防盗设备，也无保全人员的财主没受到光顾？ 答案：他自己的家 </item>
        <item>0230—有一个家伙上身穿着棉袄，下身穿着短裤，左手拿着冰可乐，右手端着热咖啡，每天坐在火炉旁，却又开着冷气，请问他到底是什么人？ 答案：神经病 </item>
        <item>0231—爸爸要小明背论语，他一分钟就背了整本书，难道小明是天才吗？ 答案：不因为他只背了论语. </item>
        <item>0232—老古家遭小偷，损失惨重，但当警方通知破案是，老古却送慰问品去看那名窃贼，为什么？ 答案：他想请教如何在半夜回家而不把老婆吵醒的秘法 </item>
        <item>0233—班长告诉菜鸟，当拉开手榴弹的保险之后，口中先数五秒再投掷出去，菜鸟一切都按班长指示动作，但仍被炸死了，为什么？ 答案：因为菜鸟有口吃 </item>
        <item>0234—什么虎会吓人但并不吃人？ 答案：壁虎 </item>
        <item>0235—电话声大作，却不见小华和哥哥去接电话，这是怎么回事？ 答案：因为那是电视广告 </item>
        <item>0236—阿陈为什么不能把赌博一次戒掉？ 答案：因为戒了右手还有左手呀 </item>
        <item>0237—艳阳高照，为什么只有小可全身湿淋淋的？ 答案：因为他正在游泳呀 </item>
        <item>0238—大雄练就了“吃西瓜不吐子”的绝招，到底他是怎么练成的？ 答案：吃得是无子西瓜呀 </item>
        <item>0239—一朵插在牛粪上的鲜花是什么花？ 答案：牵牛花 </item>
        <item>0240—小秦买了一辆全新的跑车，却不能开上马路，这是为什么？ 答案：他买的是玩具跑车 </item>
        <item>0241—堂堂的中央图书馆，却没有明版的“康熙字典”，这是为什么？ 答案：康熙字典是清朝人编的 </item>
        <item>0242—老师和牧师有一个共同点，你知道是什么吗？ 答案：同样拥有让人睡觉的功夫 </item>
        <item>0243—从前大家都怕“大哥大”，现在却喜欢“大哥大”，到底怎么回事？ 答案：大哥大电话谁不喜欢 </item>
        <item>0244—做什么事睁一只眼，闭一只眼比较好？ 答案：照相的 </item>
        <item>0245—奶奶非常疼爱她养的那头猫，当猫咪生日那天，她特地准备了五个各放了一条鱼的盘子，为它祝贺。猫咪走到盘子前，犹豫了一会儿，然后把第三个盘子里的鱼吃掉了，为什么？ 答案：它高兴 </item>
        <item>0246—中国人为什么人口这么多？ 答案：因为汉(和)人在一起. </item>
        <item>0247—女儿第一次参加舞会，妈妈最担心什么？ 答案：与狼共舞 </item>
        <item>0248—每个怀孕的女人都常常会去想象孩子未来的长相，为什么只有阿美例外 答案：她到现在还没有想起来他爸爸长得什么样 </item>
        <item>0249—猪皮是用来作什么的呢？ 答案：包猪肉用的 </item>
        <item>0250—100公斤的胖妹听说骑马可以减肥，便去试，你猜结果如何？ 答案：马瘦子十公斤 </item>
        <item>0251—小虎从“武术大全”这本书上学得一身好功夫，但是第一次路见不平就被修理了一顿，为什么？ 答案：他看的是盗印版  </item>
        <item>0252—为什么小明拒绝用“一边……一边……”这个词来造句？ 答案：老师不是说"一心不能二用"嘛.  </item>
        <item>0253—在什么情况之下24和44不会约为成最简分数？ 答案：写在五线谱上面  </item>
        <item>0254—小吴称赞女朋友的新衣服“十分漂亮”，但却被女友打了一顿，为什么？ 答案：满分是一百分  </item>
        <item>0255—母亲节那天，你如果不想让母亲洗碗，又不想自己动手的话，你该怎么办？ 答案：跟她说:"妈留着明天洗吧."  </item>
        <item>0256—一只田鼠在挖洞时并没有在洞口四周留下泥堆，为什么？ 答案：因为他先挖出口  </item>
        <item>0257—阿忠结婚好几年了，却没生下一个孩子，这是为什么？ 答案：他生的是双胞胎  </item>
        <item>0258—有一位律师，他自己有了婚变，却站在太太的立场，免费担任太太的辩护律师，并且帮助她向丈夫要求更多的赡养费，最后这律师却没有任何损失，为什么？ 答案：因为这个律师正是那个太太  </item>
        <item>0259—老师出了一道作文，题目是“假如我是个董事长”，同学都用心在写，为什么小强不动手？ 答案：他在等秘书替他写  </item>
        <item>0260—小丽身上只有五百元，下班后却和同事跑到百货公司疯狂购物，花了五千元，她是怎么做到的？ 答案：他用信用卡  </item>
        <item>0261—什么东西要藏起来暗地里用，用完之后再暗地里交给别人？ 答案：软片  </item>
        <item>0262—森林里有一条眼镜蛇，可是它从来不咬人，你知道为什么吗？ 答案：因为那森林里没有人  </item>
        <item>0263—为什么老李喜欢和自己的老婆和孩子一起打麻将？ 答案：只有这样才能回收一部分薪水  </item>
        <item>0264—明明是放砂糖的罐子，却贴着一张写着“盐”的标签，你知道作用何在？ 答案：骗蚂蚁  </item>
        <item>0265—戒烟为什么要戒两次呢？ 答案：戒了右手还是戒左手  </item>
        <item>0266—如果你生出来的儿子只有一只右手你会怎么办？ 答案：怕什么他不是还有一只左手嘛  </item>
        <item>0267—什么车最不可能发生车祸？ 答案：灵车  </item>
        <item>0268—常把手伸向别人包里的人，为什么却不是小偷？ 答案：海关检查员  </item>
        <item>0269—美玲每晚都出去梦游，为什么她的丈夫不带她去医院治疗呢？ 答案：她每回梦游回来都带回来两千元  </item>
        <item>0270—世界上哪一种鸭蛋不能吃，煮不熟，却打得破？ 答案：比赛成绩的鸭蛋.  </item>
        <item>0271—老王是个酒鬼，有一天他去看医生，医生警告他喝酒一次不可超过4杯，为什么老王还是不怕，一次喝了8杯呢？ 答案：因为他连续看了两次医生  </item>
        <item>0272—有一间屋子的北边有肥料厂，南边有酒厂，它有项优点，你知道是什么吗？ 答案：只要一开窗子就能知道什么风  </item>
        <item>0273—小虎的机车既没有锁，也没有违规，但是仍然被锁上了，为什么？ 答案：不知道那个迷糊蛋锁错了  </item>
        <item>0274—明明是个“错”字，为什么小华却偏偏说要“对”？ 答案：的确是个"错"字呀  </item>
        <item>0275—三个人一起下田，但其中一个人却老站在那里不动手，为什么？ 答案：那是个稻草人  </item>
        <item>0276—外国人问路，小明拼命有英语对他说，他却一点也听不懂，这是为什么？ 答案：因为他是法国人  </item>
        <item>0277—福尔摩斯花了半天时间，却查不出命案现场有任何线索及目击者，但他随即就宣布破案了，为什么？ 答案：因为凶手自首了  </item>
        <item>0278—气候突然转冷，一只鸵鸟决定南迁，请问它头向南，尾朝北，而爪子该朝向哪一方呢？ 答案：鸵鸟不会飞  </item>
        <item>0279—小杰最爱吹牛，但是为什么他说大家都说他讲话很实在？ 答案：那是他自己说的  </item>
        <item>0280—经理想写封信给太太，于是口述由女秘书代笔。写好之后，经理却发现漏了最后一句：“我爱你。”为什么？ 答案：女秘书以为是对她说的  </item>
        <item>0281—天上有十个太阳，为什么后翼只射下九个？ 答案：他不想摸黑回家  </item>
        <item>0282—什么时候，我们会目中无人？ 答案：半夜我们一个人走在墓地  </item>
        <item>0283—谁会连续摇头半个小时以上？ 答案：看球赛的  </item>
        <item>0284—考一个亲戚称呼问题，如果你曾祖父的儿子，就是娶了你妈妈的那个人，你应该叫他什么？ 答案：喂乘儿子吃了没有  </item>
        <item>0285—嫦娥为什么后悔上广寒宫？ 答案：因为月亮上没有赛月饼  </item>
        <item>0286—人在做哪一件事的时候，最好能闭上眼睛？ 答案：死掉的时候省得吓人  </item>
        <item>0287—除了司机以外，还有谁可以每天搭公车而不必给钱？ 答案：售票员  </item>
        <item>0288—在机场办出境手续时，才想起忘了拿护照，怎么样才能在最短的时间里拿到护照呢？ 答案：打开皮包就可以拿到了  </item>
        <item>0289—对一个打算把头发留到腰部的人来说，最重要的一件事是什么？ 答案：晚上不要穿着白衣服出门  </item>
        <item>0290—为什么有人说：“情人眼里出西施”？ 答案：因为爱情使人盲目  </item>
        <item>0291—超人看到有人在银行抢劫，为什么不去阻止？ 答案：找不到电话亭  </item>
        <item>0292—什么地方物品售价愈高，客人愈高兴？ 答案：当铺  </item>
        <item>0293—车子应该靠右行使才对，为什么杨先生靠左行使却没事？ 答案：因为他正行驶在靠左行驶的国家  </item>
        <item>0294—老陈工作时一直闭着眼睛，从不睁开，他究竟是做什么工作的？ 答案：假装瞎子乞讨  </item>
        <item>0295—在没有停电、跳电的情况下，为什么吴先生按了开关电灯却没有亮？ 答案：他接的是电视开关当然不会亮了  </item>
        <item>0296—小呆一天写作文时，发现不会写“笨”字，于是他查字典，但是却查不到这个字，为什么？ 答案：她笨的去拿英文字典去查了  </item>
        <item>0297—安妮的医师男友到外地出差一年，每两天会写一封情书给安妮，请问两个月之后，安妮会收到几封情书？ 答案：一封也没有,有,但他太懒了,一封也没有寄.  </item>
        <item>0298—阿三死了，为什么大毛理直气壮的说：“凶手不是我，绝对另有其人！” 答案：因为阿三是电视推理剧场中的  </item>
        <item>0299—一名国中女生上了传说中闹鬼的厕所后，为什么昏倒在厕所里面？ 答案：他忘了厕所门是带拉的推半天推不开晕过去了  </item>
        <item>0300—某人向枪靶射击了五发子弹，共得一百分，他射中了哪里？ 答案：只中一发正好一百  </item>
        <item>0301—甲跟乙打赌：“我可以咬到自己的右眼。”乙不信，甲把假的右眼拿下来放在嘴里咬了五下。甲又说：“我还可以咬到自己的左眼。”乙仍然不信，结果，甲又赢了，他是怎么做到的？ 答案：他把假牙拿下来咬左眼 </item>
        <item>0302—大多数人是用左手端碗，右手吃饭，对吧？ 答案：那要嘴巴干什么 </item>
        <item>0303—不见棺材不掉泪”可以拿来形容一个顽固，你知道什么人是“见了棺材仍然不掉泪”的死硬派吗？ 答案：当然是死人了 </item>
        <item>0304—老吴每天抽两包烟，他老婆逼他减少一半的量，于是老吴把一天分成两段时间，用过去相同的间隔速度抽烟，事实上，老吴的烟量却一根也没减少这是为什么？ 答案：他的划分是以清醒与睡觉为均等于没少 </item>
        <item>0305—老李站在马路上比手划脚，却不见警察来赶他，为什么？ 答案：老李是警察 </item>
        <item>0306—一只青蛙掉进三十公尺深的枯井，如果它每次能跳二公尺高，它需要跳几次才能跳出井口呢？ 答案：那么深的枯井他早就摔死了 </item>
        <item>0307—三国美男子周瑜，为什么会感慨的说：“既生瑜，何生亮”呢？ 答案：因为诸葛亮长的比周瑜帅 </item>
        <item>0308—一向最爱吃蛋糕的大宝，今天为什么连面前那14小块蛋糕都吃不下呢？ 答案：因为他刚刚吃完那3/4 </item>
        <item>0309—为什么阿发悄悄对臭皮说他裤子的拉链忘了拉，臭皮却不以为意？ 答案：因为阿发说的是自己 </item>
        <item>0310—一个失恋的年轻男子从两层楼高的天桥往下跳，结果却毫发无伤，这是怎么回事？ 答案：因为他是演员正在拍电影 </item>
        <item>0311—妈妈明明在叫大宝，但出来的竟是小宝，为什么？ 答案：大宝不在 </item>
        <item>0312—什么东西越擦越小？ 答案：橡皮擦 </item>
        <item>0313—萝卜喝醉了，会变成什么？ 答案：红萝卜 </item>
        <item>0314—一加一等于多少？ 答案：不三不四 </item>
        <item>0315—煮一个蛋要四分钟，煮八个蛋要几分钟？ 答案：四分钟 </item>
        <item>0316—什么东西不怕布，只怕石头？ 答案：剪刀. </item>
        <item>0317—大象为什么会有那么长的鼻子？ 答案：他爱说谎 </item>
        <item>0318—一头牛一年吃三公顷的牧草，现有面积三十公顷的牧场养了五头牛，请问需要多久才能全部吃完？ 答案：春风吹又生他们一辈子也吃不完 </item>
        <item>0319—他竟然可以向后走而向前进，这是怎么一回事呢？ 答案：搭车里向着与车行驶方向相反行走 </item>
        <item>0320—大气的流动叫“气流”；河水的流动叫“水流”；那风的流动呢？ 答案：风流 </item>
        <item>0321—从前的人结婚都要先查一查对方的三代，现在的人则查什么？ 答案：口袋 </item>
        <item>0322—印度政府规定，男性不得与他的寡妇之姐妹结婚，为什么？ 答案：既然有了寡妇表明本人已死了当然不能再娶了 </item>
        <item>0323—顺着往“基隆”的路标走，却跑到“桃园”去了，为什么？ 答案：台风刚过嘛,路标倒了 </item>
        <item>0324—明明是一个晴朗出太阳的好日子，却有人说：“等一下就要刮台风了！”为什么他会这么说？ 答案：因为现在正在台风眼里 </item>
        <item>0325—阿发仔的长相和家人很相象，但大家都说阿发仔不是他们的孩子，为什么？ 答案：因为他是爸爸 </item>
        <item>0326—出去的时候光着身子，回到家才穿上衣服的是什么？ 答案：衣架 </item>
        <item>0327—在平衡的跷跷板两边各放一个西瓜和冰块，重量相等，如果就这样放着，最后，跷跷板会向哪个方向倾斜？ 答案：一样水平冰化了西瓜滚了 </item>
        <item>0328—什么地方只要进去一个人就客满？ 答案：厕所 </item>
        <item>0329—为什么会有人见死不救？ 答案：死都死了还救什么 </item>
        <item>0330—报纸上登的消息未必都是真的但是什么消息绝对假不了？ 答案：日期 </item>
        <item>0331—电梯中挤满了人，上升不久后突然下坠，为什么没人受伤？ 答案：全部死亡 </item>
        <item>0332—有名偷车贼，某天四下无人时，看到一辆凯迪拉克，他却不动手，为什么？ 答案：车是他的 </item>
        <item>0333—要形容女孩子好看，说什么话她最高兴？ 答案：谎话 </item>
        <item>0334—有一个瞎子快走到悬崖边时，突然转头往回走，为什么？ 答案：因为他只瞎了一只眼 </item>
        <item>0335—每天早上从东方升起，西方落下，猜一种五个字的东西？？ 答案：是是是太阳(有点儿口吃). </item>
        <item>0336—有个男子住在十三楼，他每天出门必搭电梯到一楼，但回来时只搭到四楼，然后再爬楼上去，为什么 答案：他个子太矮按不到按钮 </item>
        <item>0337—曹兰在马路边拦下一辆计程车，当她坐进车中后立刻被司机赶出来，为什么？ 答案：因为司机问他去那儿她说不告诉你. </item>
        <item>0338—牛小时侯叫“犊”那兔子、乌龟小时侯应如何称呼？ 答案：兔崽子龟儿子 </item>
        <item>0339—小陈半夜吃泡面，为什么一面吃，一面眼盯着表？ 答案：那包面的食用期到今天 </item>
        <item>0340—为什么老陈会说他少了女人一天也活不下去？ 答案：他是化妆品制造商 </item>
        <item>0341—我伯父的弟媳，但不是我的叔母，那她是谁？ 答案：我母亲 </item>
        <item>0342—我有九个苹果，却必须分给十三个小朋友，我该怎么办？ 答案：榨果汁 </item>
        <item>0343—报纸新闻和电视新闻最大的不同在哪里？ 答案：报纸看完了可以保存. </item>
        <item>0344—有架飞机失事，现场支离破碎，令人惊讶的是找不到任何伤着，为什么？ 答案：那是一架遥控飞机 </item>
        <item>0345—老张不小心吞了一枚金币，为什么到十年后才去手术取出来呢？ 答案：因为当时不急着用钱 </item>
        <item>0346—天黑一次亮一次就是一天，可有一次天黑了两次仍然只过了一天，你俩猜得到是什么原因吗？ 答案：碰上日全食了 </item>
        <item>0347—有一个人发高烧50度，他这时该找谁帮忙？ 答案：消防队 </item>
        <item>0348—为什么一瓶标明剧毒的药对人却无害？ 答案：除非你喝了它 </item>
        <item>0349—小明在图画课是交了一张全部涂黑的图画为什么老师还是算及格？ 答案：因为小明画的是一个黑人在半夜里抓乌鸦 </item>
        <item>0350—怀孕的母狗怕人踢它，可是有个家伙踢它，它既不躲避也不生气，为什么？ 答案：因为那家伙在他的肚子里踢 </item>
        <item>0351—一人一点是什么字？ 答案：太</item>
        <item>0352—山岗上有三只狐狸，猎人开枪打死了一只，问山岗上还有几只狐狸？ 答案：一只 </item>
        <item>0353—小华和小涵约好中午12点钟在学校吃饭，小华看了表后，匆匆去找小涵。见面后，小涵对小华说：“你相信9+4=1吗？”小华听后脸红了，为什么？ 答案：九点钟加四点钟是一点钟 </item>
        <item>0354—一只羊碰到一头老虎，非但不怕，而且还把那头老虎给吃了，这是怎么回事？ 答案：那是只纸考虎 </item>
        <item>0355—人们心中最热烈，最难以满足的激情之一是什么？ 答案：好奇心 </item>
        <item>0356—地球自转一圈要24小时，自转半圈要多少小时？ 答案：6小时 </item>
        <item>0357—小明和小涵各买了三束花，他们把花捆在一起，准备送给老师，那么老师收到几束花？ 答案：事束 </item>
        <item>0358—一个人请人画十二生肖像最后只剩下蛇没画是，画师怎么也不肯画了，为什么？ 答案：因为他怕画蛇添足 </item>
        <item>0359—亮亮开着车跟在一辆敞蓬车后面，那车却没有司机，为什么？ 答案：车已坏靠前面的车拖着走. </item>
        <item>0360—幼儿园的老师拿出一包糖，准备分给小朋友们吃，如果一人分一块，便多出一块，一人分两块，又欠两块，究竟最少有几个小朋友？几块糖？ 答案：三个小朋友四块糖 </item>
        <item>0361—明买了一兜水果，回到家了却两手空空，他保证没有偷吃，也没有弄丢，那是什么原因呢？ 答案：送人了 </item>
        <item>0362—除了动物园和非洲可以看到长颈鹿外，还有哪些地方看得到？ 答案：考场 </item>
        <item>0363—大勇向小伙伴们吹嘘说：今天上课的时候，老师提了一个问题，全班除了他没有一个答对，你猜老师问的是什么问题？ 答案：说:"大勇你为什么又迟到了?" </item>
        <item>0364—三支点燃的蜡烛搁在纸盒上，一阵风吹来，吹熄了一支，其余两支继续燃烧，最后会剩下几支蜡烛呢？ 答案：一支也不剩 </item>
        <item>0365—大勇不慎掉到水缸里去了，当时周围没有大人，小朋友们急得团团转，怎样才能用最快的方法把大勇救出来？ 答案：把缸打破 </item>
        <item>0366—大勇说他和学校的老师很熟，在学校里哪里都能进去，但小涵偏说他有一处地方永远也不能进去，是什么地方呢？ 答案：女厕所 </item>
        <item>0367—一只皮球和一只铁球从高楼上掉下来，谁先落地？ 答案：铁球 </item>
        <item>0368—星期二过去是星期三，星期三过去是星期四，星期四过去却是星期天，为什么 答案：多撕了两张日历 </item>
        <item>0369—有个胖子上了公共汽车，没有月票，也没有买票，售票员为什么让他从起点坐到终点？ 答案：是个司机 </item>
        <item>0370—小明5岁，小亮3岁，小涵比他们俩各相差一岁，那么小涵有几岁？ 答案：四岁 </item>
        <item>0371—涵捉到一只小鸟，她把小鸟放在桌子上，小鸟却没有飞，是什么原因？ 答案：鸟已死 </item>
        <item>0372—大勇总爱吹牛，他说他能不用任何容器将一杯水带走，小朋友都不相信，但他却做到了，是怎么回事呢？ 答案：将杯子倒扣在装满水的盆子里 </item>
        <item>0373—在做游戏是，你是司令，你手下有两名军长，五名团长，十个排长和二十五名士兵，那么他们的司令今年几岁了？ 答案：你几岁就是几岁 </item>
        <item>0374—小涵的妈妈熨烫衣服，一件衣服要五分钟，一条裤子要三分钟，现在有三件小衣服，一条裤子，小涵的妈妈要几分钟才能全部熨烫完？ 答案：18分钟 </item>
        <item>0375—猫和猪有何区别？ 答案：一种是宠物一种是食物 </item>
        <item>0376—一场大雨，忙着耕种的农人纷纷走避，却仍有一人不走，为什么？ 答案：它是稻草人 </item>
        <item>0377—墙壁上爬着三只壁虎，一只壁虎掉下后没多久，另外两只也跟着掉下来，到底发生什么事情？ 答案：因为一只在打瞌睡,另两只拍手叫好,也掉下来了, </item>
        <item>0378—某岛上有只乌龟，正中央是棵椰子树，岛的旁边还有一座岛，乌龟想过去，但又不太会游水，请问它该怎么过？ 答案：他还在想 </item>
        <item>0379—公车来了，一位穿长裙的小姐投了8块钱，司机让她上车，第二位穿迷你裙的小姐投了4块钱，司机也让她上车，第三位小姐没投钱，司机还是让她上车，为什么？ 答案：她用车票 </item>
        <item>0380—为什么空军的阿兵哥比较少？ 答案：空军嘛当然比较少啦 </item>
        <item>0381—武士刀和日本人有什么关系？ 答案：他们是剖腹之交 </item>
        <item>0382—餐厅里，有两对母女在用餐，每人各叫一个700元的牛排，付帐是却只付2100元，为什么？ 答案：这两对母女是奶奶妈妈女儿, </item>
        <item>0383—阿美念T大哲学系，她每天早上都挤八点的公车去上学，今天她挤上车后恰好有一空位，阿美坐上去后不知不觉地就睡着了，突然一觉醒来，发现全车除了她空无一人，但车子还在前进，为什么？ 答案：车子抛锚了司机和乘客都在下面推车</item>
        <item>0384—走进一家店，看见老板和客人正在议价，老板拼命杀价，而顾客却一直抬高价钱，为什么？ 答案：因为客人来卖车 </item>
        <item>0385—某人买了易开罐农药，打算自杀，他的情人也要求同归与尽，但农药份量必须一整罐才会毙命，结果两个人都死了，为什么？ 答案：打开农药罐已坏再拿一罐 </item>
        <item>0386—什么样的食物最让人倒胃口？ 答案：吃了大半个苹果里边藏着半条虫子 </item>
        <item>0387—小陈礼拜天早上赶到西门町去看早场电影，到了西门町，却看不到半个人，为什么 答案：人有好多个就是没有半个. </item>
        <item>0388—有一个婴儿喝了牛奶之后，一星期重了十公斤，为什么？ 答案：那是一头牛 </item>
        <item>0389—小明带一百元去买一个七十五元的东西，但老板却只找了五块钱给他，为什么？ 答案：小明只拿元给老板 </item>
        <item>0390—为什么李爷爷被歹徒抢走了十万元之后，不但不心疼，反而哈哈大笑？ 答案：因为那名歹徒是他上幼儿园的孙子扮演的 </item>
        <item>0391—“失败为成功之母”，那成功为失败的什么？ 答案：反义词 </item>
        <item>0392—有一个胖子和瘦子走在一起，胖子突然被掉落的高压电线打倒，胖子死了，而瘦子并未碰到胖子或电线，可是他也死了，为什么？ 答案：瘦子被油炸死了 </item>
        <item>0393—某人有喝一打高粱的酒量，但今晚他只喝了半瓶啤酒就醉了，为什么？ 答案：他不久前才刚喝了一打高梁 </item>
        <item>0394—什么时候会看到最多的星星？ 答案：踩到地雷 </item>
        <item>0395—恐龙为什么会灭亡？ 答案：那个时候没有动物保护协会 </item>
        <item>0396—喝可乐可以再来一罐，买洗衣粉也可以买大送小，那请问什么店不能买一送一？ 答案：棺材店 </item>
        <item>0397—做什么事情最开心？ 答案：开心手术 </item>
        <item>0398—圣女贞德是哪国人？ 答案：天国 </item>
        <item>0399—为什么会有悲伤茱丽叶？ 答案：因为有爱的罗密欧 </item>
        <item>0400—为什么天上会有星星？ 答案：证明爱因斯坦的相对论天上有星星地下也有猩猩. </item>
        <item>0401—当跳到黄河也洗不清的时候，该如何澄清自己？ 答案：跳到澄清湖里 </item>
        <item>0402—骑马的蒙古人，是怎么走路的？ 答案：走马步 </item>
        <item>0403—为什么大多数的人都不喜欢过32岁的生日？ 答案：没有人会在蛋糕上插上三长两短. </item>
        <item>0404—闭着眼睛也看得见的是什么？ 答案：梦 </item>
        <item>0405—刚念幼儿园的皮皮才学英文一个月却能毫无困难地和外国人交谈，为什么？ 答案：外国人用国语与他交谈 </item>
        <item>0406—台湾人去夏威夷度假，结果在海边溺水，高喊救命，却没人理他，为什么？ 答案：没人听懂中文 </item>
        <item>0407—拿破仑指挥作战时，高喊“冲啊！”为何所有士兵却是动也不动？ 答案：拿破仑说的是中文士兵怎么听得懂</item>
        <item>0408—小龙的爸爸看到小龙书包里塞满了钞票，却视若无睹，为什么？ 答案：那是儿童玩具 </item>
        <item>0409—小燕站在路中央，一辆时速90公里的汽车急驰而过，她却未被撞死，为什么？ 答案：小燕站在天桥上 </item>
        <item>0410—一只母猪带着10只小猪过河，背叼3只，过河后一算，还是10只小猪，为什么？ 答案：母猪不会算数 </item>
        <item>0411—有一天，小英看到小明随即惊叫，小明见状，也跟着惊叫，为什么？ 答案：因为他们正在玩游戏 </item>
        <item>0412—小王开医院，生意一直不是很如意，一天他的医院突然车水马龙排了一大堆人，为什么？ 答案：因为他在医院门口贴了今日住院3折 </item>
        <item>0413—身高168公分的小华，有一天去看棒球赛回来却变成170公分，为什么？ 答案：因为他被击中长出了一个两公分的包 </item>
        <item>0414—在赛车比赛中，有辆车撞上大树，车子完全撞烂，开车者却毫发无伤，为什么？ 答案：那是遥控车比赛 </item>
        <item>0415—住在台湾乡下的老童，每早都有公鸡叫起床，现在到了美国儿子家，无论公鸡如何叫，老童都醒来，为什么 答案：美国公鸡用英语发音 </item>
        <item>0416—歹徒抢劫MTV店，朝店主开了一枪，店主情急之下抽出一卷影带挡，居然平安无事，为什么？ 答案：歹徒拿得是水枪 </item>
        <item>0417—政府在去年的中秋节提倡“不要让嫦娥笑我们脏”，今年却没有，为什么？ 答案：因为嫦娥去年就笑死了 </item>
        <item>0418—鸡蛋里面挑“骨头”表示故意找人麻烦，那鸡蛋里面挑“石头”又代表什么意思？ 答案：小鸡得了肾结石必须挑石头了 </item>
        <item>0419—小明去参加讲笑话比赛，一路上小明一直用冰块敷嘴巴，为什么？ 答案：怕笑话到时候不新鲜 </item>
        <item>0420—当女朋友跟你要天上的星星时，你该怎么办？ 答案：给他一拳再说他要不要月亮 </item>
        <item>0421—四月一日是属于谁的节日？ 答案：你的 </item>
        <item>0422—为什么夏天才有台风？ 答案：因为他要冬眠 </item>
        <item>0423—为什么闪电总是比雷快？ 答案：因为雷公说女士优先 </item>
        <item>0424—一个即将被枪决的犯人，他的最大愿望是什么？ 答案：穿上防弹衣 </item>
        <item>0425—身为中国人，你知道为什么中秋节一定要吃月饼吗？ 答案：你想吃太阳饼也行呀 </item>
        <item>0426—小宝的妈，看了奶粉广告后，去买了加拿大的无污染奶粉，结果小宝吃了，还是拉肚子，为什么？ 答案：因为那是用台湾的水泡的 </item>
        <item>0427—大头买了一双鞋子，从来没穿过，提着鞋子到处走，到底是为了什么？ 答案：他说鞋子穿久会坏 </item>
        <item>0428—小毛喜欢运动，有一天他在摄氏38高温大太阳下做很激烈的运动，为什么也居然不会流汗？ 答案：他在水里游泳 </item>
        <item>0429—白冰冰与关公生的双胞胎叫什么名字？ 答案：粉红派对 </item>
        <item>0430—树上有100只鸟，用什么方法才能把它们全部抓住？ 答案：用照相机 </item>
        <item>0431—小华请李明依签名，李明依却这样都不肯答，为什么？ 答案：小华请他签在身份证的配偶栏里 </item>
        <item>0432—什么时候是老二最爽的时候？ 答案：当老大不在不能欺负老二时 </item>
        <item>0433—小陈有一天不小心撞到电线杆，为什么连手也会痛？ 答案：因为小陈狠狠地揍了电线杆一顿 </item>
        <item>0434—著名歌手罗大佑有一天出现在热闹的西门町街头，为什么却没有半个人认出他来？ 答案：因为他忘了带墨镜 </item>
        <item>0435—为什么爱斯基摩人是唯一住在北极的人呢 答案：因为他们是爱死寂寞的人 </item>
        <item>0436—超人和女超人做完俯地挺身后，地上各有一个洞及二个洞，是怎么回事？ 答案：超人用单手女超人用双手 </item>
        <item>0437—何时是离婚最好的日子？ 答案：1月23日(自由日) </item>
        <item>0438—为什么一架纸飞机，造价一亿台币？ 答案：那是用一张一亿台币的纸票折的 </item>
        <item>0439—什么时候黄信介只能选择统一，不能独立？ 答案：买鲜奶的时候 </item>
        <item>0440—日子过得不平顺时，应该怎么办？ 答案：拿"飞利浦"熨平 </item>
        <item>0441—台湾的红绿灯和日本的有何不同？ 答案：台湾的是参考书的 </item>
        <item>0442—有一位老奶奶在看报，一只蚊子正想要叮她，老奶奶手和脚都没动，为什么蚊子会突然死掉了？ 答案：因为他被老奶奶的皱纹夹死了 </item>
        <item>0443—怎么样才能使男人一见钟情？ 答案：别让他看你第二眼 </item>
        <item>0444—二位爸爸、一个儿子同处一室，三人合计却有九只手，为什么？ 答案：祖孙三代同是扒手 </item>
        <item>0445—波斯湾战争中，为什么美军在夜间死伤比伊军少？ 答案：美国黑人较多 </item>
        <item>0446—志明说自己可以一面吹口哨，一面刷牙，你猜他是怎么办到的？ 答案：他戴的是假牙 </item>
        <item>0447—富商陈氏书房之中，虽然墙上有三个弹孔，但他的身上却没有外伤，你猜是怎么死的？ 答案：嘲笑枪手枪法太差笑死了 </item>
        <item>0448—小玲放学回家后，发现自己忘了带钥匙，她该怎么做才能进家门呢？ 答案：门没锁开开就好了 </item>
        <item>0449—去年遗传学界最伟大的发现是什么？ 答案：麻雀变凤凰 </item>
<!--         <item>0450—有什么事比亲眼看着好朋友上电椅更痛苦？ 答案：他临死还握着我的手 </item> -->
    </string-array>

</resources>