<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="country">
        <item>国产汽车</item>
        <item>德国产汽车</item>
        <item>美国产汽车</item>
        <item>英国产汽车</item>
        <item>法国产汽车</item>
        <item>日本产汽车</item>
        <item>韩国产汽车</item>
        <item>意大利产汽车</item>
        <item>其他汽车</item>
    </string-array>
    <string-array name="china_car_names">
        <item>陆风汽车</item>
        <item>福迪汽车</item>
        <item>凯瑞汽车</item>
        <item>广汽汽车</item>
        <item>福田汽车</item>
        <item>华普汽车</item>
        <item>红旗汽车</item>
        <item>海马汽车</item>
        <item>哈飞汽车</item>
        <item>长安汽车</item>
        <item>一汽吉林</item>
        <item>福田汽车</item>
        <item>比亚迪</item>
        <item>北京汽车</item>
        <item>大迪汽车</item>
        <item>雪佛兰</item>
        <item>一汽奥迪</item>
        <item>上汽通用凯迪拉克</item>
        <item>长安福特</item>
        <item>上海通用别克</item>
        <item>上海华普</item>
        <item>东方风神</item>
        <item >奇瑞汽车</item>
        <item >长城汽车</item>
        <item >奔腾汽车</item>
        <item >中华汽车</item>
        <item >荣威汽车</item>
        <item >厦门金龙</item>
        <item >英伦汽车</item>
        <item >启辰汽车</item>
        <item >莲花汽车</item>
        <item >汇众汽车</item>
        <item >五菱汽车</item>
        <item >纳智捷汽车</item>
        <item >宝骏汽车</item>
        <item >帝豪汽车</item>
        <item >江淮汽车</item>
        <item >金杯汽车</item>
        <item >瑞麟汽车</item>
        <item >威麟汽车</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="china_car_contents">
        <item>江铃控股有限公司是在国家新的汽车产业政策的引导和支持下，于2004年11月由长安汽车股份有限公司和江铃汽车集团公司通过强强联合，实现中、中合作的国内首家汽车制造企业。
目前,江铃控股本部拥有两大生产基地: 昌北基地与小蓝轿车基地;
江铃控股旗下拥有国内知名乘用车品牌：陆风汽车品牌，产品家族包括陆风品牌乘用车系列品种，涵盖了SUV、MPV、轿车三大平台，其中昌北基地主要生产陆风X6、陆风X9和陆风风尚三大系列产品，小蓝轿车基地生产陆风风华系列轿车。
江铃控股以“让顾客满意”作为公司的质量目标，建立起一整套高标准、严要求的质量体系，努力以高质量的产品和服务来赢得客户的信赖。
   陆风汽车品牌注重和赋予越野车的文化内涵，致力成为行内专业的越野车品牌。陆风汽车公司也不断以自己的行动实践着自己的承诺，一直是中国越野文化忠实的支持者。
为了让更多的人近距离的了解陆风，公司组织了多次富有特色和激情的试驾活动，积极参加国内外的各项专业越野赛事，并多次获得优异的成绩。开创了国内自主知识产权越野车品质的新纪元。
同时，陆风汽车作为一个民族品牌，时刻不忘国家和社会赋予自己民族使命感，在保持自己发展的同时，一直关注并积极参与环保及社会公益活动，并将这一关爱自然、关爱社会的使命传递给每一位关注陆风汽车的社会人士。
   陆风汽车公司秉承江铃汽车一贯的质量宗旨，将顾客满意作为公司的质量目标，建立起一整套高标准、严要求的质量体系，努力以高质量的产品和服务来赢得客户的信赖。</item>
        <item>广东福迪汽车有限公司是中国国家发展和改革委员会认可的汽车重点生产企业，是省高新技术企业，整车生产历史可追溯到1988年。
公司占地500多亩，拥有现代化的模具数控加工中心，先进的冲压、焊接、涂装、总装生产线，整车生产工艺齐全，拥有年生产30万台车身、首期5万辆整车的先进生产线，是目前华南地区最大的冲压中心和广东最大的汽车生产基地之一。
现有员工2000多人，其中中级及中级以上技术人员占20%，具有强大的产品研制和开发能力。公司目前已通过ISO9001：2000国际质量管理体系认证及3C中国市场准入认证，并且获得“全国质量信用企业”荣誉称号。2003-2005年连续三年成为 “佛山市纳税超5000万元大户”。2004、2005两年获得“广东百强民营企业”称号。2005年获政府批准组建了“广东省汽车车身件工程技术研究开发中心”。2008年，皮卡销量再次获得全国第一，实现“八连冠”。
    福田的新形象是在福田原有基础上进行的修改。标志整体结构坚实有力，符合汽车行业的特定气质特征，同时象征福田汽车不断发展的良好前景。
设计中，我们将不合理的渐变效果进行调整，使其更加适应各种输出环境的具体实施。同时将标志处理得更富具金属质感，一方面强化了“工业”这种视觉感受;另一方面更加符合标志的主要应用载体――车体的使用。
以钻石图形为基准表现企业在产品质量上追求完美钻石图案给人透明、纯净感体现企业诚信的价值观 三条边象征福田所涉及的行、住和金融产业 图形棱角分明 富有工业化、国际化、科技感 三角形状体现稳固的结构 象征团结、合作整体图案有空间感 立体感强体现追求完美。
培训方面正邦针对项目所涉及的内容整理了培训手册，和客户商讨了培训时间、地点以及参加人员，进行了全面的培训，解答了所有人的问题。我们的“售后服务”之二就是会帮助客户来检验设计方案的实施情况，为此，我们三番两次的前往福田公司，有时候是为了确认公司旗帜的丝网印效果，有时候是为了确认名片标准色印制效果，总之，全心全意地为福田公司进行全方位的服务。</item>
        <item>几何图形中圆形有圆满、完美、和谐之意，开瑞logo为椭圆形，象征企业发展的美好前途;环绕logo的两个非同心圆，给logo平稳的外形增添了几分动感，也象征开瑞微车生生不息的发展;logo主体为品牌的英文名称，粗黑字体变形，简洁、明快，有时代感;logo主色调含银、蓝两种颜色，既有科技感，又象征开瑞微车面对着一片蓝海市场，发展前途无量。    开瑞，英文名称Karry，与英语中“搬运、运送”的单词Carry同音,形象地突出了开瑞空间和承载的功能特征。
    开瑞的多功能，不仅表现在开瑞能够满足一般的承载需求，还能满足消费者的特殊需求，比如旅游、 休闲及商业营运等。开瑞很好地融合了轻型客货混载的车型和商用MPV两者的功能于一身，解决了传统客货多功能车对舒适和承载不能兼顾的问题，恰到好处地切入了多功能车市场的需求和空白。
　　2007年3月15日，奇瑞汽车在安徽芜湖举行了“奇瑞服务 快·乐体验--奇瑞服务车升级暨开瑞上市仪式”，开瑞优翼是国内第一款经济型多功能轿厢车，所谓多功能轿厢车，主要是通过“多功能”与“轿厢”两项直观的特点与传统车型做出了区隔。是一种介于轿车与厢式货车之间的一种全新车型。　　开瑞定位于行业用户工作车、中小企业物流车、个体经营工具车、宜商宜家的多功能车，真正体现“奇瑞开瑞，大有可为，承载我生活”的品牌理念。并且给用户“更安心、更大度、更舒适、更全能、更通达”的最直接感受。</item>
        <item>广州汽车集团股份有限公司(简称广汽集团)的前身是成立于1997年6月的广州汽车集团有限公司，2005年6月28日，由广州汽车工业集团有限公司、万向集团公司、中国机械工业集团有限公司、广州钢铁企业集团有限公司、广州市长隆酒店集团有限公司作为共同发起人，对原广州汽车集团有限公司进行股份制改造，以发起方式设立的大型国有控股股份制企业集团，是中国汽车行业首家在集团层面引入多家合资伙伴，进行改制设立股份公司的企业。　　面向未来，广汽集团将进一步强化主业，面向国内外两个市场，加快发展，主动融入汽车工业全球化发展进广汽汽车车标程，积极参与国际汽车工业体系分工，在与国际著名汽车公司的合作中求生存、共发展， 在不断超越自我的过程中谋求新一轮的飞跃。　　力争到2010年，轿车板块，年产能达110万辆;商用车板块，通过引进轻、中、重型卡车、轻型载客车和大中型客车等商用车产品，年产能达到23万辆;同时实现零部件板块与整车板块同步发展;不断提高自主技术研发能力，形成较强的核心竞争力，将广汽集团缔造成为卓越的富有竞争力的国际化大型现代企业。　　中国机械工业集团公司在机械制造方面具有较强优势;广州钢铁企业集团有限公司则与汽车行业关联度较高且极具行业区域优势;广州市长隆酒店有限公司则是具有良好运作机制和市场形象的民营企业。</item>
        <item>北汽福田汽车股份有限公司(简称福田汽车)，是一家跨地区、跨行业、跨所有制的国有控股上市公司。总部位于北京市昌平区，现有资产近300多亿元，品牌价值达428.65亿元，员工近4万人，是一个以北京为管理中心，在京、津、鲁、冀、湘、鄂、辽、粤、新等9个省市区拥有整车和零部件事业部，研发分支机构分布在中国大陆、日本、德国、中国台湾等国家和地区的大型企业集团。　　北汽福田汽车股份有限公司(简称福田汽车)是中国品种最全、规模最大的商用车企业。福田汽车成立于1996年8月28日，1998年6月在上海证券交易所上市，股票代码600166。现有资产300多亿元，员工近4万人，品牌价值达428.65亿元。　　北京是福田汽车的全球总部所在地，也是福田汽车的创新中心和业务管理与运营中心。此外，福田汽车在国内的京、鲁、湘、粤、冀、鄂、辽、新等多省市拥有整车和零部件事业部;在中国、日本、德国、中国台湾等国家和地区拥有研发分支机构;在印度、俄罗斯设立了事业部，在全球20多个国家设有KD工厂，产品出口到80多个国家和地区。　　福田汽车是中国汽车行业自主品牌和自主创新的中坚力量。自成立以来，福田汽车以令业界称奇的“福田速度”实现了快速发展，累计产销汽车超500万辆，曾连续两年位居世界商用车销量第一。目前福田汽车旗下拥有欧曼、欧辉、欧马可、奥铃、拓陆者、蒙派克、迷迪、萨普、风景、时代等十一大汽车产品品牌。　　福田汽车标志整体结构坚实有力，符合汽车行业的特定气质特征，同时象征福田汽车不断发展的良好前景。标志处理得更富具金属质感，一方面强化了“工业”这种视觉感受;另一方面更加符合标志的主要应用载体—车体的使用。以钻石图形为基准，表现企业在产品质量上追求完美;钻石图案给人透明、纯净感，体现企业诚信的价值观;三条边象征福田所涉及的行、住和金融产业;图形棱角分明，富有工业化、国际化、科技感;三角形状体现稳固的结构，象征团结、合作;整体图案空间感、立体感强，体现追求完美。</item>
        <item>上海华普汽车有限公司董事长 徐刚上海华普汽车有限公司(以下简称上海华普汽车)是吉利控股集团下属企业，专业生产中高档家用轿车。公司始建于1999年8月，拥有完整的冲压、焊装、涂装、总装四大工艺生产流水线，具有独立的物流库房、试车跑道及齐备的整车检测线。上海华普汽车有限公司地处上海市金山区枫泾工业园区，毗邻沪杭高速公路，距上海港与长江入海口仅80公里，地理位置优越、交通便利，是继上海通用汽车、上海大众汽车之后，上海第三家拥有国家整车生产目录的中型轿车生产企业。　　“SMA”是上海华普汽车有限公司“SHANGHAIMAPLEAUTOMOBILE”的英文缩写。华普的标徽形似枫叶，寓意深远。标徽中心是一片向上的枫叶，象征华普的事业根植于上海枫泾，从这里出发，走向全国，走向世海域305界;中间最高的主叶，象征华普人用户至上的至高理念，左右两片辅叶代表华普汽车以品质为本，以服务为先的经营理念，并以人本务实，诚信共赢理念为支撑，大力弘扬海派文化;蓝色边底，象征华普人海一般的胸怀，吸纳国内外的贤人志士与先进科技，以发达华普，光大华普。双圆像车轮，象征华普人励精图治、创新拼搏，不断追求完美，不断创造新的不朽业绩!　　根据吉利控股集团的战略安排，上海华普汽车有限公司成为主攻中高端轿车市场的集生产、采购、营销、服务、品牌、人才、研发、财务、管理于一体的独立的汽车公司。吉利控股集团总裁徐刚坐镇华普，任董事长。　　上海华普汽车销售有限公司总经理 张洪岩上海华普汽车依靠自主研发，创新进取，致力于打造具有上海特色的中国自主汽车品牌。产品以中小型家用轿车高性价比车型为特色，赢得了广大消费者的信赖，取得了不俗的市场表现，在产品线方面逐渐形成各具鲜明特色的产品谱系，主要包括：超值的海域系列轿车、动感的海迅系列轿车、时尚的海尚系列轿车、刚柔并济的海锋系列轿车。产品远销世界二十多个国家和地区， 在出口贸易方面释放出巨大潜力。</item>
        <item>一汽轿车股份有限公司是中国第一汽车集团的控股子公司，是一汽集团发展自主品牌乘用车的核心企业，是中国轿车制造业第一家股份制上市公司。公司的主营业务为开发、制造、销售乘用车及其配件。
　　公司成就:
　　中国第一辆解放牌载货汽车从这里诞生，结束了中国不能制造汽车的历史。
　　1958年，第一辆红旗牌高级轿车研制成功，从此成为民族轿车的象征。
　　对于五十年代的红色中国，刚刚从苦难和屈辱中抬起头来的中国人，急需要向全世界人民证明自己，不会放弃任何一个机会。他们怀着制造原子弹的虔诚和自豪，在饥荒遍野的年代，愣是用锤子敲出一个震惊中外的车坛名作——“红旗”，一个老少皆知的世界经典品牌。
　　一汽红旗红旗这两个字或许源于当时著名的理论刊物《红旗》杂志，也有人认为是“乘东风，展红旗”，不论怎么说，1958年的中国一汽，以吉林工业大学借来的一辆1955型的克莱斯勒高级轿车作参照，根据民族的特色，仅用一个月的时间就打造出了第一辆红旗高级轿车。
　　新款的红旗车仍然采用了毛主席手书的“红旗”标志，进气格栅中部使用了象征一汽集团的美术字“1”的金属标识。在刚刚出厂的红旗车上已经看不到车翼和机盖上的红旗标志，但是，很多红旗车主还是习惯在爱车机盖上安装上多年来熟悉的红旗车标，他们觉得开车时看到这样车才更有感觉。</item>
        <item>1988年，海马建厂于海南省。开始了第一次创业。1998到2005的第二次创业中，海马与战略伙伴合作，走出了一条“开放、合作、学习、发展”的路子， 海马夯实了自我发展的基础。从2006年起，海马人开始了第三次创业。今天，海马已经拥有两个整车工厂，一个年产15万台的发动机工厂。更重要的是海马拥有了一批成熟的汽车产业人才队伍，拥有了自主的整车研发能力，拥有了自主的销售服务网络，自主的供应配套体系，拥有了超过30万用户的品牌信赖，拥有了自我生存，自我发展，以我为主去实现海马梦想的体系能力。　　海马汽车的标志是象征太阳的圆上嵌一个抽象的鹰隼形状，寓意为“旭日东升，鲲鹏展翅”，代表了海马汽车奋发向上、矢志腾飞的企业形象。
　　自海马汽车从1991年推出首款HX6380两厢车到2006年的 “福美来2代”， 15年间共推出17个系列共30个品种。其中，“普力马”、“福美来”两个系列的推出，一举扭转了海马汽车:普力马企业的艰难局面。　　2000年，企业果断决策导入“普力马”项目。从产品试制、试验、模夹具制作、设备安装、调试，到产品小批量产和批量生产，仅用了短短的九个月时间。2001年5月18日，国内首款SMPV—普力马推向市场。到2005年，普力马系列产品占国内小MPV市场份额达到80%以上，占据国产S-MPV细分市场的重要地位。随后，企业又将发展目标转向国内竞争最为激烈的中档轿车，以同样方式和速度推出具有国际领先水平的福美来轿车， 2002年7月18日，福美来正式投放市场，得到市场和消费者的广泛认同，被誉为当今中国车市的“新三样”之一。</item>
        <item>哈飞汽车品牌已风雨无阻地走过了26 个年头，品牌内涵六大系列多个品种，在国内汽车行业屈指可数。回顾哈飞旗下全系列产品，对已使用者是温故，对准使用者是知新。
　　哈飞自1980年引进日本汽车制造技术至今，研制生产了松花江牌微型系列车，现已相继投放市场20余种车型，满足了不同层次的需求。“八五”期间，公司引进了外资组建了“哈尔滨哈飞汽车制造有限公司”，建成了具有国内一流水平的年产10万辆的微车生产线。
　　2004年4月30日，由哈尔滨飞机工业集团与哈尔滨东安发动机集团整合重组后的哈尔滨航空工业(集团)有限公司在哈市正式挂牌成立。
　　众所周知的打造中国自主的知名品牌需要几代人的努力，哈飞汽车从成立到现在已经走过了26年的风霜雪雨，从1980年生产的第一部松花江汽车到现在，已经形成了轿车、微型客车、厢式货车、单排座及双排座微型货车共计六大系列130多个品种。
　　两颗星连体，放眼望去，新车标由H演变而来，“H”是哈飞的第一个首字母，代表着整个哈飞汽车。</item>
        <item>长安集团是中国历史最为悠久的工业企业。长安汽车集团的前身是于1862年由清朝大臣李鸿章创办的上海洋炮局，随着世事的变迁，她先后经上海、苏州、南京再迁移至重庆，距今已有140年的历史，是中国近代史上第一家工业企业，也是中国最早的兵工厂。长安的前身　作为洋务运动的主要发起人，李鸿章于1862年(清同治元年)12月，授命英国人马格里和中国官员刘佐禹在上海松江城外一所庙宇中创办了上海洋炮局，是为今日长安的诞生。
　　树立一流企业形象：我们努力为人类移动生活创造价值，树立长安汽车负责任、值得信赖的世界一流汽车企长安汽车150周年纪念标识业形象。
　　提供节能环保、安全时尚、经济适用的产品：我们通过为全球客户提供富有创造性和人性化的产品，成为全球客户的首选品牌之一。
　　做最佳雇主：我们为员工搭建挑战自我、实现价值的舞台，提供富有竞争力的薪酬，营造积极而有挑战性的工作环境，成为汽车行业的最佳雇主之一。
　　成为优秀企业公民：我们通过为社会提供产品和服务，扩大社会就业，开展社会公益活动，成为负责任的企业公民典范。
　　四大品牌标识中，企业品牌标识以“长安汽车”的中英文组合形式出现，简洁明确，更符合国际惯例，字体采用了深邃的蓝色，象征着科技创新，寓意着长安汽车对新技术和高品质的追求，努力为消费者提供令人惊喜和感动的产品和服务。</item>
        <item>一汽吉林汽车有限公司是中国第一汽车集团公司的全资子公司，是一汽集团的小型乘用车、商务用车生产基地。2005年10月，与日本大发签署技术许可协议，引进大发小型乘用车产品。所谓大发是大阪发动机的简称。轿车标志将大发拼音的“D”图案一汽吉林化，象征着企业大发，永葆青春。
　　新车发布会现场被布置得新颖别致，处处洋溢着家的温馨，充分表现了08款森雅 “随动 随享 家的移动港”这一新广告语的内涵。08年奥运火炬手——满文军作为08款森雅上市宣传活动的主题人物，发布了此次活动的广告歌曲《色彩》，将现场气氛推向了高潮。
　　对于增值的08款森雅，大发和一汽吉林汽车本着将用户利益放在第一位的原则，在增配和升级的同时，仍然保持价格不变：6.98万元~9.88万元。由此可见，原本拥有动力强劲、空间宽大、上下车便利、转弯半径小等特性的森雅，被赋予全新的魅力后，在08年的市场角逐中，将具有更强的性价比优势和竞争实力。相信该车作为一款高性能、高品质、高实用性的“多能实?尚轿车”，必将给城市家庭用户带来更舒适的驾乘感受和更高的使用价值。正如新广告语所诠释的那样，拥有08款森雅，即可随时随地享受到森雅带来的精彩生活。</item>
        <item>北汽福田汽车股份有限公司(简称福田汽车)，是一家跨地区、跨行业、跨所有制的国有控股上市公司。总部位于北京市昌平区，现有资产近300多亿元，品牌价值达428.65亿元，员工近4万人，是一个以北京为管理中心，在京、津、鲁、冀、湘、鄂、辽、粤、新等9个省市区拥有整车和零部件事业部，研发分支机构分布在中国大陆、日本、德国、中国台湾等国家和地区的大型企业集团。　　自成立以来，福田汽车依托完善的法人治理结构，坚持走技术创新、市场创新、机制创新和管理创新之路，实现了快速发展，在中国汽车工业史上创造了十年产销汽车180万辆的新纪录，并成长为中国汽车行业自主品牌和自主创新的中坚力量，开创了“集成知识链合创新”的福田发展模式，为中国商用车自主创新引领了新的方向，2006年5月被确立为全国自主创新典型企业。目前福田汽车已经成为我国品种最齐全、规模最大的汽车制造企业，旗下拥有欧曼、福田欧辉、福田风景、福田传奇、MP-X蒙派克、迷迪、欧马可、奥铃、萨普、时代等十大产品品牌，所有产品全部拥有自主知识产权。　　福田的新形象是在福田原有基础上进行的修改。标志整体结构坚实有力，符合汽车行业的特定气质特征，同时象征福田汽车不断发展的良好前景。设计中，我们将不合理的渐变效果进行调整，使其更加适应各种输出环境的具体实施。同时将标志处理得更富具金属质感，一方面强化了“工业”这种视觉感受;另一方面更加符合标志的主要应用载体――车体的使用。以钻石图形为基准表现企业在产品质量上追求完美钻石图案给人透明、纯净感体现企业诚信的价值观 三条边象征福田所涉及的行、住和金融产业 图形棱角分明 富有工业化、国际化、科技感 三角形状体现稳固的结构 象征团结、合作整体图案有空间感 立体感强体现追求完美。　　培训方面正邦针对项目所涉及的内容整理了培训手册，和客户商讨了培训时间、地点以及参加人员，进行了全面的培训，解答了所有人的问题。我们的“售后服务”之二就是会帮助客户来检验设计方案的实施情况，为此，我们三番两次的前往福田公司，有时候是为了确认公司旗帜的丝网印效果，有时候是为了确认名片标准色印制效果，总之，全心全意地为福田公司进行全方位的服务。</item>
        <item> 比亚迪LOGO在2007年已由蓝天白云的老标换成了只用三个字母和一个椭圆组成的标志了，BYD的意思是build your dreams ，即为成就梦想。
　　2003年，比亚迪正式收购西安秦川汽车有限责任公司(现“比亚迪汽车有限公司”)，进入汽车制造与销售领域，开始民族自主品牌汽车的发展征程。发展至今，比亚迪已建成西安、北京、深圳、上海四大汽车产业基地，在整车制造、模具研发、车型开发等方面都达到了国际领先水平，产业格局日渐完善并已迅速成长为中国最具创新的新锐品牌。汽车产品包括各种高、中、低端系列燃油轿车，以及汽车模具、汽车零部件、双模电动汽车、纯电动汽车等。代表车型包括F0、F3、F3-R两厢、F6、S8硬顶敞篷跑车、F3DM双模电动汽车、S6(SUV)、M6(MPV)等。作为电动车领域的领跑者和全球二次电池产业的领先者，比亚迪将利用独步全球的技术优势，不断制造清洁能源的汽车产品。
　　比亚迪开发了电动车、储能电站、太阳能电站等绿色科研项目，立志于继续引领全球新能源变革!比亚迪 “三大绿色梦想”解决石油问题带来的全球环境污染和经济问题，中国科技创新造福人类、荣耀世 界!
　　以中国目前的市场优势和政策鼓励,比亚迪无疑在全球新一轮汽车产业调整中占得先机,比亚迪已占据全球新能源汽车争夺战的制高点。继F3DM双模电动车上市后,比亚迪还将计划推出纯电动汽车。比亚迪“2015年中国第一,2025年世界第一”的伟大画卷正在快速展开，而比亚迪F3DM双模电动车的上市正是画卷上浓墨重彩的一笔!</item>
        <item>　　北京汽车以技术立本为核心发展思维，依托集团资源，融合世界先进技术，全面打造具有国际视野和竞争力的中高端领先品牌。未来5年内，北京汽车将陆续推出20余款新车，全面覆盖从A0级到C级的中高端轿车、轻重型越野车和交叉型车，形成9大平台、全系列产品线，年产能力争实现70万辆。
　　北京汽车与北汽集团为统一标识。北汽集团新发布的品牌标识将“北”字作为设计的出发点，“北”既象征了中国北京，又代表了北汽集团，体现出企业的地域属性与身份象征。同时，“北”字好似一个欢呼雀跃的人形，表明了“以人为本”是北汽集团永远不变的核心。它传承与发展了北汽集团原有形象，呈现出一种新的活力，表达了北汽集团立足北京，放眼全球的远大目标。标识中的“北”字，犹如两扇打开的大门，它是北京之门，北汽之门，开放之门，未来之门，标志着北汽集团更加市场化、集团化、国际化，与集团全新的品牌口号 “融世界 创未来”相辅相成，表示北汽集团将以全新的、开放包容的姿态启动新的品牌战略。
　　　　北京汽车以技术立本为核心发展思维，依托集团资源，融合世界先进技术，全面打造具有国际视野和竞争力的中高端领先品牌。未来5年内，北京汽车将陆续推出20余款新车，全面覆盖从A0级到C级的中高端轿车、轻重型越野车和交叉型车，形成9大平台、全系列产品线，年产能力争实现70万辆。
　　　　2010年9月28日，北京汽车股份有限公司正式挂牌。北京汽车股份有限公司(中英文简称：北京汽车/BAIC MOTOR)是为实现北京市委市政府提出的“举全市之力发展汽车产业，打造国内一流的汽车研发制造城市的战略目标，全面达到北京市委十届七次全会提出的“促转变、调结构，全面提升首都经济核心竞争力”的工作要求，真正实现发展高端制造业，做强第二产业，把首都打造成世界城市的目标，而由北京汽车集团有限公司(原北京汽车工业控股有限责任公司)等六家大型企业发起组成。北京汽车股份有限公司的成立，将加快北京市汽车工业的优化升级，全面推进北京汽车自主品牌的发展战略。</item>
        <item>　　大迪汽车公司前身为保定大迪汽车改装厂，系军工汽车改装企业，于1988年产品正式推向市场，为部队及广大社会用户提供多品种、多款式的“大迪”牌汽车，赢得了广大用户的赞誉，在1990年北京亚动会期间，“大迪”牌汽车作为亚运会专用礼仪车。之后大迪品牌，产销量逐年上升。1999年，为适应现代市场经济体制，改制成保定大迪汽车工业有限公司，2000年公司完成扩建。
　　　　大迪公司目前生产五十铃系列皮卡、多功能商务车及水泥搅拌车等三大系列，十几种款式，多功能商务车-大迪“都市骏马”一次性通过国家安全正面碰撞试验。
　　大迪汽车集团坐落在中国皮卡、SUV汽车及零部件生产研发基地的保定定兴工业园区。地处京、津、冀三角区，属环渤海大北京经济圈，具有得天独厚的经济地域优势。产销量连续三年同比增长100%，连续多年被省、市评为“重合同守信誉企业”、“产品质量信得过企业”、“AAA特级信用企业”、“河北省科技企业”“河北省著名商标”。</item>
        <item>　　为了顺应了这一市场发展趋势，1月18日，上海通用汽车正式宣布，倾力打造面向普通消费人群的大众化汽车品牌——雪佛兰，定位为大众化的值得信赖的国际汽车品牌。
　　　　雪佛兰是通用汽车全球知名汽车品牌之一，90多年来，一直以生产安全可靠的汽车产品享誉业界。上海通用汽车将本土化设计与改造理念融入雪佛兰，曾担任君威、凯越等车型本土化改造的泛亚汽车技术中心有限公司已经完成了对雪佛兰车型的本土化设计与调校，稳定的产品性能、良好的经济性将成为雪佛兰产品的共同特点。
　　　　上海通用汽车位于烟台的东岳生产基地针对雪佛兰轿车的特点，在产品规划、生产制造、零部件采购等方面完全纳入上海通用汽车的一体化管理，并使其在制造工艺、产品质量、管理模式乃至经营理念等方面保持与上海通用汽车同步的水准。
　　　　而采购体系则完全按照上海通用汽车现有标准执行，从对供应商的考核标准，到所供应的产品的严格检测，都为可靠的产品品质提供了保障，同时，也保障了消费者的根本利益。
　　　　到2005年年底，雪佛兰经销网络的规模将达到近150家，其目的在于充分适应大众化产品的消费需求，带给消费者更多便利。
　　　　区别于上海通用汽车别克销售店，雪佛兰将体现温馨、亲切的风格，使顾客有回家的感觉。比如雪佛兰的销售人员不着西装，取而代之休闲装，科学化的管理，年轻化的销售队伍更蕴育着雪佛兰品牌的勃勃生机。将有70%的雪佛兰经销商来自与上海通用汽车合作多年的别克经销商，其成熟的售前售后经验将为首次购车的消费者提供更贴心到位的服务。
　　　　针对消费者普遍关心的售后服务以及零配件价问题，在保证“雪佛兰配件价格将很有竞争力”的同时，更设计了叫号服务、销售顾问、免费保养维护等一系列具针对性的温馨亲切的服务举措。今后，上海通用汽车雪佛兰售后服务中心还将给用户更多的惊喜，做到真正为顾客着想的贴心服务。
　　上海通用汽车自成立以来，始终致力成为国内领先并具有国际竞争力的汽车企业，其信心建立在其多品牌和全系列车型的战略上，不断创新和开拓新的细分市场的能力上，建立在从品牌到产品，从开发到制造，从营销到服务整个体系的差异化竞争优势上。这种优势还将在雪佛兰身上延续下去，使雪佛兰必将是普通消费者的购车首选。</item>
        <item>奥迪汽车公司现为大众汽车公司的子公司，总部设在德国的英戈尔施塔特。然而，历史悠久而又历经多变的奥迪，虽然现在为人之下，但是它自身的发展的确曾经经过了一条曲折辉煌的道路。德国奥迪公司制造汽车与摩托车的历史可追溯到19世纪。最初设在萨克森州的四家汽车公司——茨维考市(Zwickau)的奥迪(Audi)和霍希(Horch)汽车公司、开姆尼--西格玛市(Chemnitz-Siegmar)的漫游者汽车公司(Wanderer)以及Zschopau市的DKW汽车公司，对当时德国汽车工业的进步做出了杰出的贡献。这四家汽车公司于1932年合并为汽车联盟股份公司(Auto Union AG，以下简称汽车联盟)。从汽车产量来说，汽车联盟是当时德国第二大汽车制造公司，商品标志为四个连接的圆环，代表参与合并的四家汽车公司。世界上也就首次出现了四环标志。
　　　　二战以后，汽车联盟位于萨克森的汽车制造厂被前苏联占领军没收并拆除。此后，该公司的很多高层人员前往巴伐利亚，并于1949年在英戈尔斯塔特(Ingolstadt)建立了汽车联盟股份有限公司(Auto Union GmbH),它继承了老汽车联盟的传统，仍以四个连环作为标志。汽车联盟股份有限公司和NSU股份有限公司(NSU GmbH)于1969年合并，组成奥迪—NSU汽车联盟股份公司(Audi NSU Auto Union AG);1985年，该公司改名为奥迪股份公司(AUDI AG)，总部迁至英戈尔斯塔特，四环标志沿用至今。
　　由此可见，奥迪的历史，被二战分成了两部分。第一部分为二战前的汽车联盟，第二部分为二战后的奥迪发展。</item>
        <item>1902年，凯迪拉克诞生于被誉为美国汽车之城的底特律。百多年来，凯迪拉克在汽车行业创造了无数个第一，缔造了无数个豪华车的行业标准;可以说凯迪拉克的历史代表了美国豪华车的历史。一直以来，凯迪拉克都被视为美国顶级豪华车的标志，是各个历史时代美国成功人士的成功标志</item>
        <item>　　福特汽车公司是世界最大的汽车企业之一。总部设在美国密歇根州迪尔伯恩市，由亨利•福特先生于1903年创立。 1908年福特汽车公司生产出世界上第一辆属于普通百姓的汽车-T型车，世界汽车工业革命就此开始。
　　　　1913年，福特汽车公司又开发出了世界上第一条流水线，这一创举使T型车一共达到了1,500万辆，缔造了一个至今仍未被打破的世界记录。福特先生为此被尊为 “为世界装上轮子” 的人。 在1999年，《财富》杂志将他评为“二十世纪商业巨人”以表彰他和福特汽车公司对人类工业发展所作出的杰出贡献。
　　　　亨利•福特先生成功的秘诀只有一个：尽力了解人们内心的需求，用最好的材料，由最好的员工，为大众制造人人都买得起的好车。 今天福特汽车仍然是世界一流的汽车企业，仍然坚守着亨利•福特先生开创的企业理念：“消费者是我们工作的中心所在。我们在工作中必须时刻想着我们的消费者，提供比竞争对手更好的产品和服务。” 福特汽车公司旗下拥有福特(Ford)、林肯(Lincoln)、马自达(Mazda)、水星(Mercury)和Volvo Car五大汽车品牌。
　　此外，公司还开展了汽车信贷(Ford Credit)业务。福特汽车公司全球雇员22.4万，制造和装配业务的近90家工厂遍及全球，产品行销全球6大洲。2003年6月16日，福特汽车公司庆祝了百年华诞。 福特汽车在中国的独资和合/投资企业包括福特汽车(中国)有限公司，福特汽车工程研究(南京)有限公司，福特汽车金融(中国)有限公司，长安福特马自达汽车有限公司，长安福特马自达汽车有限公司南京公司，长安福特马自达发动机有限公司和江铃汽车(股份)有限公司。福特汽车已在中国市场推出福特蒙迪欧、福特蒙迪欧-致胜、福特福克斯、福特S-MAX、福特全顺和新世代福特全顺商用车等精彩车型，加上旗下沃尔沃汽车、马自达、服务品牌Ford Service和福特汽车金融服务，为中国消费者提供多元化的产品和服务。即将推出的还有全新福特嘉年华等。</item>
        <item>　　上海通用汽车成立于1997年6月，从打下第一根桩到1998年12月第一辆中国别克新世纪下线仅用了23个月，创造了我国汽车工业建设史上的新速度。1998年上海市政府把上海通用汽车列为上海市一号重点工程，同时也被美国通用汽车公司列为全球一号战略项目。上海通用汽车又是我国汽车工业产业政策颁布后首家在开始批产时即达到40%以上国产化率的轿车制造企业。1999年12月，公司又推出别克GL8公务商务旅行车，离第一辆别克新世纪下线仅一年时间。2000年4月，上海通用汽车根据市场需求，又推出新款别克GS轿车，三个月后，为了满足市场的需求，又推出别克G型轿车，这种连续推出新款的速度创造了我国汽车史上的新记录。
　　　　上海通用汽车将计算机信息技术应用于公司业务的各个领域，公司的信息系统无论硬件还是软件都是目前国内汽车行业最先进的，不仅为公司各项业务提供强有力的技术支持，而且可以和通用汽车公司全球网络联网。
　　　　上海通用汽车于2000年5月26日通过了上海质量体系审核中心(SAC)和挪威船级社(DNV)的联合质量体系评审，成为中国汽车行业中第一个获得QS-9000认可的汽车制造公司，同时也成为GM系统首家满足QS-9000标准的总装厂。
　　　　上海通用汽车生产的别克汽车是在通用汽车公司同步生产的最新车型的基础上，根据中国路况、法规要求和市场需要进行了多项适应性改进。目前系列产品包括别克GS、别克新世纪、别克GLX、别克GL和别克G等五款中高档轿车、别克GL8公务商务旅行车和别克赛欧紧凑型轿车。
　　在"以顾客为中心"的经营原则指导下，上海通用汽车将不懈努力继续推出新车型，以多元产品满足市场多元需求，并不断创造中国汽车工业新记录。</item>
        <item>华普诞生于上海，依托“欧洲技术”和“上海制造”，把“欧洲技术上海车” 和“华普汽车 实用典范”作为品牌诉求。上海华普秉承以人为本的造车理念，整合全球资源，采用世界一流的欧洲汽车技术，包括配有瑞典ABB机器人的现代化整车生产流水线，德国新一代ABS+EBD制动系统，德国BOSCH公司电喷系统，牢固可靠的欧系底盘，每一项技术工艺均代表了当今世界先进水平，从最贴合消费者的角度出发，全心全意打造品质卓越、经典实用的驾驭工具;与此同时，上海华普运用“蓝海战略”，逐渐形成品牌塑造中的创新元素：超值、动感、时尚，把上海美好的城市精神熔铸成产品和品牌的核心价值，让用户在使用华普产品时，会感知和联想到上海的国际性、先进性、包容性、时尚性、精致性、超值性，使华普汽车成为实用典范。海华普坚持“团队、学习、实事求是、精益求精、创新、拼搏”这“六面大旗”打天下的精神，坚持“用户至上、品质为本、服务为先、人本务实、诚信共赢、追求卓越”的核心价值观，不断弘扬“务实、诚信、科学、进取”的企业精神，在全体华普人的共同努力下，把上海华普打造成为消费者信赖的具有鲜明特色的中级汽车制造公司。</item>
        <item>“东风风神”的中文命名，融合中国古典文学和希腊神话元素，充分展示了东风自主开放、海纳百川的胸襟和融贯中西、跻身国际的雄心。“风神”是东风精神的高度凝练和集中体现，意即：秉承东风精神，兼备中西神韵。</item>
        
        <item>中文品牌释义：奇，有特别地的意思;瑞，有“吉祥 如意”的意思，合起来就是特别地吉祥如意。
　　英文品牌释义：CHERY是英文单词CHEERY(中文意 思为“欢呼地、兴高采烈地”)表达了企业努力追求、永不满足现状的理念。
　　标志的整体是英文字母CAC一种艺术化变形;
　　CAC即英文CHERY AUTOMOBILE CORPORATION LIMITED 的缩写，中文意思是奇瑞汽车股份有限公司;
　　标志中间A为一变体的“人”字，预示着公司以人为本的经营理念;
　　徽标两边的C字向上环绕，如同人的两个臂膀，象征着一种团结和力量，环绕成地球型的椭圆状;中间的A在椭圆上方的断开处向上延伸，寓意奇瑞公司发展无穷，潜力无限，追求无限;
　　整个标志又是W和H两个字母的交叉变形设计，为“芜湖”一词的汉语拼音的声母，表示公司的生产制造地在芜湖市芜湖地方政府想干汽车项目由来已久。在1992-1993年经济过热时期，芜湖一家村办工厂一年敲打几百台车，就是一个多亿的产值。这个现象引起苦于经济落后的地方政府领导人的注意，由此产生了干汽车的念头。原来的计划是和一汽合作，但发现对方没有把自己放在眼里，最后决定自己干。回顾历史，芜湖汽车项目演变成为自主开发企业的最大动力来自于无知(把干汽车的困难想简单了)，但无知者无畏。今天的奇瑞领导人早已不是无知者，而无畏的精神却已深入这个企业的组织基因，并且在继续发扬光大。
　　奇瑞汽车有限公司于1997年由5家安徽地方国有投资公司投资17.52亿元注册成立;1997年3月18日动工建设，1999年12月18日，第一辆奇瑞轿车下线。2001年，奇瑞轿车正式上市，当年便以单一品牌完成销售2.8万辆;2002年，奇瑞轿车产销量突破5万辆，成功跻身国内轿车行业“八强”之列，成为行业内公认的“车坛黑马”。</item>
        <item> 车标内涵是椭圆外形： 立足世界 走向中国；烽火台形象：中国传统文化象征；剑锋箭头： 充满活力 蒸蒸日上；敢于亮剑 无坚不摧；立体“1”：快速反应 永争第一
　　长城汽车股份有限公司，是中国首家在香港H股上市的大型民营跨国公司。下属控股子公司30余家，员工37000余人，目前产品涵盖哈弗SUV、腾翼轿车、风骏皮卡三大品类，现拥有65万辆整车产能，具备发动机、前后桥等核心零部件的自主配套能力。
　　长城汽车两次入选福布斯中国顶尖企业100榜；连续4年蝉联荣列“中国500最具价值品牌”；被评为“最具价值汽车类上市公司”、“中国汽车上市公司十佳之首”；中国机电进出口商会的“推荐出口品牌”，也是商务部、发改委授予的“国家汽车整车出口基地企业”。
　　04年来，先后入选“民营上市公司十强”、“中国企业500强”、“中国机械500强”、“中国制造500强”、“中国工业企业500强”、“中国汽车工业销售收入三十强”等。2010年5月荣获“中国汽车工业主营业务收入30强”再次入选“中国企业500强”。
　　长城产地在河北省保定市郊区，在中国自主品牌汽车中，长城汽车经营质量首屈一指。在皮卡行业第一家通过了2000版ISO9001国际质量体系认证。长城汽车公司采用的是合资企业管理机制，在企业内部建立了严格的质量检验体系，稳健经营，强调精益管理，注重经营质量。在同行业中第一家通过了四大认证：2000版ISO9001国际质量体系认证、UKAS英国皇家认证、GCC海湾认证和SASO沙特认证，确保了产品的质量。在众多的品牌中，长城皮卡以优越的性价比赢得了全国执法部门的青睐。公司根据特殊行业的要求进行“点菜式”生产，每年近万辆长城皮卡被各地的质量监督、公安、政法、工商、公路、电讯等系统选为公务专用车。在同行业中，长城皮卡是集团采购和装备执法部门最多的品牌。</item>
        <item>　　席卷着势不可挡的锐气，承载着无数汽车人执著的追求，一颗闪亮的新星在5月的西子湖畔跃然而出，这就是由第一汽车集团公司研发的国内首款自主品牌中高级轿车--"奔腾"。在过去的三年的创造研发过程中，人们曾经一直以一个简单的代号"C301"来称呼他。而今，在经历了无数个日日夜夜的潜心研发，经过300万公里路试、经 受518项精密检验之后，三年磨一剑的C301终于横空出世，迎来了他的首次公众亮相。在备受瞩目的杭州西博会上，第一汽车集团公司副总经理安德武宣布，今后"奔腾"将成为"C301"的正式命名。这不仅意味着这个车坛新兵将由此 开启一段不平凡的旅途，更为重要的是，作为目前国内第一款高起点、高品质、高性能的自主品牌中高级轿车，"奔腾"的问世，也将由此开启一汽轿车自主发展的 崭新篇章。
　　　　对于这样一个命名，一汽轿车销售有限公司总经理葛树文表示："奔腾"是一种精神，一种情结，源自心的渴望。一汽轿车将这款车命名为"奔腾"，是对其寄予了无限美好的希望，"奔腾"这个名称之所以能在众多的备选方案中脱颖而出，主要源于三大要素。
　　　　其一， "奔腾"体现了一种力量，更蕴含有一种激情。"奔腾"所展现的，是一种根植于民族文化血脉之中的锐意进取的精神，是站在时代前沿勇于超越的信心和勇气。每 个人心中都有这样的冲动--驾驭澎湃的力量奔腾在成功的路上!人的本性中蕴含着一个不断超越、永无止息的向往，"勇往直前、奔腾不息"也就成了很多人心底 虽未传达却固执坚守的梦想。"奔腾"所展现的是自由驰骋的心迹，是锐意进取的精神。因此，用"奔腾"来命名，不仅仅是对产品的传神表达，更是执著于自主之 路的一汽人心路历程的真实写照。
　　　　其二，之所以得名"奔腾"，还源于这款车外形的优异特质。"奔腾"的外形饱满敦厚，静中有动，好似一头蓄势待发的公牛，充满了力量与激情。从前部看，前脸 刚性中透着睿智，镀铬金属条干练有形，两个富有穿透力的车灯在外部轮廓上流露出一种压抑不住的拉伸感，加之与水箱罩上冷峻的棱线浑然一体，构成一幅极具冲 击力的"牛角"造型，散发着一种勇往直前的冲动;侧面的几条棱线则如岩石雕刻般冷峻简洁，刚性十足，体现出绷紧的肌肉感;尾部弧线浑圆而又饱满，略微向斜 后方拱起的C柱勾画出一种特殊的弧度，传达出一种难以掩饰的张力，似乎随时可以爆发出强大的能量……
　　　　这个由意大利著名的汽车设计大师乔治o亚罗担纲设计的车身外形，其设计的灵感实际也正来源于纽约华尔街上的铜牛雕塑，而在每个细节的把握中，则巧妙融入了 东方民族特有的审美元素。这样的设计处处彰显典雅与尊贵、时尚与科技、动感与魅力，完美演绎了力量与阳刚的融合。因此，以"奔腾"为他命名，恰如其分地体 现了他"个性而不张扬，内敛但不外露"的特立独行的风格气质。
　　　　其三，"奔腾"的激情与力量并不只停留在外表。澎湃的动力、卓越的品质、游刃有余的操控特性，都使其无愧于"奔腾"的称号。
　　　　凭借着劲朗、健硕的阳刚之美，"奔腾"已成为现代社会精神和力量的绝佳演绎。"奔腾"这个名 字也不仅仅是一款产品的称谓，而是具有了更丰富的精神内涵：他是尊贵与激情的完美融合，是力量和勇气的集中体现。对于一汽轿车来说，"奔腾"是一个新的起 点;对于中国汽车工业来说，"奔腾"将是一个高端自主品牌的开山之作;而对于社会来说，"奔腾"以其卓而不群的设计理念顺应，并将引领着一个我们称之为" 汽车生活后商务时代"的来临。我们有理由相信，"奔腾"将无愧于高起点、高品质、高性能的自主品牌的代表，成为后商务时代的领跑者!</item>
        <item>　　 华晨中华是华晨汽车集团的轿车子品牌，属于大陆的华晨集团，和台湾没有关系。台湾也有一家“中华汽车”，但是是台湾独资的，基本上没有自主汽车，主要是为台湾生产合资品牌汽车。
　　　　华晨集团早在1997年就开始为生产中华轿车作积极准备了，而第一代的中华车是在2000年底下线的，产量大约在300辆，也就是华晨金杯厂里面统称的第一批车。这批车由于没有得到上市销售的准入证，所以只是在随后的几大车展上露了露面，然后就分配给厂内自用了。第一代的中华轿车虽然有着潇洒大气的由意大利设计的外形，但这批车无论是内饰质量还是装配水平，乃至机械性能都处在很低的水平，内饰质量和行车感觉真的是糟透了，粗糙的内饰像街道工厂的手艺，车开起来仿佛一切都和你较劲。
　　　　华晨金杯与世界顶级汽车生产厂家宝马合资后，中华车型也搭上了顺风车。新中华轿车与宝马轿车在涂装线和总装饰线检测、质量体系检测等方面实现共线生产，全面采用了宝马生产工艺中的质量控制标准及体系，从而使新中华的品质在根本上有了提高。在与宝马的部分共线生产后，中华轿车在质量意识、质量控制、新工艺新方法已经有了质的飞跃。</item>
        <item>　　 荣威(ROEWE)品牌的商标图案的设计，充分体现了经典、尊贵、内蕴的气质，并突出体现了中国传统元素与现代构图形式相融合的创意思路。这与其即将向公众亮相的首款产品风格保持了高度的一致性。
　　　　整体结构是一个稳固而坚定的盾形，暗寓其产品可信赖的尊崇品质，及上海汽车自主创新、国际化发展的坚强决心与意志。
　　　　以红、黑、金三个主要色调构成，这是中国最经典、最具内蕴的三个色系，红色代表中国传统的热烈与喜庆，金色代表中国的富贵，黑色则象征威仪和庄重。
　　　　以两只站立的东方雄狮构成。狮子是百兽之王，在中国宫廷大殿、私家豪宅的正门前，左右分别蹲座着石雕或铜铸的雄赳赳的狮子，气宇轩昂、凛然而不可冒犯，代表着吉祥、威严、庄重。在西方文化中狮子也是王者与勇敢精神的象征，其昂然站立的姿态传递出一种崛起与爆发的力量感。双狮图案以直观的艺术化手法，展现出尊贵、威仪、睿智的强者气度。双狮图案以直观的艺术手法，展现出尊贵、威仪、睿智的强者气度。
　　　　图案的中间是双狮护卫着的华表。华表是中华文化中的经典图腾符号，不仅蕴含了民族的威仪，同时具有高瞻远瞩，祈福社稷繁荣、和谐发展的寓意。
　　　　图案下方用现代手法绘成的符号是字母“RW”的融合，是品牌名称的缩写，同时“RW”在古埃及语中亦代表狮子。此外，图案的底部为对称分割的四个红黑色块，暗含着阴阳变化的玄机，代表了求新求变、不断创新与超越的企业意志。</item>
        <item>　　椭圆形的设计灵感来自地球的形状，表明企业的资源来自地球，金龙要制造世界级的中国客车。标志中抽象的“人”形，寓意企业服务于人的“处处关怀”理念。 “人”字的右撇与椭圆相连，表明企业根植于民族工业；左撇与椭圆留有空间，表明金龙人志在领先，并深知开拓无止境，唯有加倍努力，才能“时时领先”于客车制造业。
　　    厦门金龙汽车集团股份有限公司以大、中、轻型客车的制造与销售为主导产业，旗下拥有：厦门金龙联合汽车工业有限公司、厦门金龙旅行车有限公司、金龙联合汽车工业(苏州)有限公司、南京金龙客车制造有限公司等客车整车制造厂以及金龙汽车车身、电器、座椅、橡塑、空调和冲压零件等汽车零部件生产厂，具备大、中、轻型客车全系列车型的生产能力，形成了集客车整车与零部件制造的金龙客车生产体系。2008年公司销售客车 45755辆，实现营业额141亿元，主要产品大中型客车在国内市场处于优势地位，并远销到海外80多个国家和地区。主要产品“金龙客车”、“金旅客车” 和“海格客车”是中国客车行业三大品牌，均为“中国名牌产品”，“KINGLONG”商标为中国驰名商标，金龙产品被授予国家出口商品免验资格，金龙汽车集团技术中心被认定为国家级技术中心等。2008年，集团获评中国企业500强，并在中国汽车工业30强中名列第16位。
　　　　金龙汽车集团经过20年的发展，不仅树立了在国内大中型客车市场的领先地位，而且不断加快国际市场的开拓步伐，朝着成为具有国际竞争力的大型汽车企业集团稳步前行。
　　　　近年来，公司保持快速、稳健的发展速度，连续两年被评为“福建省最具竞争力上市公司”，主要产品“金龙”、“金旅”牌大、中型客车均被国家质量监督检验检疫总局授予“中国名牌产品”，“金龙”品牌还获得“中国驰名商标”、“中国500最具价值品牌”、“中国著名品牌200强客车类第一名”、“中国品牌年度大奖(No.1)客车类”等荣誉。</item>
        <item>　　LOGO诞生2007年，吉利汽车设立360万元专项基金，向全球征集新徽标，共收到来自全球100多个国家和地区的参赛作品12205份，最后评出了金奖标、银奖标。从金奖标、银奖标里面选出了3个徽标LOGO，确定了包括英伦品牌LOGO在内的吉利汽车的三个子品牌LOGO。
　　　　LOGO解析采用中国传统的太极图形状，当中所运用的特征元素分别取材于中英两国文化。英国标志性雕像“不列颠尼亚女神”是英国的化身，反映出英伦品牌的英国历史背景和文化根基;星形图案使人联想到中国国旗上的五星;六段线条源自于吉利集团的六六大顺标志，象征着幸运和财富，也寓意“团队精神、学习精神、创新精神、拼搏精神、实事求是、精益求精”的吉利精神。 热情的红，浩瀚的蓝，雍容的暗金，智慧的黑，配合以风格经典、流畅自如的“ENGLON”字体，带给人无限的联想空间，英伦品牌美好亲切的气度、英伦经典的魅力跃然而出，体现了英伦品牌不断开拓创新、放眼全球的战略目标。 外廓为圆形，彰显圆润、和谐，传统与现代相得益彰;整体形象代表东西方文化的完美融合，展现底蕴深厚的文化内涵，传递英伦中西合璧的背景，高贵亲切的气度，源于经典但不止于经典、不断进取的品牌个性。
　　　　英伦汽车，源自于英伦的百年品牌;融汇了璀璨的全球智慧;是中英合璧的标志;是恒久经典的代言;是亲切柔美的象征;她没有大多数后起之秀的张扬与高调，却有着自己独特的稳重与深邃;她没有贵族的傲慢与威严，却有着绅士般的内敛与优雅;勇于进取，放眼未来,立志让世界充满吉利，这就是英伦汽车!</item>
        <item>　　 品牌名称：中文名：启辰，即启明星，开启光明的第一道辉芒，指引未来方向。英文名：Venucia，源于希腊文，本意启明星。
　　　　寓意：它承载着“启辰”的梦想，以企业使命为源头，秉承尊重的信念，至善践行，以世界级先进技术，为中国主流消费者开启愉悦高品质汽车生活的品牌梦想。品牌标识是：“蔚蓝星空五星辉映”。
　　　　“蔚蓝星空”寓意着启辰立志高远，矢志不渝的无限追求; “五星辉映”源自“天有五星，地有五行”，“五行俱全”寓意和谐，蕴涵祥瑞之意，并诠释着启辰更深层次的品牌内涵。
　　　　蓝色：象征着深邃的梦想，蕴涵希冀，意指这是有梦想的品牌。
　　　　五角星：黄金分割比例，是象征完美的符号。表达了东风日产为实现梦想，不断追求完美的态度;
　　　　银色大星：代表启明星，开启品牌的梦想，开启光明的第一道辉芒，指引未来方向，象征为中国消费者开启愉悦高品质汽车生活的品牌梦想;
　　　　右侧银色小星：代表“共创价值 共谋福祉”的企业使命;
　　　　右侧蓝色小星：代表以“尊重中国消费者需求”为造车原点;
　　　　中间蓝色小星：代表以“臻于至善的践行精神”为行动纲领;
　　　　左侧蓝色大星：代表以“整合世界级先进技术”为品质基石。
　　　　品牌意愿是：让每一个人都能享受愉悦的高品质汽车生活。
　　　　品牌规划：2010年底开始，“启辰”将陆续推出概念车和量产车型;2012年上半年，首款量产车型将正式上市。
　　　　“启辰”是东风日产全力打造的拥有自主知识产权的品牌，承载着东风日产的产业梦想。“启辰”以“共创价值共谋福祉”的企业使命为源头，以亲和近人的态度、至善践行的精神，整合世界级的先进技术，为中国主流消费者开启愉悦高品质汽车生活的品牌梦想。
　　　　“启辰”的LOGO以蓝色作为底色，象征着深邃的梦想;而“五角星”是象征完美的符号，表达了东风日产为实现梦想，不断追求完美的态度;“五颗星”源自“天有五星，地有五行”，“五行俱全”寓意和谐，蕴涵祥瑞之意。
　　　　按照规划，从2010年底开始，“启辰”将陆续推出概念车和量产车型，2012年上半年，首款量产车型将正式上市。作为全新的自主品牌事业，东风日产将为“启辰”建立独立的设计、研发、生产、营销和服务体系，在此次发布会现场集体亮相的“启辰七剑客”，将成为未来东风日产“启辰”自主品牌发展的中坚力量。
　　　　“启辰”的诞生，标志着东风日产进入“双品牌”运营阶段。一方面东风日产将继续秉承 “技术日产 人·车·生活”的品牌理念，坚持日产全球最先进的技术与品质标准，导入“NISSAN”品牌的产品;另一方面，自主品牌“启辰”将以“尊重”为信念，以“亲和力”“信赖感”为品牌特征，依托东风日产的强大实力、资源积累以及优秀团队，为中国消费者提供更具价值感的产品与服务。</item>
        <item>　　中国·青年汽车集团 下设商用车集团、乘用车集团和汽车部件集团三大子集团，是一家生产、销售NEOPLAN客车、MAN 重型卡车、莲花轿车及汽车零部件的综合性汽车工业集团。集团董事局主席、总裁庞青年为高级经济师、全国创新能手、中国经营管理大师、2006中国经济年度人物50强、2006年度十大风云浙商、浙江省第十二次党代表。目前集团拥有员工约4000人，其中研发人员600多人，外国专家10余人。集团总部位于金华，在济南、泰安、连云港、衢州等地拥有生产基地。
　　　　青年汽车集团客车产品与世界领先的德国NEOPLAN合作，产品覆盖长途旅游、公交、专用客车等全部领域，长途旅游客车从2001年起保持高档客车行业领先地位，与国际品牌客车竞争获得巨大成功，国内市场占有率超过80%。公交客车，占据中国低地板公交车市场垄断地位，在北京奥运会公交车采购招标中中标1000多台。同时客车出口美国、欧洲、俄罗斯、韩国、新加坡、中东等众多国家和地区。
　　　　莲花汽车公司成立于1952年1月1日，是世界上著名的运动汽车生产厂家，与法拉利、保时捷一起并称为世界三大跑车制造商，在世界上享有盛誉。莲花汽车拥有世界顶尖的汽车设计技术，尤其在整车和动力总成方面，莲花具有丰富的经验和专业的技能。2006年11月18日，在北京国际车展上青年汽车集团隆重引进莲花科技并联合成立研发中心，推出第一款产品为轿跑车，后续4年内在莲花的技术平台上共规划了8款车型，排量从1.6—3.0升，产品涵盖了家轿、轿跑、SUV、MPV等一系列车型。该八款车包括007系列、008系列、009系列国际品牌、先进技术，加上完善的销售网络，市场前景非常看好。
　　　　正宗英国莲花遭中国“青年莲花”揩油在中国，提到莲花汽车，不少人会误以为浙江青年汽车生产的 “青年莲花”就是世界著名跑车品牌Lotus Cars。直至6月15日，与法拉利、保时捷等豪华品牌齐名的英国跑车制造商—莲花汽车宣布正式登陆中国市场，并发布了其中文品牌名称“路特斯”， 关于“莲花”之谜才逐渐明朗。“在业务往来上，我们跟青年集团以及青年莲花，没有任何关系，”路特斯(中国)销售公司公关传播部相关人士接受时代周报记者采访时一再强调，路特斯进入中国后，将建立全新独立的销售渠道，此前有关“路特斯将与青年莲花同网销售”的报道不属实。
　　　　在不少消费者眼中，“青年莲花”就是英国莲花跑车的国产版。而真正的跑车迷们都知道，青年莲花生产的是青年集团与宝腾公司合作并由“莲花工程”(Lotus Engineering)提供技术支持的产物，之所以可以使用到莲花之名，是因为马来西亚汽车厂商—宝腾汽车(Proton)，在1996年成为了英国莲花汽车的持有者。约在4年前，青年集团与宝腾下辖的为多个汽车品牌提供技术服务的“莲花工程”公司合作，并由“莲花工程”提供技术支持，生产销售“青年莲花”轿车，目前已经推出了L3、L5等数款车型。
　　　　尽管并非莲花汽车的亲生骨肉，无论在宣传或是营销上，青年莲花仍处处与“莲花”挂钩，不仅在其官网战略合作一栏称“悬挂莲花标志，并在莲花技术平台上制造”，通过混淆“莲花工程”和“莲花汽车”的概念，有意模糊其与莲花汽车关系。此外，在车展上，青年汽车还曾将莲花汽车的跑车与其生产的轿车一同展出亮相.</item>
        <item>　　上海汇众汽车制造有限公司(以下简称上海汇众)是上海汽车集团股份有限公司下属一家集商用车制造与轿车底盘系统生产的企业，于1992年1月11日 正式成立。
　　　　上海汇众主要有轻型客车、重型卡车与轿车底盘系统三大业务板块：伊思坦纳商务车及专用车系，年生产能力为15,000辆;十五吨级重型车系列，年生产能力10，000辆;轿车底盘系统产品有前桥模块、后桥模块两大系统及出口美国通用、福特汽车公司和澳大利亚霍顿公司的轿车零部件。
　　　　从 2004年初开始，上海汇众的经济发展进入崭新的历史阶段经过近三年的技术开发、市场开拓、优质服务,到2006年底，商用车、轿车底盘系统、进军国际 OEM市场均取得了骄人的业绩：伊思坦纳商务车年销售量突破了4，000辆，在轻型客车细分市场所占份额达25%，并形成了10座、12座、15座三个车型、8个品种的较为完整的系列及救护、警务、司法等专用车，为中国商务车市场增添了一道亮丽的风景线，受到广大消费者的关注;重型卡车销售量超过了 2，000辆，车型包括自卸车、牵引车、载货车及搅拌车，双双实现了市场销售的历史性大跨越。在中国车市的媒体评比中，伊思坦纳商务车荣获“最佳商用车” 称号;重型卡“陆舰队”荣获“上海国际车展最具商业价值卡车”称号。
　　　　上海汇众作为在商用车与轿车底盘系统两大领域驰聘征战的企业，正积极运用国外先进的集成技术，参与国内、国际两个市场竞争，努力实现成为全国一流的商用车制造商和全国最大的轿车底盘模块供应商——这一新世纪的战略目标。</item>
        <item>　　上汽通用五菱汽车股份有限公司（简称SGMW）是由上海汽车工业(集团)总公司、美国通用汽车公司、柳州五菱汽车有限责任公司三方  合作的大型企业，其前身为柳州五菱汽车股份有限公司，占地面积79万平方米，拥有员工4000多人。
　　　　公司以“造百姓喜爱的车”作为企业经营理念，坚持简单化、低成本制造方式，打造最广泛的百姓喜爱的微型汽车，该公司拥有以冲压、车身、涂装、总装为主体的现代化生产格局，微型汽车年生产能力达18万辆，所产五菱汽车全部达到欧洲Ⅰ号排放标准，大部分达到欧洲Ⅱ号排放标准。2001年，五菱汽车产销超12万辆，产品还出口东南亚、中东、南美、西欧等22国家和地区，深受国内外用户青睐。公司获得2000年全国维护消费者合法权益先进企业、2001年全国用户满意企业等称号。五菱牌系列微型汽车也多次获得“全国用户满意产品”称号。
　　　　上汽通用五菱公司在上汽集团、美国通用汽车公司和柳州五菱汽车有限责任公司三方联盟的领导下，充分利用联盟的各方优势资源，引进世界上先进的经营理念和管理系统，全面推进企业业务流程重组和企业内外资源集成整合，在采购体系、生产体系、技术开发体系、营销体系、人力资源开发体系、质量保证体系等方面实施精益化管理，公司的各项管理水平大大提高，具有核心竞争力的五菱价值链正初步形成。
　　　　产品包括微型商务用车、微型厢式客车、微型双排货车、微型单排货车、微型乘用车等五大系列共200多个品种车型，并于2003年顺利通过国家“3C”认证，2005年成为微车行业唯一获得全国质量信誉“AAA”级企业。公司产品出口东南亚、中东、南美等30多个国家和地区，深受国内外用户青睐。上汽通用五菱自主设计开发的微型商用车“五菱之光”，是中国微车历史上市场成长最快的车型，微车乘用车雪佛兰SPARK更是获得“全球最漂亮的小车”、“美国J. D. Power紧凑型车质量最佳得分”等各项殊荣。</item>
        <item>　　纳智捷(Luxgen)(杭州)汽车有限公司，是台湾最大的汽车企业裕隆集团与大陆合资成立之公司。纳智捷定位于“自主品牌，创新科技，后发先制，引领世界”，将生产车种为「豪华」、「智能」兼具的人性化智能车，车款包括MPV(厢式休旅车)、SUV(运动休旅车)与小型轿车等。
　　　　公司设于杭州萧山临江工业园区，一期占地面积1118亩;一期总投资达39.4亿元人民币，一期24万辆产能一次性规划，一期一阶段12万辆产能(逐步发展至48万辆规模)、配套20万台发动机项目、汽车研发中心项目一次到位。
　　　　2008年2月24日，浙江中誉集团总裁童江亮与台湾裕隆集团董事长严凯泰在萧山开元名都正式举行纳智捷(杭州)汽车生产项目签约仪式，市长蔡奇出席签约仪式并致辞。经过多方比较，临江工业园区良好的区位优势、便捷的交通条件、高效的政府服务、广阔的发展空间赢得了裕隆方面的首肯，集团将把临江作为设立总部的首选地。
　　　　2008年12月18日，纳智捷汽车全球制造基地揭碑仪式在萧山临江工业园区举行，国民党荣誉主席连战和夫人连方禹、国民党副主席林丰正出席揭碑仪式。海协会副会长李炳才及国家有关部委、省有关部门领导出席揭碑仪式。
　　　　2008年，台湾裕隆与浙江中誉按照50∶50股比在杭州组建合资公司——纳智捷(杭州)汽车有限公司。但由于当年的调控政策，该项目迟迟未能得到审批，之后随着浙江中誉退出整车制造项目，东风和裕隆的合作再现曙光。
　　　　2009年1月6日，Luxgen品牌全球发布会在台湾举行，裕隆集团旗下唯一的华系车品牌纳智捷(Luxgen)正式面向全球发布。在发布会上，裕隆集团董事长严凯泰除了宣布2009年是LUXGEN(纳智捷)品牌的元年外，还宣布裕隆集团旗下华创车电技术中心与宏达电合作研发的CARPC：LUXGEN THINK+也将问世。据悉，LUXGEN THINK+将是全球第一台全功能WinCE车用型智慧电脑。
　　　　2009年6月16日，台湾汽车企业裕隆企业集团执行长严凯泰宣布，纳智捷(杭州)汽车投资项目正式启动。
　　　　2010年9月，裕隆和东风在北京正式签约，确定合资成立东风裕隆。而杭州萧山工业区的工厂也成了东风裕隆的落脚点。
　　　　纳智捷纳入东风集团，并定位为两岸首辆中华民族车。</item>
        <item>　　上汽通用五菱2010年创建的自主汽车品牌。 上汽通用五菱旗下目前只有雪佛兰乐驰一款微型轿车，有关其自主品牌轿车的消息之前曾经被曝光过几次。近日，有媒体报道，上汽通用五菱的这个自主轿车品牌已逐渐浮出水面。一家基本完成建设的五菱轿车4S店被网友拍到，该品牌名为“宝骏”，LOGO为盾形，盾形中部为一昂起的马头。
　　　　在中国商标网上输入“上汽通用五菱”，可以看到一系列其注册的商标及图形。我们看到了“宝骏”这个名称，同时还看到了“宝翔”、“宝麟”、“翔麟”、“博骏”等一系列与飞翔和骏马有关的词语，所以不排除在正式发布的时候用其它名称的可能。我们只能确定五菱轿车将以飞翔的骏马为精神，而它所申请的一系列图标的也明显的是与“马”有关。
　　　　上汽通用五菱要上自主品牌轿车产品，在业内一直流传很久，该产品平台是以通用的老凯越为蓝本，并且产品造型图片已经多次出现，五菱也表示要与微车分渠道销售，即在乐驰微轿的渠道基础上发展完善。预计该产品将在今年3季度开始上市，轿车产品的品牌名称至今没有正式公布。
　　　　2010年7月18日，上汽通用五菱正式发布　　上汽通用五菱2010年创建的自主汽车品牌。 上汽通用五菱旗下目前只有雪佛兰乐驰一款微型轿车，有关其自主品牌轿车的消息之前曾经被曝光过几次。近日，有媒体报道，上汽通用五菱的这个自主轿车品牌已逐渐浮出水面。一家基本完成建设的五菱轿车4S店被网友拍到，该品牌名为“宝骏”，LOGO为盾形，盾形中部为一昂起的马头。
　　　　在中国商标网上输入“上汽通用五菱”，可以看到一系列其注册的商标及图形。我们看到了“宝骏”这个名称，同时还看到了“宝翔”、“宝麟”、　　上汽通用五菱2010年创建的自主汽车品牌。 上汽通用五菱旗下目前只有雪佛兰乐驰一款微型轿车，有关其自主品牌轿车的消息之前曾经被曝光过几次。近日，有媒体报道，上汽通用五菱的这个自主轿车品牌已逐渐浮出水面。一家基本完成建设的五菱轿车4S店被网友拍到，该品牌名为“宝骏”，LOGO为盾形，盾形中部为一昂起的马头。
　　　　在中国商标网上输入“上汽通用五菱”，可以看到一系列其注册的商标及图形。我们看到了“宝骏”这个名称，同时还看到了“宝翔”、“宝麟”、“翔麟”、“博骏”等一系列与飞翔和骏马有关的词语，所以不排除在正式发布的时候用其它名称的可能。我们只能确定五菱轿车将以飞翔的骏马为精神，而它所申请的一系列图标的也明显的是与“马”有关。
　　　　上汽通用五菱要上自主品牌轿车产品，在业内一直流传很久，该产品平台是以通用的老凯越为蓝本，并且产品造型图片已经多次出现，五菱也表示要与微车分渠道销售，即在乐驰微轿的渠道基础上发展完善。预计该产品将在今年3季度开始上市，轿车产品的品牌名称至今没有正式公布。
　　　　2010年7月18日，上汽通用五菱正式发布新乘用车品牌“宝骏汽车”，标志这个中国微车领头羊开始正式进军方兴未艾的轿车市场。“翔麟”、“博骏”等一系列与飞翔和骏马有关的词语，所以不排除在正式发布的时候用其它名称的可能。我们只能确定五菱轿车将以飞翔的骏马为精神，而它所申请的一系列图标的也明显的是与“马”有关。
　　　　上汽通用五菱要上自主品牌轿车产品，在业内一直流传很久，该产品平台是以通用的老凯越为蓝本，并且产品造型图片已经多次出现，五菱也表示要与微车分渠道销售，即在乐驰微轿的渠道基础上发展完善。预计该产品将在今年3季度开始上市，轿车产品的品牌名称至今没有正式公布。
　　　　2010年7月18日，上汽通用五菱正式发布新乘用车品牌“宝骏汽车”，标志这个中国微车领头羊开始正式进军方兴未艾的轿车市场。新乘用车品牌“宝骏汽车”，标志这个中国微车领头羊开始正式进军方兴未艾的轿车市场。</item>
        <item>　　帝豪EMGRAND，象征“豪华、稳健、力量 ”，是吉利汽车在吉利母品牌之下构建的一个子品牌。帝豪品牌对吉利汽车有传承亦有突破，其标识设计高贵、庄雅透露着浓郁的国际化特质，在甩掉吉利原有历史印象包袱的同时，也有效地传承了优秀固有文化基因。稳重、高贵的标识内涵将卓有成效地为帝豪品牌开拓广阔而稳定的全新市场助力。
　　　　帝豪以“豪华、稳健、力量”为品牌主张，代表了吉利汽车安全、节能、环保的发展方向，对吉利汽车有传承亦有突破，如果说吉利现有车型还处于追随跨国公司的话，帝豪旗下的车型将扮演超越者的角色，整合全球资源，以最具竞争力的性价比向消费者提供最安全、环保的自主高档轿车。刘金良说，帝豪品牌拥有一支集管理、营销实战经验于一身的高效营销管理团队，将以科学、严谨、周到、负责的态度为经销商合作伙伴提供优质服务.
　　　　在帝豪EC718和EC718-RV之后，帝豪系列已经推车了帝豪EC825，将来还会推出以及GT、EC8、EX7、EX8、ET-9、EX9等跑车、SUV、MPV、皮卡车型，产品丰富，覆盖范围广泛，能够充分满足各类消费人员的不同需求。
　　　　在这些产品中，最能为帝豪品牌代言的车是GT，GT(GeelyTiger)即吉利虎。</item>
        <item>　　安徽江淮汽车股份公司由乘用车公司、商用车公司、国际公司、发动机公司、研发中心、多功能商用车公司组成。江淮汽车是集商用车、乘用车及动力总成研发、制造、销售和服务于一体的综合型汽车制造厂商。有国家级企业技术中心，是国家火炬计划高新技术企业，拥有员工16000余人。公司现占地面积460多万平方米，具有年产50万辆整车、20万台发动机的生产能力。2008年公司销售各类汽车及底盘近20万辆，实现销售收入148亿元，主导产品继续保持行业领先地位。
　　　　围绕“生产一代、储备一代、研制一代、构思一代”的研发思想，公司整合全球资源造世界车，紧密跟踪、同步引进国际前沿技术，持续开发在国际具有成本优势、在国内具有品质优势的高性价比产品，形成了较强竞争力的全系列产品格局，公司主导产品有：6-12米客车底盘；0.5-50吨重、中、轻、微卡车；7-12座瑞风商务车（MPV）；两驱和四驱瑞鹰越野车（SRV）；C、B、A、A0级轿车。
　　　　江淮汽车肩负着振兴民族汽车工业的使命，高举自主品牌的大旗，整合全球资源，实施自主创新，技术中心长期坚持走质量效益型道路，持续深入推进精益生产，积极构筑民族汽车的品质和品牌优势。1990年江淮汽车公司开发出填补国内空白的客车专用底盘，改写了中国客车由货车底盘改装的历史。公司由此步入了发展的快车道，逐步发展为国内少数拥有全系列产品、具有国际竞争力的综合型汽车企业之一。
　　　　江淮将继续致力于中国民族汽车工业的进步，坚持以商用车为基础，巩固和发展在商用车细分市场的领先地位，成功拓展乘用车业务，争取在“十一五”期间发展成为具有一定国际竞争力的中国汽车业主力厂商。</item>
        <item>　　金杯是华晨汽车集团所属的金杯汽车股份有限公司控股的国内主要卡车生产厂之一，于1958年建厂，具有悠久的发展历史，2002年由沈阳汽车制造厂重组为沈阳金杯车辆制造有限公司。
　　　　建厂初期自行设计、生产了我国建国以来的第一辆“巨龙”牌两吨级载货汽车，以后陆续生产了“辽宁二号”、金杯130系列轻型载货汽车。八十年代中期引进日本三菱公司产品和生产技术，生产了SY1041系列载货汽车。公司积累五十年引进日本三菱驾驶室和五十铃底盘制造技术之经验，紧密结合中国卡车发展潮流，不断技术创新，研发出获多项国家专利的金杯“领骐”、“领驰”、“金骐”等系列卡车。
　　　　金杯现有冲压、装焊、涂装、车架、货厢、总装配等生产车间和产品研发中心，采用先进的计算机辅助设计、 PDM产品数据管理和ERP生产、采购、物流、营销、成本管理系统，具有自主研发、试制、试验、检测能力和手段。生产能力为年产整车8万辆，目前年产销突破6万辆。
　　　　金杯产品包括5大系列，其中以承载能力从0.5吨到3吨的轻型卡车为主，同时生产厢式车、工程自卸车、特种车、SUV、皮卡以及客车等。产品已远销到俄罗斯、巴西、越南、叙利亚等20多个国家和地区。2005年与越南春坚公司合作，跨国组建卡车生产厂。
　　　　金杯从建厂初期就被国家指定为军品车生产骨干企业，先后为部队提供军品车2.2万余辆。1999年、2006年金杯卡车先后成为驻香港、澳门部队指定用车。2006年在解放军总装备部军车采购招标中一举中标。
　　　　金杯秉承“汇融天下，精铸金杯，卓越品质，回报社会”的经营理念，不断提高企业创新和发展能力，提升产品研发水平，为用户提供性能先进、质量可靠、造型美观、经济实用的产品和一流的服务。 </item>
        <item>　　 瑞麒的标志由一双展开的飞翼和字母“R”组成，彰显了其奋进、大气、颇具领导力的风格，也凸现了这一品牌的核心价值：自由、驾驭、先锋感。中间的“R”字不仅醒目的展示了瑞麒的品牌标识，也呈现出聚焦稳重的视觉美感。
　　　　银色飞翼与金色字母的组合，极大地增添了瑞麒标志的品质感，同时也展示了追逐更高品质生活，崇尚更高境界人生的强烈希望。它将搭载着每一位成功者向着更高的目标不断迈进，同时不断带给每一位渴望成功的人追逐梦想，超越现实的希望。
　　　　悬挂R型飞翼车标的瑞麒(RIICH)，是奇瑞的中高端轿车品牌，同时是拓展海外市场的主力。</item>
        <item>　　威麟LOGO以字母“R”和一个圆构成。就像麒麟的脚印。麒麟在中国传统文化中具有古典、活力和智慧的象征意义，被中国人广泛认知和喜爱。使用麒麟作为威麟品牌的象征与威麟高端商用车品牌的定位是十分吻合的。一方面，威麟借麒麟这样一个美丽的形象为我们未来的消费者送去平安、吉祥的祝愿。其 次，威麟品牌的目标消费者是那些具有领导风范的企业所有者，他们更希望以自己的座驾体现出自身良好的文化素养和高端品位。而麒麟除寓意吉祥之外更富于贵族化的色彩，这一点对于塑造威麟目标用户的高端形象是契合的。
　　　　威麟品牌是奇瑞旗下的中高端全能商务车品牌，
　　　　它以“先见、进取、掌控”为核心， 的品牌理念为依托，通过生产实用可靠的、经济环保的优质产品，满足消费者多种多样的商务用车需求。威麟所具有的领导性企业管理和产品生产意识，以及始终与时俱进的年轻化经营思维，与优秀的产品一起，将这一品牌核心清晰地展现出来。
　　　　威麟品牌从诞生之初，即与目前市场上的商务车品牌产生了清晰的区隔。与轿车相比，消费者对商务车的需求更为多元化。威麟品牌正是通过多样的、细分化的产品线来满足消费者丰富的、多元化的需求。
　　　　威麟品牌致力于同车主一起，成为推动消费者事业发展和社会进步的引擎，成为车主事业和生活的亲密伙伴。</item>       
    </string-array>

    
    <string-array name="germary_car_names">
        <item>劳斯莱斯</item>
        <item>保时捷</item>
        <item>奔驰</item>
        <item>宝马</item>
        <item>奥迪</item>
        <item>大众</item>
        <item>劳伦士</item>
        <item>欧宝</item>
        <item>迈巴赫</item>
        <item>Smart汽车</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="germary_car_content">
        <item >罗尔斯·罗伊斯汽车的标志图案采用两个“R”重叠在一起，象征着你中有我，我中有你，体现了两人融洽及和谐的关系。 而著名的飞天女神标志则是源于一个美丽的爱情故事!
　　“飞天女神”标志：这个车标的设计者是英国画家兼雕刻家查尔斯·赛克斯。20世纪初，经朋友蒙塔古介绍，赛克斯负责为劳斯莱斯设计一尊雕塑车标。当时，已婚的蒙塔古疯狂地爱着他的女秘书桑顿，恳请赛克斯以桑顿为原型设计车标。所以，赛克斯的最初设计中，雕像是一尊披着长袍的女人将手指放在嘴唇上，象征着蒙塔古与桑顿之间不能说的秘密情史。这个恋爱故事历经重重磨难，桑顿身份地位曾是脱衣舞女郎，所以两人根本无法在一起生活，在得到家庭与蒙塔古妻子的谅解后，两人最终可以走到一起，不幸的是，后来桑顿在一次乘船旅行中不幸遭遇德军水雷，永远沉入了冰冷的大海。后来，他们这段美好的爱情又略带凄惨故事就保留在了这个车标上，罗 -罗二人也是蒙塔古的好友，他们得知这件事之后非常感动。后来，他们邀请赛克斯又把它改为双手如羽翼般向后伸展的形象，也就是今天的“飞天女神”。 1911年，它正式成为劳斯莱斯车的车标。从此，劳斯莱斯的飞天女神车标更是美丽的爱情象征了!
　　“双R”标志：查理·史蒂华·特罗尔斯(Charles Stewartrolls Rolles)和亨利·罗伊斯(Henry Royce)第一次握手距今已整整100年，根据两人于1904年签订的协议，罗伊斯先生负责造车，而罗尔斯先生则负责卖 车。两年之后二人的公司正式合并，立志生产“世界上最好的汽车”。 在此之前，出身贫寒的电气工程师罗尔斯尝试了各种办法，他先从改装一辆二手德科维尔 (Decauville)起步，但最终结果令人失望。在几个朋友的帮助下，他决定自己制造一部汽车。这辆车与法国车有诸多相似之处：1.8升的双缸发动机，三挡变速箱，末级扭矩齿轮传动。罗尔斯先生的努力引起了来自伦敦上流社会的劳斯生先的高度重视，作为英国汽车俱乐部的创始人以及panhard公司的代理，他很快就与莱斯先生达成了协议，世界上最著名的双“R”标志就这样诞生了。
　　劳斯莱斯(Rolls-Royce)是宝马公司旗下的品牌，于1906年在英国正式成立。劳斯莱斯以一个“贵族化”的汽车公司享誉全球，同时也是目前世界三大航空发动机生产商之一。2003年劳斯莱斯汽车公司归入宝马集团。</item>
        <item >举世熟知的porsche盾徽，是1953年由费利。保时捷博士(dr . feny porsche)所构思。跃动的黑马象征porsche惊人的爆发力，正中央stuttgart字样，代表保时捷公司的所在地;四周厂徽取自巴登佛登堡州(baden wurttemberg)州徽，并镶以德国国旗黑、红、黄三色，共同构成一面令人热血沸腾的盾徽。
　　保时捷是德国著名汽车公司。1930年由费迪南德·波尔舍教授建于斯图加特。费迪南德·波尔舍是一位享誉世界车坛的著名设计师。本世纪30年代中叶曾为德国大众汽车公司设计过风靡全球的甲壳虫轿车的先行车。其子费里·波尔舍继承父业，继续发扬光大。保时捷以生产高级跑车而著名于世界车坛。该公司的标志采用斯图加特市的标志。纹章中央是一匹马，上部标有STUTTGART(斯图加特)字样。在历史上斯图加特早在16世纪就是名马产地，保时捷标志的左上方和右下方是鹿角的图案，表明该地也曾是狩猎的场所。右上方和左下方的黄色条纹是成熟麦穗的颜色，意味着肥沃的土地和带给人们的幸福，红色则象征着人们的智慧。
　　保时捷公司的创始人费蒂南·波尔舍在24岁时(1899年)已经发明了电动轮套马达，在第二年的巴黎国际展览会上，波尔舍已经名扬四海。1915年他把电动轮套马达装上了火车，美国有一列超过一百米长的火车至今还装着这种电动马达。
　　自1923年起，费蒂南·波尔舍就在戴姆勒汽车厂做技术经理。1928年，他在那里发展了美采德丝.奔驰压缩机运动车SSK和SSKL型。1936年，贝嗯德·罗色美耶用波尔舍设计的汽车联盟赛车22型，取得了比赛的胜利。1931年，在斯图加特创立了“波尔舍博士股份公司”，是为发动机和制造进行设计的办公室，简称“波尔舍办公室”，那一年他的扭棒悬挂技术注册了专利。
　　费蒂南·波尔舍作为发明家、设计师、机械师、司机、赛车运动员和总经理，经过多年的有成效的工作后，于56岁时开始了自己的独立事业。</item>
        <item >梅赛德斯-奔驰(Mercedes-Benz)，是一家德国汽车公司，也是世界十大汽车公司之一，以生产高质量、高性能的豪华汽车闻名于世。它创立于1900年，公司总部设在德国斯图加特，创建人是被世人誉为“汽车之父”的卡尔·本茨(Karl Benz)和戈特利布·戴姆勒(Gottlieb Daimler)。Mercedes-Benz汽车公司经营风格始终如一，不追求汽车产量的扩大，只追求生产出高质量、高性能和高级别的汽车产品。除了高档豪华轿车外，奔驰公司还是世界上最著名的大客车和重型载重汽车的生产厂家。
　　戈特利布·戴姆勒于1909年为三叉星标志申请专利权，但奔驰则属于一个圆形徽章。戈特利步·戴姆勒的标志来源于戴姆勒给他妻子的信，他认为他画在家里房子上的这颗星会为他带来好运，这颗三叉星还象征着奔驰汽车公司向海陆空三个方向发展。1909年，戈特利布·戴姆勒先生为了纪念他的VELO型车大批量生产，将三叉星内的齿轮图案改为月桂枝，以示胜利，而标志内的“梅赛德斯”则取自其在奥地利的汽车经销商埃米尔·耶利内克美丽女儿的名字。“梅赛德斯”在西班牙语中有幸运的含义，可惜这位美女于四十岁死于不幸的婚姻，而以她命名的做法却不胫而走。
　　奔驰的标志最初是Benz外加麦穗环绕。1926年，戴姆勒与奔驰合并，星形的标志与奔驰的麦穗终于合二为一，下有Mercedes-Benz字样，后将麦穗改成圆环，并去掉了Mercedes-Benz的字样。而随着这两家历史最悠久的汽车生产商的合并，厂方再次为商标申请专利权，而此圆环中的星形标志演变成今天的图案，一直沿用至今，并成为世界十大著名的商标之一。
　　车标的含义为：1909年6月，戴姆勒公司申请登记了“三叉星”做为轿车的标志，象征着陆上、水上和空中的机械化。1916年在它的四周加上了一个圆圈，在圆的上方镶嵌了4个小星，下面有梅赛德斯“Mercedes”字样。“梅赛德斯”是幸福的意思，意为戴姆勒生产的汽车将为车主们带来幸福。
　　奔驰汽车现有的车系有A(小型车)、AMG(高性能版本如SLR，SLS等)、B(紧凑型旅行车)、BLK(紧凑型SUV)、C(中型车)、CL、 CLK、CLS(轿跑)、E(商务车)、G(越野型SUV)、GL(大型SUV)、GLK(中型SUV)、M、ML(中大型SUV)、R(大型旅行车)、 S (豪华车)、SL、SLC、SLK(紧凑型轿跑).</item>
        <item >宝马标志中间的蓝白相间图案，代表蓝天，白云和旋转不停的螺旋浆，喻示宝马公司渊源悠久的历史，象征该公司过去在航空发动机技术方面的领先地位，又象征公司一贯宗旨和目标：在广阔的时空中，以先进的精湛技术、最新的观念，满足顾客的最大愿望，反映了公司蓬勃向上的气势和日新月异的新面貌。
　　宝马与一些车坛老大哥如菲亚特、福特、雷诺、劳斯莱斯等相比下显得是一间很年青的车厂。但是在20世纪30年代它却制造出了世界上最好的跑车和豪华轿车，它从二战的破坏和50年代的财政衰退中恢复过来。70年代早期，它再度成为世界高性能和豪华轿车市场上的主角之一，并一直延续至今。宝马的全称是巴伐利亚汽车制造厂。它是由一个制造飞机引擎的公司于1916年3月注册的。这家公司第一个成功的产品是由费兹设计的直列六缸发动机，在第一次世界大战时装配在德国战斗机上。德国王牌飞行员恩斯特·乌德特把他们成功的很大一部分归功于宝马的引擎。
　　1918年11月，第一次世界大战结束，德国成为战败国，他们的飞机被“凡尔塞条约”列为“战争武器”禁止生产，于是公司进行了一系列的重组，并购入希利奥士厂的制造权，但后来发觉helios的摩托车一无是处，差点把bmw拖垮。
　　1922年，bmw自己研制了第一台的摩托车发动机，虽然不被采纳，但已为车厂定下了重要的方向，之后在nuremberg的victoria-worke厂房重新制造了一台由麦克斯·费兹设计的500ml风冷水平对置的两汽缸摩托车发动机，装配在革命性的r-32摩托车上，它的动力是通过传动轴而不是链条传递到后轮，r-32为经典的宝马摩托车定下了样本。1924年 宝马把r-32投入市场竞争很快就获得了成功。
　　宝马想要制造它自己的轿车，但它不想挑战那时大型的戴姆勒奔驰汽车，所以决定尝试一些小型车。那时一家名为艾逊力运输工业的工厂拥有一个名字叫华特堡(wartburg)，后改名为迪西(dixi)的汽车品牌。当时迪西汽车销售欠佳，所以向英国奥斯丁(austin)车厂申请在德国制造7型车的权利，1927年正式投入生产，改名为dixi 315 dai(da即德国版)，这款受到德国顾客欢迎的英德混血儿，令车厂转换生机。在宝马的股东眼里，艾逊力和bmw合并是一次品牌提高的最佳良机，终于在1928年两家合并了。1928年，BMW收购了埃森那赫汽车厂，并开始生产汽车。 1929年7月，bmw推出首辆汽车315，是将年初生产的dixi 315转名来的，但专家不同意dixi 315是bmw第一辆汽车，无论如何，bmw的315一直生产至1932年末，历时近6年。迪西是非常基本的交通工具，但它使宝马走进了四轮世界。它看上去怎么也不像一辆赛车，然而迪西的拥有者却迫不及待地在赛道上开始了试车，令人惊奇的是一辆迪西车居然在1929年的阿尔派拉力赛中取得了成功。之后，BMW将许多汽车制造史上的杰作推向市场，这些产品不断激发出强烈的感情和人们的渴望，铸就了BMW公司作为一家汽车制造商的杰出声誉。</item>
        <item >奥迪轿车的标志为四个圆环，代表着合并前的四家公司。这些公司曾经是自行车、摩托车及小客车的[奥迪S4]奥迪S4生产厂家。由于该公司原是由4家公司合并而成，因此每一环都是其中一个公司的象征。 　
　　德国奥迪公司制造汽车与摩托车的历史可追溯到19世纪。最初设在萨克森州的四家汽车公司——茨维考市(zwickau)的奥迪（audi）和霍希(horch)汽车公司、开姆尼--西格玛市(chemnitz-siegmar) 的漫游者汽车公司（wanderer）以及zschopau市的dkw汽车公司，对当时德国汽车工业的进步做出了杰出的贡献。这四家汽车公司于1932年合并为汽车联盟股份公司(auto union ag，以下简称汽车联盟)。从汽车产量来说，汽车联盟是当时德国第二大汽车制造公司，商品标志为四个连接的圆环，代表参与合并的四家汽车公司。世界上也就首次出现了四环标志。
　　二战以后，汽车联盟位于萨克森的汽车制造厂被前苏联占领军没收并拆除。此后，该公司的很多高层人员前往巴伐利亚，并于1949年在英戈尔斯塔特（ingolstadt）建立了汽车联盟股份有限公司（auto union gmbh）,它继承了老汽车联盟的传统，仍以四个连环作为标志。 　　汽车联盟股份有限公司和nsu股份有限公司（nsu gmbh）于1969年合并，组成奥迪—nsu汽车联盟股份公司（audi nsu auto union ag）；1985年，该公司改名为奥迪股份公司（audi ag），总部迁至英戈尔斯塔特，四环标志沿用至今。
　　由此可见，奥迪的历史被二战分成了两部分。第一部分为二战前的汽车联盟，第二部分为二战后的奥迪发展。
　　德国奥迪公司制造汽车与摩托车的历史可追溯到19世纪。最初设在萨克森州的四家汽车公司——茨维考市(zwickau)的奥迪（audi）和霍希(horch)汽车公司、开姆尼--西格玛市(chemnitz-siegmar)的漫游者汽车公司（wanderer）以及zschopau市的dkw汽车公司，对当时德国汽车工业的进步做出了杰出的贡献。
　　这四家汽车公司于1932年合并为汽车联盟股份公司(auto union ag，以下简称汽车联盟)。从汽车产量来说，汽车联盟是当时德国第二大汽车制造公司，商品标志为四个连接的圆环，代表参与合并的四家汽车公司。世界上也就首次出现了四环标志。 二战以后，汽车联盟位于萨克森的汽车制造厂被前苏联占领军没收并拆除。此后，该公司的很多高层人员前往巴伐利亚，并于1949年在英戈尔斯塔特（ingolstadt）建立了汽车联盟股份有限公司（auto union gmbh）,它继承了老汽车联盟的传统，仍以四个连环作为标志。
　　汽车联盟股份有限公司和nsu股份有限公司（nsu gmbh）于1969年合并，组成奥迪—nsu汽车联盟股份公司（audi nsu auto union ag）；1985年，该公司改名为奥迪股份公司（audi ag），总部迁至英戈尔斯塔特，四环标志沿用至今。 由此可见，奥迪的历史，被二战分成了两部分。第一部分为二战前的汽车联盟，第二部分为二战后的奥迪发展。</item>
        <item >大众汽车的德文VolksWagenwerk，意为大众使用的汽车，标志中的VW为全称中头一个字母。标志象是由三个用中指和食指作出的“V”组成，表示大众公司及其产品必胜-必胜-必胜。大众汽车公司是一个在全世界许多国家都有生产厂的跨国汽车集团，名列世界十大汽车公司之一。 公司总部曾迁往柏林，现在仍设在沃尔夫斯堡。目前有雇员26.5万人，整个汽车集团产销能力在300万辆左右。 2008年7月24日，欧盟正式决定，批准德国保时捷汽车控股股份公司收购德国大众汽车集团。如果收购成功，合并公司将成为欧洲第一、世界前三的汽车企业。
　　大众汽车公司创立于1937年，是德国最大的汽车生产集团，汽车产量居世界第五位。大众集团包括有在德国本土的大众汽车公司和奥迪公司以及设在美国、墨西哥、巴西、阿根廷、南非等7个子公司。由于大众车型满足不了美国人对大空间的需要，导致销路不畅，因此到后来撤销了在美的子公司，连设备一并卖给中国第一汽车制造厂继续生产高尔夫捷达。使大众公司扬名的产品是“甲壳虫”轿车(由波尔舍设计)，该车在80年代初就已生产了2000万辆。启动了大众公司的第一班高速列车，紧随其后的POLO、高尔夫、奥迪、帕萨特、桑塔纳等也畅销全世界。
　　总部位于沃尔夫斯堡的大众集团是全球领先的汽车制造商之一，同时也是欧洲最大的汽车生产商。2003年，在全球经济低迷的大环境下，集团销量总量增长至501.5万辆(2002年为498.4万辆)，占据全球汽车市场12.1%的份额。在全球最大的汽车市场-西欧，大约每5辆新车中就有1辆来自大众集团。
　　公司总部曾迁往柏林，现在仍设在沃尔夫斯堡。目前有雇员26.5万人，整个汽车集团产销能力在600万辆左右。 2008年7月24日，欧盟正式决定，批准德国保时捷汽车控股股份公司收购德国大众汽车集团。如果收购成功，合并公司将成为欧洲第一、世界前三的汽车企业。
　　当费迪南德·皮耶希在7月16日举行的奥迪百年庆生会上遇到文德林·维德金时，二人一番对视，最终还是握了握手。一周后，维德金———这个大众监事会主席皮耶希一生中最重要的对手让出了他保时捷CEO的位置;当晚，大众汽车与保时捷两家公司宣布合二为一。
　　集团的客车业务分为两大品牌。在集团之下，奥迪和大众各自独立管理其品牌群，并负责从中创造利润。
　　奥迪品牌群包括奥迪、SEAT和兰博基尼(Lamborghini)3个品牌。大众品牌群包括大众客车、斯柯达(Škoda)、宾利(Bentley)和布加迪(Bugatti)4个品牌。各个品牌均有其自己的标识，自主经营，产品从超经济的紧凑车型(耗油率仅为3升/100公里)到豪华型小轿车应有尽有。商用车品牌负责集团的商用车产品。
　　集团建立了一套覆盖以下4个区域的控制结构：欧洲/其余市场、北美市场、南美/南非市场和亚太市场。
　　Financial Services(汽车金融服务)和Europcar业务单元由Financial Services部门共同管理。
　　在全球18个国家内拥有45间制造工厂。集团在欧洲的11个国家和美洲、亚洲及非洲的7个国家共经营着45家间制造工厂。全球雇员总数超过336,000人，每个工作日可生产超过21,500辆汽车，同时提供各类汽车相关服务。大众汽车的产品在全球超过150个国家均有销售。
　　集团的目标是为消费者提供安全、环保、有吸引力、有竞争力的汽车产品，代表同类产品的全球最高水平</item>
        <item >劳伦士精装奔驰是一款对原奔驰汽车改装品牌在欧洲享有很高声誉凭借着豪华大气的改装理念和设计元素，它依据客户的喜好对本来就威风十足的奔驰进行大胆的改装和升级，获得了众多体育明星和显赫人士的青睐。为成功人士打造相当于他们自己签名的精装豪华车。包括的车型有2004款奔驰E240、S350、S500和S600。五辆车的外形和内饰同传统奔驰原型车有很大区别。以后进口的“劳伦士”奔驰还可以进行符合车主个性的改装。
　　劳伦士(Lorinser) 创立于1935年，工厂坐落在德国斯图加特，是专为梅赛德斯-奔驰精装升级的工厂。在维持梅赛德斯-奔驰原创精神和品种形象的大前提下，做最大幅的提升。
　　在世界各地，劳伦士奔驰汽车受到许多身份显赫的汽车爱好者的欢迎。劳伦士是个性化和尊贵汽车的典范。曾获得四届F1冠军的法国车手AlainProst、知名F1赛车设计师JohnBa-mard以及许多世界级网球明星都是劳伦士的忠实用户。
　　今年世界豪华车纷纷涌进中国市场，宾利、法拉利、劳斯莱斯等品牌均在北京设立了专卖店。继这些天价车之后，另一类豪华车也开始进军中国，这就是国际汽车厂家的改装品牌车。近日，向来以贵族式服务著称的“劳伦士”改装奔驰出现在北京。作为拥有奔驰公司授权并享受奔驰全球服务体系保障的专业改装品牌，“劳伦士”在欧洲享有很高声誉，凭借着豪华大气的改装理念和设计元素，它依据客户的喜好对本来就威风十足的奔驰进行大胆的改装和升级，获得了众多体育明星和显赫人士的青睐。此次进入北京市场的奔驰“劳伦士”，向中国消费者公布了对奔驰轿车的所有改装方案，目标是利用它“车身美学和个人风格结合的典范”的品牌，为成功人士打造相当于他们自己签名的精装豪车。</item>
        <item >“欧宝”曾译为奥贝尔，取自创始人阿德姆·奥贝尔的姓氏。商标是由图案和文字两部分组成。
　　图案是代表公司的技术进步和发展，又像闪电一样划破长空，震撼世界，喻示汽车如风驰电掣，同时也炫耀它在空气动力学方面的研究成就;文字“OPEL”是创始人的姓氏。1899年，老欧宝的两个儿子弗里茨和威廉搞起了汽车和摩托车制造，并以老爹的名字“亚当.欧宝”命名工厂，使欧宝的名字一直沿用至今。
　　OPEL在中国大陆称为欧宝、在台湾称为欧普。德国欧宝公司是美国通用汽车公司的子公司，是通用公司在欧洲的一个窗口。它由Adan Opel，即亚当·欧宝(欧普)所创立，至今已有百多年历史。
　　欧宝公司始终采用最新的设计和最先进的制造技术生产汽车，并努力提供消费者可接受的价格--追求优良的性价比，这正是以“闪电”为标志的欧宝品牌一直坚守的基本原则。不断进行技术创新向广大社会群体提供价廉物美的产品成为了今日欧宝之理念的核心。
　　欧宝良好的品牌形象是建立在四个基础之上的：多样性和内在的灵活性 ;驾驶的动感性 ;富有现代感 ;与众不同的设计。
　 </item>
        <item >迈巴赫（MAYBACH）品牌首创于二十世纪二十年代。被誉为“设计之王”的威廉·迈巴赫(wilhelm maybach)不但是戴姆勒·奔驰公司的三位主要创始人之一，更是世界首辆梅赛德斯-奔驰汽车的发明者之一。1919年，难舍汽车梦想的威廉·迈巴赫与其子卡尔·迈巴赫(carl maybach)共同缔造了“迈巴赫”这一传奇品牌——一个象征着完美和昂贵的轿车。 　　
    具有传奇色彩的品牌标志由2个交叉的M，围绕在一个球面三角形里组成。品牌创建伊始的2个M代表的是maybach motorenbau的缩写，而现在2个M代表的是maybach manufaktur的缩写。 要了解迈巴赫的历史，首先就得从威廉.迈巴赫父子的汽车人生谈起。 　　
    1919年，难舍汽车梦想的威廉.迈巴赫与其子卡尔.迈巴赫Carl Maybach共同缔造了迈巴赫这一传奇品牌——一个象征着完美和昂贵的轿车。 被誉为设计之王的威廉.迈巴赫(Wilhelm Maybach)不但是戴姆勒-奔驰公司(梅赛德斯-奔驰公司前身)的三位主要创始人之一，更是世界首辆梅赛德斯-奔驰汽车的发明者之一。 1941年，迈巴赫由于战争原因而被迫停产，从此进入到一个长达60年的沉睡期。截至1941年，这种高级轿车生产了1800辆左右，其车身完全按照顾客 的要求精心设计和装备而成。当时，艺术品般的迈巴赫产品包括堂皇的豪华轿车、高贵的普尔曼轿车(Pullman)、动感的2～7座跑车、时尚的敞篷车，以 及运动型活顶轿车等。每辆迈巴赫轿车的内饰都各具特色，包括精美的皮革和织物内饰，精选的木材和油漆，以及众多的精致附件，这使得每一辆带有 “MM”徽标的轿车看上去都各不相同。而今，这个曾经显赫一时的超级品牌，已经在梅赛德斯-奔驰集团的强力支持下复出。首次推出的有迈巴赫57和迈巴赫 62两款，由梅塞德斯-奔驰公司生产，售价分别为31万欧元和36万欧元。这个价格是非常惊人的，约相当于3.5个奔驰S600的价格之和，或2.5个法 拉利360。即便是大名鼎鼎的劳斯莱斯和宾利，也只是其高端产品才可与迈巴赫62媲美。</item>
        <item >作为汽车界巨擘戴姆勒公司和瑞士钟表集团斯沃奇Swatch合作的产物，似乎从一开始就决定了smart与众不同的特性。
　　smart是梅赛德斯-奔驰(Mercedes-Benz)汽车公司和世界手表业巨头斯沃琪(Swatch)公司创意合作的产物，smart中的S代表了斯沃奇(Swatch)，M代表了戴姆勒集团(Mercedes-Benz)，而art则是英文中艺术的意思，合起来可以理解为，这部车代表了斯沃奇和戴姆勒合作的艺术，而Smart车名本身在英文中也有聪明伶俐的意思，这也契合了smart公司的设计理念。 现代都市中车辆愈来愈多，交通问题也日愈严重，为应对这个问题，许多汽车制造商陆续提出微型都市代步用车的概念。SMH Swatch于1989年就有smart Car的计划，1991年德国福斯汽车也曾参与该计划。Mercedes-Benz 则在1993年有微型车「Vision A」计划。1994 年M-Benz与Swatch合组而成MCC(Micro Compact Car)公司， 正式开始名为「Smart」的微型车计划，研究车长在3米以内的都市迷你小车，计划于法国Hambach生产，总部则设在德国。
　　然而98年11月M-Benz正式承接SMH原有的19%持股，至此MCC完全属于Mercedes Benz所有。在smart 研发的过程当中，曾发生一段插曲;Smart的兄弟车"A-Class"也就是97年在瑞典发生「麋鹿事件」中的乌龙主角;由于A-Class在底盘重心结构上产生问题，导致麋鹿测试 elk test 在过弯中发生翻车意外，此刻奔驰在德国Stuttgart的总公司里立刻响起了警报: 公司董事会马上想知道比 A-Class尺码更小、车身更窄的smart如果进行相同的「麋鹿测试」时会不会也过不了关?因为smart是奔驰所设计的，所以奔驰绝对经不起再一次像A-Class般的窘境。所以奔驰决定将smart 的上市时间延后6个月;在97年的12月中旬，Gerhard Fritz 博士被公司要求接手smart 的后续发展工作，而GerhardFritz 博士正是销售极成功的ML-Class四驱越野车的计划负责人。现在的smart，经过奔驰总厂耗资300亿新台币，作了480项严苛的修校调，当然毫无疑问的是大有改善、也变得十分安全。Smart终于可以在欧洲上市了。
　　在smart计划中，雏型概念及风格设计由Swatch提供，M-Benz负责实体设计，落实设计理念。「Reduce to the Max」则是整个计划的理念中心，因为smart是定位在双人座都会通勤使用、低能源消耗及停车方便等功能，因此要将面积体积减到最小，但仍能营造出最大的空间，就是Reduce to the Max的意义。
　　Swatch品牌原就是以设计炫丽、色彩鲜艳、具流行感著称，基础概念由Swatch所设计的smart也不例外——特殊的造型、亮丽的色彩、创意十足的内装，可以完全展现个人风格。再加上M-Benz 的设计功力，让smart可以保留概念车的创意，又兼具流行及实用可靠等优点。因为造型太可爱了(让人一看就忍不住微笑)，配合计算机化及人性化的操控设计，让它很聪明，就像是一部大玩具。</item>
    </string-array>
    
    
    <string-array name="usa_car_names">
        <item >凯迪拉克</item>
        <item >雪佛兰</item>
        <item >福特汽车</item>
        <item >别克汽车</item>
        <item >克莱斯勒</item>
        <item >悍马</item>
        <item >GMC汽车</item>
        <item >林肯</item>
        <item >吉普汽车</item>
        <item >道奇</item>
        <item >Rossion汽车</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="usa_car_contents">
        <item >凯迪拉克1902年诞生于被誉为美国汽车之城的底特律。百多年来，凯迪拉克在汽车行业创造了无数个第一，缔造了无数个豪华车的行业标准;可以说凯迪拉克的历史代表了美国豪华车的历史。在韦伯斯特大词典中，凯迪拉克被定义为“同类中最为出色、最具声望事物”的同义词;被一向以追求极致尊贵著称的伦敦皇家汽车俱乐部冠以“世界标准”的美誉。 凯迪拉克融汇了百年历史精华和一代代设计师的智慧才智，成为汽车工业的领导性品牌。
　　凯迪拉克徽标可谓是其精神内涵的集中体现，著名的花冠盾形取自安东尼(德)凯迪拉克的族徽，是典型的贵族标志，既表现了底特律城创始人的勇气和荣誉，同时也象征着其在汽车行业中的领导地位。选用“凯迪拉克”之名是为了向法国的皇家贵族、探险家、美国底特律城的创始人安东尼·门斯·凯迪拉克表示敬意。
　　第一辆凯迪拉克完成于1902年10月17日，10马力，单缸发动机，750美元。1903年参加纽约汽车展时销售一空。
　　1908年，凯迪拉克由于成功实现标准化生产，凯迪拉克成为第一个赢得英国著名Dewar奖的美国汽车制造商，并有了“世界标准”的美誉。
　　1909年，凯迪拉克公司加入通用汽车公司，从此，凯迪拉克在设计汽车时更加重视汽车的豪华性和舒适性。至今，凯迪拉克汽车仍保持这一传统，以生产豪华轿车而闻名世界。
　　1912年，凯迪拉克第一个采用精细Delco电子启动点火系统第二次赢得Dewar奖，也成为第一个两次获得该奖项的汽车制造商。
　　1949年底，凯迪拉克公司生产出第一百万辆凯迪拉克汽车，并于同年研制出了具有历史意义的高压缩比、顶置式气门、轻型的V8发动机。在50年代，卡迪拉克汽车尾部的设计达到了登峰造极的地步。
　　1987年凯迪拉克推出了其最具特色的车型之一——阿兰特两人座敞篷车。这一车型建立在缩短了的爱尔多拉多/塞维型的底盘基础上，它的车身和内部设备都是从意大利皮林法里那设计制造厂用747运输机每周两次空运过来，然后在美国装配。阿兰特承担了凯迪拉克系列旗舰车型的责任。以57183美元的最低价和6000辆的限量，它是凯迪拉克中最贵且产量最少的车型。他改变了一直由欧洲轿车占据主导地位的超豪华轿车领域格局。因此，凯迪拉克已在美国人民乃至世界人民心目中成为豪华车的象征，美国白宫也选用其作为总统专车，一直至今。</item>
        <item >雪佛兰商标表示了图案化了的蝴蝶领结，象征雪佛兰车的大方、气派和风度，文字(Chevrolet)是瑞士的赛车手、工程师路易斯·雪佛兰的名字。
　　雪佛兰“金领结”标志是怎样形成的，对此一直有着众多的猜测，其背后的故事也许永远都将是个谜，而浪漫的故事版本，也可能是最广泛流传的说法，与威廉杜兰特有关。
　　1908年，杜兰特在一次环球旅途中，在一家法国旅馆的墙纸上意外的发现了一个有趣的图案，他认为这个图案可以作为汽车的标志，于是就撕下了墙纸的一角，并展示给朋友们看。后来这个有趣的“金领结”图案就演变成了畅销全球的雪佛兰汽车的标志。
　　雪佛兰汽车公司(Chevrolet)，亦作雪佛莱或雪福兰，由美国人威廉·杜兰特与通用汽车大股东不合离开后与瑞士赛车手、工程师路易斯·雪佛兰于1911年在美国底特律创立，美国人常昵称雪佛兰为Chevy。
　　雪佛兰汽车，是美国历史文化的一面镜子， 一提起它，就像提到 nba、好莱坞一样这些与美国息息相关的名字。从1909年发展至今，它走过了100多年的历程，它具有令人骄傲的历史和传统，这种历史和传统一直延续到今天。 作为通用汽车集团下最大的品牌之一，按迄今为止的累计汽车生产量计算，能算得上是世界上最成功的汽车品牌。目前，它在美国销售排行榜上位居第一。消费者所需要的任何一种车型，都能找到一款相应的雪佛兰。
　　雪佛兰是一个值得信赖的年轻活力的国际汽车品牌 ，其品牌个性是：值得信赖 、自信睿智 、亲和友善 、充满活力。对于明智务实、希望不断提升生活质量的消费者而言，雪佛兰依靠成熟的科技、高标准的打造品质和可靠的服务向他们提供可以轻松拥有、超出他们期待的值得信赖的汽车，让他们在及时享受生活的同时，实现自己拓展生活格局与视野的追求。</item>
        <item >福特汽车公司是世界最大的汽车企业之一。1903年由亨利·福特先生创立创办于美国底特律市。现在的福特汽车公司是世界上超级跨国公司，总部设在美国密执安州迪尔伯恩市。福特汽车的标志是采用福特英文Ford字样，蓝底白字。由于创建人亨利·福特喜欢小动物，所以标志设计者把福特的英文画成一只小白兔样子的图案 。
　　1908年福特汽车公司生产出世界上第一辆属于普通百姓的汽车-T型车，世界汽车工业革命就此开始。
　　1913年，福特汽车公司又开发出了世界上第一条流水线，这一创举使T型车一共达到了1,500万辆，缔造了一个至今仍未被打破的世界记录。福特先生为此被尊为“为世界装上轮子”的人。
　　福特汽车公司(Ford Motor Company)是世界第一大卡车生产厂家，也是世界第二大汽车生产厂家。2000年《财富》杂志按销售额评出的世界500家最大企业名单中，福特排名第四。1999年福特公司的营业收入约为162，558.0百万美元。
　　福特汽车公司成立于1903年6月16日，那天亨利·福特和11位合伙人在密歇根州递交了成立公司的申请报告。福特汽车成立后仅几个星期，便向加拿大的一位客户售出了一部A型汽车，从此开始了福特走向世界的伟大历程。十年之间，福特汽车已经销遍欧洲、南美和亚洲。
　　福特的产品种类繁多。轿车方面有以经济多用性著称的Ka，嘉年华和雅仕，有林肯·城市那样宽敞舒适的大型轿车，也有象阿斯顿·马丁和美洲豹之类的华贵汽车。大众化的中级轿车有在澳大利亚生产的猎鹰，在北美生产的特使和黑貂，还有如蒙迪欧、康拓和水星环宇那样的世界级汽车。
　　卡车方面，福特可提供从逍遥和F系列皮卡，彩虹、助手、全顺、雅客、信使小货车，银河、稳达和水星村民微型货车，以及Expedition、Navugator、伊普拉、Mountaineer和Maverick多用途运动车，一直到F系列，货车和贸易中型卡车，应有尽有。
　　福特旗下还拥有美洲豹汽车公司、阿斯顿.马丁.拉贡达公司(Aston Martin Lagonea Ltd) 福特在世界各地30多个国家拥有生产、总装或销售企业。福特卡车与轿车的销售网遍及6大洲、200多个国家，经销商超过一万零五百家。福特的企业和员工形成了国际网络，在世界各地从事生产、试验、研究、开发与办公的福特员工超过了37万人。</item>
        <item >别克(BUICK)商标中那形似“三颗子弹”的图案为其图形商标，它是别克分部的标志。它被安装在汽车散器格栅上。图中那三颗颜色不同(从左到右：红、白、蓝三种颜色)并依次排列在不同高度位置上的子弹，给人一种积极进取、不断攀登的感觉;它表示别克分部采用顶级技术，刃刃见锋;也表示别克分部培养的人才个个游刃有余，是无坚不摧、勇于登峰的勇士。自2002年起,别克(BUICK)的商标更换为简洁的形式。
　　别克著名的“三盾”标志是以一个圆圈中包含三个盾为基本图案。它的由来可以直接追溯到汽车制造业的奠基人-苏格兰人大卫-邓巴-别克的家徽。
　　正如十九世纪90年代，由从事企业形象研究的斯考其公司所作调查显示，作为标志性的图案它的作用是举足轻重的。在针对公司商标的调查研究中发现，公司的商标会对顾客产生积极或消极影响。调查进一步显示在众多的汽车厂商中，GM别克产品的“三盾”标志赢得了50%的好感，这个比例令人注目。
　　别克标志发展至今日为人所熟悉的“三盾”样式经历了近半世纪的演变过程。20世纪30年代中期，在底特律公共图书馆内，通用汽车风格研究员拉浮波在1851年编写的《消失的家徽》中发现了苏格兰别克家族的家徽。
　　别克家族的家徽是一个红色盾形标志，银色和蔚蓝色围棋格子带状图案从左上角穿过直到右下角。在盾的右上角有一长有鹿角的鹿头，在盾的右下角有一金色十字架，十字架中间有一圆孔，孔中的颜色与红色盾的颜色一致。 三个盾牌，标志着汽车的质量像三个盾牌一样坚固。
　　1937年别克汽车首次使用别家族的家徽作为装饰是在1937年的新款车型上，这个装饰标志非常接近于《消失的家徽》中所描述的。在1939年该标志作了修改(变得更长更宽)。1942年盾形标志被又次改为典型的家徽模式，但在此基础上别克公司作了一些改变，不久以后别克公司投入了第二次世界大战的军事用品的生产。
　　1959年，别克标志经历了重大的改革，由三盾替代了原来的一个盾标志，这三个盾分别代表别克的三种车型，它们是LeSabre,Invicta,Electra。三盾标志仍延用原来的样式和颜色，最大的不同之处在于三盾互叠在一起，其颜色分别为红、白(后改为银灰)和蓝。
　　1975年,别克“鹰”标志作为“鹰”车型的一部分出现了。它获得了很好的反响，以致到了 1976年在所有的车上都出现了一只鹰停留在别克字样上，鹰的形象变的家喻户晓，甚至在电视广告中出现了一只名叫“Happy”的红尾鹰停在别克车盖装饰物上的画面。但到了80年代，别克领导层决定重新强调“三盾”标志，因此别克“鹰”标志退出了历史舞台。
　　今天的“三盾”标志在一些细节上作了修改，鹿头和十字型图案消失了，但红色，银灰色，蓝色三个盾的式样与原先无多大的区别，围棋格子的带状图案仍使用至今。
　　别克这个家族的图案就象它的名字一样，永远纪念着大卫·邓巴·别克，是他将别克汽车一手缔造起来，并迎来了世界最大的汽车制造商--通用汽车的诞生。
　　如今，别克正悄无声息的走进千家万户。
　　别克，在中国的销量已经突破了200万大关。</item>
        <item >如果你有幸在1924年车展期间住进纽约的卡摩多大酒店,你将有机会亲眼目睹克莱斯勒six闪亮登场的盛况。 这是一款马力强劲、价格便宜的大众型轿车，它装在水箱盖上醒目的银色飞翔标志和刻在水箱罩上的金色克莱斯勒印章，标志着汽车工程与汽车设计从此进入了一个崭新的时代。接下来的几年里，这种飞翔标志几乎出现在所有的克莱斯勒小轿车上。在1931、1934年生产的车型上，你还能看到飞翔标志的后面雕刻着一只栩栩如生的待飞的睽羚，十分精制可爱。克莱斯勒公司整个三十年代直到五十年代后期，都一直沿用这种安装在发动机罩上的飞翔装饰。1951年为庆祝新型 180马力，331.1CID半球型V8发动机的诞生,这个标志被改为圆形,曾经风靡一时。但随着公众喜好的变化，1957年以后，该公司不再使用此标志。 1995年银色的飞翔标志和金色的徽章又重新被采用，两年之后，这两种图案被融合在一起。今天，这精致的徽章不仅装饰着公司生产的每一辆车，更成为汽车工程与汽车设计辉煌历史的标记。
　　图形商标像一枚五角星勋章，它体现了克莱斯勒家族和公司员工们的远大理想和抱负，以及永远无止境的追求和在竞争中获胜的奋斗精神。五角星的五个部分，分别表示五大洲都在使用克莱斯勒汽车公司的汽车，克莱斯勒汽车公司的汽车遍及全世界。
　　1925年6月6日，沃尔特-克莱斯勒建立了克莱斯勒汽车公司。这是必然要发生的 事。他几乎在美国所有主要制造公司都大发横财，积蓄了大量的钱。
　　克莱斯勒是位技工，出生于堪萨斯州。1916年他曾任别克汽车公司的总经理，这个汽车公司当时是汽车总公司的一个分公司。1921年，他加入马克斯韦尔汽车公司， 在该公司能够赢利后，他买下了该公司，并以自己的名字给该公司重新命名。这天他介绍他的第一批小轿车，这种车备有一个新型的高压引擎和作用于4个轮子的刹车装置。它并不便宜，要价为1500美元。
　　克莱斯勒汽车公司是美国第三大汽车公司，创立于1925年创始人名叫沃尔特·克莱斯勒。其汽车销售额在全世界汽车公司中名列第九。它的前身是麦克斯韦尔汽车公司。该公司在全世界许多国家设有子公司，是一个跨国汽车公司。公司总部设在美国底特律。
　　克莱斯勒公司以经营汽车业务为主，也涉足产游艇、钢铁、艇外推进器等业务以及军用物资生产，以及出口、运输、金融、信贷、租赁和保险领域。公司在国内拥有36家汽车制造厂和汽车零部件厂22家零部件仓库以及10家国防及宇航业工厂。公司产品分两大类：一是汽车产品。包括成品汽车及其零部件，公司也从其他 汽车公司进口并为其销售小汽车，生产所需的工程技术、设计制造设备由克莱斯勒技术中心提供。二是克莱斯勒金融业务。克莱斯勒金融机构及其附属机构为克莱斯勒的客户提供各式金融服务。也提供批发和零售金融服务、租赁服务、库存金融服务和消费信贷。此外还有其他的，主要指五星运输公司及其附属机构从80年代末开始提供的汽车租赁服务。
　　今天，戴姆勒-克莱斯勒拥有一个全球化的员工队伍，一个全球化的股东基础，一个全球化的品牌意识以及全球化视点。戴姆勒-克莱斯勒的战略基于四个支柱：全球化形态、强大的品牌、广阔的产品范围、技术的领先地位。
　　同三菱汽车公司结盟并持股现代汽车公司大大加强了戴姆勒-克莱斯勒的实力，在为全球发达和发展中的市场提供合适的、高质量产品的同时，戴姆勒-克莱斯勒将继续扩大其资源整合进程。</item>
        <item >美国军方于七十年代末期，根据越战经验，发现需要新一代的轻型多用途军车。当时军方所要求的军用车需要符合高机动性、多用途、有轮(非履带式)，简称 HMMWV(High Mobility Multi-purpose Wheeled Vehicle)。而Hummer正是取自HMMWV的昵称Humveer所译音而成HUMMER。
　　二战[2]期间的1940年7月11日，美国军方向135个企业发出了研制一种轻型侦察车的招标书，条件苛刻而且时间紧，有福特等三家公司揭标，其中一家就是威利斯-越野汽车公司，生产最早期的吉普“WillysMA”。后来军方综合三家企业的产品优点，以WillysMA做基础，委托威利斯-越野汽车公司重新进行标准化设计，这种标准化车就是WillysMB。至二战结束时，威利斯公司生产了36万辆WillysMB吉普车。
　　1953年，商人凯赛购买了威利斯-越野汽车公司，更名为凯赛-吉普公司。1970年美国汽车公司(后被克莱斯勒汽车公司兼并)购买了凯赛-吉普公司，又改为吉普公司，该公司由商务汽车部和政务汽车部等两个独立部门组成。1971年政务汽车部成为美国汽车公司子公司-AMG汽车公司。1980年AMG承接美国军方另一宗军车设计任务，设计出Hmmwv越野军用汽车。1983年美国LTV公司从美国汽车公司手中购入AMG汽车公司。1992年，AMG又转入了Renco集团。同年，借助于在海湾战争中的优异表现，第一辆民用悍马面世，即悍马越野车，立刻赢得了众多青睐。由于优异的运行性能，被业内外人士誉为“越野车王”。
　　1999年，通用汽车公司从AM General取得了悍马的商标使用权和生产权。
　　2009年6月3日，通用汽车公司对外公布了计划向中国四川的一家民营企业腾中重工出售悍马品牌的消息。
　　2010年2月25日，腾中发表声明称，“由于未能获得中国相关监管机构对悍马交易的批准，腾中经与通用磋商，宣布停止推进交易的相关行动，并终止签署的最终协议。”通用汽车则在同时发布的声明中表示，“由于腾中无法如约完成收购悍马品牌，公司将正式启动有序关闭悍马业务的程序。”而戏剧性的是，尽管腾中方面表示，悍马交易未能实现的原因，在于未能获得相关监管机构的批准，但来自商务部的说法则是 ―――腾中方面从始至终都没有向监管部门提交成型的方案和申请。 </item>
        <item >GMC是通用集团旗下的MPV部门。现有使节(Envoy)、峡谷(Canyon)、西拉(Sierra)育空河(Yukon)、旅行(Safari)、Savana等一系列车型。
　　通用汽车公司是世界上最大的汽车公司，年工业总产值达1000多亿美元。其标志GM取自其英文名称(General Motors Corporation)的前两个单词的第一个字母。它是由威廉·杜兰特于1908年9月在别克汽车公司的基础上发展起来的，成立于美国的汽车城底特律。现总部仍设在底特律。
　　通用汽车公司只生产载货车型，据说它的销售组织将同别克和庞蒂克联合，以便全面经营。GMC的产品也计划往欧洲销售。虽然GMC车型是由雪佛兰派生的，但GMC的SUV和皮卡将在外观上与相应的雪弗兰车型有更明显的区别。使节(Envoy)是配置丰富的全能先锋的变型车，和全能先锋一样，也配置4.2l直列6缸发动机。GMC自己的XUV有可变的玻璃天窗，由于需求少已经从生产目录中删除。
　　GMC中型皮卡成为峡谷(canyon)，除散热器格栅特殊外，其余都相当于雪佛兰科罗拉多。全尺寸皮卡西拉(Sierra)也是一样，它是雪佛兰西尔维拉多的客隆车型，2006年一款新车型却带了它。2005年秋季推出的新版育空河(Yukon)是雪佛兰豪放的豪华款。这两款suv仍使用传统技术，但是自2008车型年度起也将作为全混合动力车型销售，配备两台同6挡变速器相连接的60kw电动机。以载货车底盘为基础的厢式车旅行(Safari)没有后续车型。
　　Sierra西拉是GMC中的全尺寸皮卡，相当于雪弗兰中的西尔维拉多。 Canyon峡谷是GMC中的中型皮卡，相当于雪佛兰科罗多拉的克隆车型。</item>
        <item >林肯：林肯大陆(LINCOLN CONTINENTAI)是林肯 · 默寇利部于1939年首推的名牌豪华车型。该车型显示林肯 · 默寇利部生产的高级轿车技术无懈可击，乃豪华车中的佼佼者，被称为福特汽车公司的传世佳作。 林肯(LINCOLN)轿车是以美国第16任总统的名字阿伯拉罕 · 林肯命名的汽车，借助林肯总统的名字来树立公司的形象，显示该公司生产的是顶级轿车。其商标是在一个矩形中含有一颗闪闪放光的星辰，表示林肯总统是美国联邦统一和废除奴隶制的启明星，也喻示福特 · 林肯牌轿车光辉灿烂。
　　当人们想到美国的豪华车时，首先想到的多半是凯迪拉克车或林肯车。其实人们应当想到的不只是什么车，还应想到豪华车的创始人是谁。这个人就是亨利·马代恩·利兰，他创造了凯迪拉克和林肯两种车型，被誉为美国汽车工业的“精密生产大师”。
　　利兰全家在19世纪50年代初迁离在佛蒙特的农场，14岁的利兰因年幼未能参军，然而在他谋得工具制造工这一职业时，他已不算太年轻了。他在马萨诸塞州一家军工厂工作，先后从师学艺，干过许多工种，学到了精密生产的手艺。后来，他和一个学枪炮制造的师兄弟罗·法尔考纳搬到底特律去。那里的汽车工业正如日行中天。他们开了一家机加工作坊，直至1900年都在向奥斯莫比尔汽车厂供应发动机和变速器。
　　利兰的名气大了，以至亨利·福特的经济后台找到他要他出来帮助福特公司摆脱因境。但福特本人对此建议不买账，这种冲突在福特和利兰之间已不是第一次了。福特离开了公司，留下一笔900美元的债务，利兰说服了经济界的投资人继续经营下去，并将公司更名为卡迪拉克公司。这是一个法国传教士的名字，是他创建了底特律这个地方。1905年利兰出任卡迪拉克公司的总经理，3年后利兰由于使零件能够互换而获得了英国杜瓦奖，1914年利兰开发出第一台大量生产的美国v8发动机。
　　第一次世界大战爆发时，利兰组织起卡迪拉克公司最出色的工程师成立了一家生产飞机发动机的新公司，他以亚伯拉罕·林肯来命名这家新公司。1864年改选总统时，当时21岁的利兰曾经支持过林肯。在生产了6500台v12飞机发动机之后，利兰又把注意力转向了汽车。利兰相信夹角为60度的v8发动机比他们在卡迪拉克公司生产的夹角为90度的发动机运转更为平稳。事实证明利兰是对的，人们对60千瓦、113公里时速的林肯l型车更为欣赏。但这种车是战后经济衰退的受害者，在1921年林肯l型车销售狂跌近一半。经销商和批发商纷纷取消定货，林肯公司的资财由于股东抽走资金以及税务方面的法律纠纷而大量流失，绝望之余，利兰去找亨利·福特寻求援助。</item>
        <item >吉普名称的起源：Jeep一词的来历，要确切地考证已经不可能了。目前存在以下很有趣的三种说法：说法一：在字典中，Jeep一词的意思，一是指“护航的小型航空母舰”，另一个就是我们在这里要谈的小型的越野车——吉普车。但是按照美国海瑞顿先生的说法，早在1934年人们就把一种拥有特殊装备的钻井大卡车称为“吉普”了。
　　说法二：40年代当第一辆吉普的样车交到军方试验车场时，管理车场的美国大兵按照习惯要给每一种试验车辆取一个绰号， “吉普”的发音，是源于一种四分之一吨重美国军队侦察车的名字——GP，GP即General Purpose，中文意思为“通用功能”，所以就按GP的谐音取名为Jeep。另外有趣的是，二战期间，吉普曾被士兵们戏称为“Just Enough Essential Parts(仅有足够的零件)”的首字母缩略词。
　　说法三：在明尼阿波利斯—— 摩兰能源公司有一位试车司机，非常喜欢当时流行的、一个很可爱的又相当顽皮的细长的中性小动物漫画形象——“尤金尼吉普”，它来自1936年美国的一本读者很多的滑稽连环画"Popeye"(波沛)，就是我们在电视中看的系列卡通片《大力水手》的初期版本。连环画中有一个既象猫又象狗的卡通动物，它的叫声是“Jeep,Jeep",因而被叫作---"Eugene the Jeep"(尤金尼吉普)，这个绰号得到了所有人的认同，正规的名称反而被遗忘了。尤金尼吉普喜欢到处乱跑，机智勇敢并且善于应付各种突如其来的险境且屡屡化险为夷。这位司机看上了他所驾驶的汽车也有同样的特点，便干脆把他驾驶的“四轮驱动汽车”叫做“吉普”了。人们认为管越野车叫吉普车很贴切，也随着叫起来了，军队的士兵们更是喜欢把四轮越野汽车叫做吉普。二战结束后，威利斯公司敏感地察觉到这个名称中蕴藏着的巨大商机，于1950年6月13日，将 Jeep正式注册为商标品牌，并配以“在强有力的吉普面前，太阳永远不会落下”的经典广告词，打响了吉普车的商战。后几经易手，1987年归于克莱斯勒旗下。人们习惯将所有的轻型越野车称之为吉普车。Jeep注册商标经Chrysler授权后可以使用，如印度早期生产的马辛德拉吉普和我国的“北京JEEP”，现在连“北京”两个字都去掉了，得到Chrysler公司的正式认可。其他生产越野车的厂家则尽量避免使用JEEP一词，以免引起纠纷，而多用SUV、RV等缩写词。
　　1938年初期，欧洲战火开始蔓延;美国陆军总部向所有汽车制造公司公开征询一款轻型
　　侦查车款，以便取代传统用来传递军情与负责先遣侦查任务的军用三人座摩托车。1940年夏季，美国军方对外表达较为具体的制造想法，希望是一款轻量化、好操作、耐用度高、可信赖及灵活的车型，同时又须符合军方所要求的规格。最后有三家汽车公司参与竞标，同时制造1,500部的车辆供军方进行实地越野测试。结果由Willys-Overland 所提交的设计构想雀屏中选，而这款由Willys-Overland所交出的车型，最后与Ford及Bantam的设计构想加以综合改良，以更符合军方要求的车型。美国军方于1941年7月23日这一天，与位于俄亥俄州Toledo的Willys-Overland车厂签订制造Willys MB车款的合约，Jeep从此便正式开始拓展汽车市场领域。在第二次世界大战期间约有六十万部的Jeep车种加入作战行列，证明了Jeep产品的成功。
　　第二次世界大战结束后，美国军队陆续自欧陆撤退。当地居民以使用Jeep为乐，于是开始将它应用在日常工作上，Jeep以其优异的耐用性及可靠度，让人们重新建立起自己的家园及版图。由于人们太享受Jeep所带来的宽广生活空间，因此Jeep很快地便被用来作为营造生活乐趣的运输工具。
　　从1941年7月23日至今，Jeep品牌一直象征着真正的四轮驱动性能、创新技术和持续改进。六十多年前，Jeep通过Willys-Overland开创了四轮驱动细分市场，并在1983年以其四门四轮驱动Jeep切诺基开辟了紧凑型运动型多用途车(SUV) 的蓬勃发展之路。如今，Jeep车依然与第一辆Jeep车血脉相连。Jeep从1950年注册为国际性商标，已经成为全球最著名的消费品牌之一，并且已经成为越野性能的国际代名词。如今，Jeep车销往全球将近100个国家，销量已经超过900万辆。在过去60多年中，Jeep品牌已经建立了粗犷、多功能和真正四轮驱动动力的声誉。不仅在军用领域，而且在像耕种和自然灾害救援等平凡领域，Jeep也始终占据是主角地位。几十年来，Jeep品牌一直提供众多引导潮流的先锋车型，包括战争年代的Willys MB以及当今的车型。Jeep品牌在汽车领域率先定义了运动型多用途车(SUV)细分市场，并将继续引领SUV市场的未来。 </item>
        <item >道奇牌轿车素以价廉和大众化称著, 颇受欢迎。“道奇”文字商标采用道奇兄弟的姓氏“Dodge”，图形商标是在一个五边形中有一羊头形象，在汽车上使用小公羊、大公羊两个商标。该商标象征“道奇”车强壮剽悍，善于决斗，表示道奇部的产品朴实无华、美观大方。
　　约翰·道奇和霍瑞德·道奇兄弟曾是亨利·福特的股东和董事, 他们的工厂起初为福特汽车生产零件。由于福特的成功, 道奇兄弟亦因此获益, 并开始发展自已的公司, 成为福特的对手。道奇兄弟1919年脱离福特公司。后来, 道奇成为克莱斯勒汽车集团公司的骨干企业。
　　1914年第一辆自己的汽车诞生,道奇蝰蛇 SRT-10　道奇兄弟公司实际上制造了福特汽车第一批产品中的大部分，包括发动机、底盘和所有的传动部件，而福特也很少使用其它制造商提供的车身和底盘。多年来道奇兄弟和福特的关系一直很好，约翰还是福特汽车的副总裁。然而在1913年，道奇兄弟开始注意到福特有想要自给自足的倾向。那时道奇兄弟已在密执安州重开了一家大型工厂，后来成为著名的道奇总厂。霍瑞德和约翰建造了世界上第一个汽车试验场，并于1914年设计出他们的第一辆车。
　　1915年，道奇卡车是战争时期的主力参战装备。</item>

        <item >Rossion汽车标志的主体部分是一只在空中展翅翱翔的猎鹰， 猎鹰的上方是艺术化的‘Rossion’字样这个标志充分体现出了Rossion勇往直前、不畏艰险的精神。
　　Rossion汽车(罗森汽车)公司的总部设在佛罗里达州的庞帕诺海滩，是一家2000后的汽车公司。该公司创造了新型的Q1跑车。作为一家新型汽车公司，Rossion致力于在车辆的设计当中实现最纯粹的性能、速度和平衡处理形式。在2010年，Rossion汽车公司把Rossion品牌扩展到全球各地。Rossion汽车公司由两位合作伙伴伊安·格伦内斯和迪恩·罗森共同创立。
　　在2007年7月份的时候，英国Nobel汽车有限公司的北美合作伙伴，位于美国俄亥俄州的1G Racing公司买断了Noble M400和M12的生产权。并且同时也重新为这款车命名并设计了新款的logo，这就是新车Rossion Q1。
　　Q1车型采用了中置双增压铝座V6发动机提供动力，具有450匹马力，在5,000转/分钟的转速时最大变矩比为528牛顿米。最高时速近300公里/小时，从0加速到100公里/小时只需要3.1秒，而从1加速到160公里/小时则只需要7.7秒。Q1车型具有钢制空间框架，它是由粘合铆接合金板、整体四点式车厢以及玻璃纤维组合车身构成的，这种车身具有碳纤维内部挡泥板井、司机/乘客门挡梁。车身长度为4。1米，宽度为1。88米寸(包括车镜)，而重量只有1125公斤，足以使其具有每吨418匹马力的动力。
　　噪音极低的V6型发动机能够传递巨大的扭矩和几乎并不存在的涡轮迟滞。较长的油门行程使其更加容易控制450匹的马力，而不会有任何车轮转动。可以对油门产生即时响应。利用每吨418马力的动力，Q1车型飞快地运行。
　　而与发动机相匹配的是一款6档的手动变速箱，并且还有Quaife的后部限速防滑差动齿轮。Q1和M400的区别包括车子的外观,部分，最显眼的就是Q1并没有在车身的后部使用超大的导流板。 当需要刹车时，Q1车型所具有的交叉钻孔型13英寸AP赛车型刹车可以使车辆在32米尺的距离内从100公里/小时的车速停止下来，并且不需要防抱死制动系统的辅助。
　　除了直线加速性能使其成为有史以来最顶级的少数生产车型以外，Q1车型还继承了Noble车型被称为“神奇”悬架几何学的转弯处理能力。Q1车型可以用一般道路跑胎在大约200英尺的试车场上拖拉1.1g，并且可以以超过121公里/小时的速度完成标准的障碍滑雪。与之相比，法拉利的Enzo车型只可以以117公里/小时的速度完整障碍滑雪，而在试车场上拖拉1.02g。
　　在内饰方面，Q1表现的更加精致：当时这两家公司对源自英国的超级跑车稍加改进，在豪华装备方面提升了不少，包括增加了卫星巡航系统，电动后视镜，手工缝制的真皮装饰以及高级音响系统。 
        </item>
    </string-array>
    
    <string-array name="uk_car_names">
        <item >宾利</item>
        <item >迷你</item>
        <item >路特斯</item>
        <item >阿斯顿马丁</item>
        <item >捷豹</item>
        <item >路虎</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="uk_car_contents">
        <item >宾利(又译作本特利)(Bentley)轿车标志是以公司名的第一个字母“B”为主体，生出一对翅膀，似凌空翱翔的雄鹰，此标志一直沿用至今，过去曾用过一个展翅飞翔的“B”标志。
　　宾利(Bentley)汽车是一家发迹于英国的豪华房车和GT车的制造商，是由沃尔特·欧文·本特利(1888年–1971年)在1919年7月于英格兰创立的。宾利创办人早年是以在第一次世界大战中制造供应皇家空军飞机引擎而闻名。从1919年宾利的第一辆汽车的诞生之日起，近百年来，宾利的品牌虽历经时间的洗礼，却仍旧历久弥新，熠熠生辉。那个展翅腾飞的“B”字是宾利最强劲、永不妥协的标志，它是呈现给世人的永远是动力、尊贵、典雅、舒适与精工细做的最完美结合。
　　沃尔特·欧文·本特利(Walter Owen Bentley)是著名的宾利牌轿车的创始人。本特利1888年出生于一个中产阶级家庭，是全家9个孩子中最小的一个。他拥有一个快乐的童年，并对机械产生了浓厚的兴趣。从学校毕业以后，本特利成为了一名铁路工程师，曾经在伦敦等地的铁路公司工作。不久，他对汽车产生了浓厚的兴趣，致力于高档运动汽车的设计开发，成立了自己的公司。并在1919年的汽车展上，推出了以他自己名字命名的本特利3.0汽车，从此本特利公司走上了专业设计高档跑车、赛车的历程。在接下来的十年中，是本特利最辉煌的时期。他几乎包揽了每一届著名的勒芒24小时耐力赛的冠军。
　　在第一次世界大战中，他受聘于英国皇家海军航空兵技术委员会，从事法国Clerget发动机的改进工作。1919年8月成立本特利汽车股份有限公司，名义股份资金是20万英镑，实际上银行中的现金只有1万8千多英镑。经过21个月，车型开发成功，1921年9月开始出售，在当时英国汽车市场中，是最贵的轿车之一。1931年，本特力正式加盟劳斯莱斯汽车公司，其生产线也于1946年与劳斯莱斯一同迁往英国的克鲁，直至今天。</item>
        <item >迷你是BMW的集团的一个独立品牌。诞生于1959年的MINI，设计别树一格，1961年赛车工程师John Cooper将赛车血统注入汽车性能内，使实用别致的小车摇身变成赛车场上的传奇，自此成为英国车坛之宝。四十年来MINI售出超过500万以上，世界各地也有MINI车迷组织。BMW在买下MINI成为旗下的一个品牌之后，投注了上百万美元的研发经费，旧MINI时代已结速，去年跟大家见面的新MINI车系，名字一样，而设计却焕然一新，拾弃了经典的形象，换来新潮格调的设计与包装。
　　迷你汽车是车身短，外壳小，百公里耗油3.5升以下，不产生污染的微型轿车。
　　第一部迷你出生在1959年的8月26日，是成立于1952年的英国汽车公司的作品。由于1959年苏伊士运河危机使英国的汽油紧张，决定了BMC生产一种比较经济省油的小型汽车。经过几个月的悉心准备，mini终于问世了。其玄妙之处一是巧妙地将变速箱与发动机的相对位置安排妥当，合理地利用空间，减少车体尺寸;二是采用小得不能再小的10英寸车轮以及带橡胶材质的独立悬挂系统。
　　丰厚的历史积淀和时尚的造型，使MINI已不仅仅是代步工具，它更像是车轮上的时装。很少有一辆车能够历经四十余年却愈发让人喜爱，MINI正是一辆这样的车，它是汽车的精灵。精简、饱满的线条和现代化的设计兼具古典气息，会让人产生一种想要把它开回家宠一宠的欲望。
　　为了吸引不同的客户，mini还衍生出多种不同的车型，种类开发最多的是在1960年到1964年之间，从旅行车、微型客车到皮卡车各种车型应有尽有。
　　迷你有着广泛的群众基础，从大老板到打工一族，从年长者到青年一代，都大有追随者，尤其是当今欧洲各国流行小车热，迷你车是许多人迷恋的对象，这是宝马车系所无法取代的。</item>
        <item >“Lotus汽车公司”1952年1月1日成立于英国，是世界上著名的运动汽车生产厂家，与法拉利、保时捷一起并称为世界三大跑车制造商，在世界上享有盛誉。 Lotus具有丰富的经验和专业的技能，其优秀产品大家也都耳熟能详，如Elise(爱丽丝)。
　　在汽车工业史上，Lotus品牌与众不同。它是英国杰出的工程师柯林·查普曼(Colin Chapman)个人奋斗与智慧的结晶。无论是批量生产的跑车还是赛车，他都亲自参与设计与研制，倾注了毕生心血。汽车史上的杰出人物查普曼组建了一支骁勇的车队，在F1赛场屡建奇功。他在上个世纪五六十年代设计的Lotus Seven及许多小跑车至今令人怀念。查普曼确实是汽车史上不朽的人物。
　　Lotus品牌至今拥有近60年的历史，它由柯林·查普曼于1952年在英国Norfolk创办。1982年，Lotus集团创始人柯林·查普曼病逝。后由于债务原因，公司被迫出售。先后由英国汽车拍卖集团、通用汽车以及布嘉迪接手。1994年，Lotus集团被马来西亚宝腾PROTON集团收购直至今日。
　　英国Lotus汽车于2011年6月确定正式进入中国市场，进入中国的Lotus跑车定名为路特斯。路特斯品牌进入中国市场后，将独立建设销售渠道，初步会定在北京、上海、广州和重庆，且经销商均会带有维修资质。此外，路特斯首家展厅于2011年9月落户北京。按照产品规划，除了已经亮相的两款车型外，路特斯Exige也于2011年年内引入并上市。 对此，Lotus Cars 全球CEO Dany Bahar 先生表示：“路特斯品牌在进入中国市场后，其全球发展的布局也变得更加完善。路特斯创始人柯林·查普曼先生始终遵循以轻质量高效率为性能标准的核心原则，路特斯全系车型在同档次中拥有最低排放量、最低耗油量、并且是最轻质量的。相信通过与我们最可信赖的合作伙伴路特斯中国的精诚合作，可以将代表路特斯顶级制造工艺的产品带给广大中国消费者。</item>
        <item >阿斯顿·马丁汽车标志为一只展翅飞翔的大鹏，喻示该公司像大鹏一样，具有从天而降的冲刺速度和远大的志向。分别注有阿斯顿、马丁英文字样表明是一家“三结义”汽车公司。以生产敞蓬旅行车、赛车和限量生产的跑车而闻名世界的阿斯顿·马丁·拉宫达公司名声赫赫，不知是否得益与这只大鹏带来的运气。
　　阿斯顿·马丁由莱昂内尔·马丁(LionelMartin)和罗伯特·巴姆福特(RobertBamford)于1914年共同组建。其品牌一直是造型别致、精工细作、性能卓越的运动跑车的代名词，它在汽车市场上和车主的心中始终占有特殊的位置。在近90年的品牌经营过程中，公司几经易手，总产量只有区区16，000辆车，然而时至今日，仍有将近其总量四分之三的阿斯顿马丁在使用中。1994年，阿斯顿马丁成为福特汽车公司的全资子公司。福特除了为其提供财务保障外，还向它提供福特在世界各地的技术、制造和供应系统，以及支持新产品的设计和开发，令这颗豪华跑车中的明珠重新焕发出迷人的魅力。
　　阿斯顿·马丁的多款汽车都曾是007系列影片中邦德的坐骑，为邦德的出奇制胜立下了赫赫战功。
　　阿斯顿·马丁品牌的最著名车型有：DB5,DB6,DB7,Vantage,Vanquish等。 </item>
        <item >捷豹(JAGUAR)是英国轿车的一种名牌产品，商标为一只正在跳跃前扑的"美洲豹"雕塑，矫健勇猛，形神兼备，具有时代感与视觉冲击力，它既代表了公司的名称，又表现出向前奔驰的力量与速度，象征该车如美洲豹一样驰骋于世界各地。
　　任何一个傲立于潮流最前端的经典品牌都有其深厚的文化积淀和坚持不断挑战传统的品质。捷豹也正是如此，这个世界顶级奢华品牌在豪华汽车领域不断地给世人带来引领潮流的奢华体验，同时又谱写着一段段为世人所称道的传奇故事。
　　JAGUAR是深具历史荣耀的英国汽车公司，1922年成立JAGUAR前身 -Swallow Sidecar Company，於1945年易名为JAGUAR Cars Ltd.捷豹汽车的历史源远流长，可以追溯到 1922 年威廉·里昂斯爵士创造出第一辆摩托车跨斗之时。 1932年， “ 捷豹 (Jaguar)” 的名字首次随着一款完全独自设计制造的全新轿车SS Jaguar 的面世而首次出现
　　JAGUAR汽车公司於英国拥有3座装配厂及研发中心，提供全球销售服务需求，八十年来在欧洲汽车史上创造出许多赛车荣耀及经典车款，1990年起，JAGUAR积极开发新型车种，如X-TYPE、S-TYPE、XJ、XK、"R"-Derivate等。并投资大笔资金於厂房改建、设备更新、引进先进技术全力提升产品品质，藉此频频获得J. D. Power评选品质大奖。
　　JAGUAR全球销售量连年成长，已成为欧洲车成长最快的品牌之一。
　　美洲豹(JAGUAR)是英国轿车的一种名牌产品，商标为一只正在跳跃前扑的"美洲豹"雕塑，矫健勇猛，形神兼备，具有时代感与视觉冲击力，它既代表了公司的名称，又表现出向前奔驰的力量与速度，象征该车如美洲豹一样驰骋于世界各地。该公司于1989年被美国福特汽车公司兼并，成为福特汽车公司生产豪华轿车的重要基地。
　　自从捷豹品牌创立以来，就始终致力于为用户提供优雅迷人而又动感激情的汽车，在其历史发展的不同时期也涌现出了多款经典车型，奠定了捷豹品牌引领时尚潮流的地位。从连续多年登顶勒芒赛场的捷豹D-Type，到被纽约现代艺术博物馆列为永久珍藏品的E-Type，再到被人们称为所能想象的最美观汽车的XJ13，从十年畅销的捷豹 XK8，再到全新捷豹XK，无论在哪个时期，捷豹始终以其优雅迷人的设计和卓越不凡的技术引领着豪华车市场的新潮流，成为了代表时尚的奢华标志，并籍此在全球吸引了无数的追随者。</item>
        <item >罗孚集团原是英国一家古老的汽车公司，罗孚(Rover)是北欧的一个民族，生产自行车时就使用罗孚作商标名。1904年生产汽车，仍以“罗孚”为车牌名，由于罗孚民族是一个勇敢善战的海盗民族，所以罗孚汽车商标采用了一艘海盗船，张开红帆象征着公司乘风破浪、所向披靡的大无畏精神。兰德-罗孚是全球著名的越野汽车，标志就是英文：LAND-ROVER。
　　路虎(Landrover)，曾在中国大陆翻译成陆虎(香港地区称为“越野路华”)，是世界著名的英国越野车品牌。今天，路虎公司是世界上唯一专门生产四驱车的公司。或许正是由于这一点，才使得路虎的价值--冒险、勇气和至尊，闪耀在其各款汽车中。
　　在landrover正式在中国销售前，国人一直把landrover翻译成陆虎，但是当LR准备正式在中国上市时，发现“陆虎”已被国内一家汽车企业抢注商标，没办法，只得在中国注册“路虎”商标。
　　路虎公司(Land Rover)以四驱车而举世闻名：自创始以来就始终致力于为其驾驶者提供不断完善的四驱车驾驶体验。在四驱车领域中，路虎公司不仅拥有先进的核心技术，而且充满了对四驱车的热情：他是举世公认的权威四驱车革新者。尽管路虎在不断改进产品，但它始终秉承其优良传统就是将公司价值与精益设计完美的结合。
　　1966年罗孚公司并入利兰汽车公司，成为利兰公司的美洲虎-罗孚-凯旋部，1988年被英国宇航公司收购，1989年正式更名为罗孚集 团，1990年又与日本本田汽车公司在技术和资金上进行合作，1994年终于被德国宝马公司接管。现该集团生产的汽车产品分为三类：越野车、轿车和MG跑 车。2000年3月，福特汽车公司向宝马集团支付30亿欧元(27亿美元)，以购买其旗下所有四轮驱动系列产品，包括 RangeRover,Discovery,Freelander和Defender。
　　2005年7月22日，南京汽车集团有限公司成功收购了英国MG罗孚汽车公司及其发动机生产分部，开创了中国企业收购国外著名汽车企业的先河，收购合并之后的公司叫南京名爵汽车有限公司。</item>
    </string-array>
    
    
    <string-array name="france_car_names">
        <item >标致</item>
        <item >雪铁龙</item>
        <item >布加迪</item>
        <item >雷诺</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="france_car_contents">
        <item >雄狮形象是标致品牌的标识，1847年应用于标致的锯条产品，1880年中期演变为标致唯一的制造商标。作为品牌的象征，狮子的形象不断发生变化，演绎出跨越多个世纪的传奇。从象征锯条的质量，到代表了一个追求高质量无止境的制造企业，雄狮标识把企业与猫科动物所代表的灵活、力量和秀美等特质紧密地联系起来。
　　狮子形象众所周知。一百五十年来，标致过去和现在出厂的产品都带有狮子标记，标致汽车发动机罩或前栅板上都能见到狮子身影。
　　狮子的历史开始于1847年一个美丽的清晨，标致两兄弟于勒和埃米尔委托蒙贝利亚尔首饰匠设计一个标识，作为自己制造钢锯等工具的产品品牌。他们想要设计成狮子形状，这是蒙贝利亚尔地区纹章的图案，主要还是因为狮子能够代表标致锯条的三种品质：锯齿经久耐用-像狮子牙齿一样，锯条柔韧不易折断-像狮子的脊柱，切割的速度-像腾跃的狮子一样迅捷。在众多设计方案中，两兄弟选择了行于箭上的狮子侧影。1850年起，标致锯条开始打上狮子印记，1858年11月20日，狮子标识在法国皇家工艺博物馆注册。
　　最初为锯条设计的狮子逐渐应用到标致兄弟公司的全部工具产品。代表钢的一级质量，之前称"铸钢"。钢的其它质量等级由不同的标识代表： 弯月代表二级质量("淬火钢")，手形代表三级质量("半淬火钢")，星形代表较低级质量。此外，部分工具还有自己的标识：1860年打造的钢刨、长柄叉、泥刀均由鹿作为标识等等。直到1880年中期，狮子才成为标致产品唯一的象征。1882年，狮子标识出现在自行车上，1901年用于摩托车。1890 至1905年生产的第一批汽车却没有使用狮子，因 为"标致汽车公司"创始人阿尔芒•标致偏爱以"标致汽车"的字样作为标识。此后的1905至1915年间，箭上的狮子侧影继续出现于"标致兄弟之子公司" 生产的"狮•标致"汽车上。
　　自行车与汽车业务1910年合并后，新的标致汽车和自行车股份有限公司在汽车上使用古体"PEUGEOT"字样作为标识，20年代后用于摩托车。
　　十九世纪二十年代中叶，新的狮形出现了：铜制的狮子立于水箱盖上，姿态咄咄逼人，增添了标致汽车的独特个性。
　　1933年，标识又发生变化：这次是一只吼狮的头像，置于前栅板顶端。这个形象在1930年至1950年一直使用。
　　1957年出现了后腿直立的狮子纹章图案，是现在所使用标识的前身。新的狮形用于203车型，同时出现在弗朗什-孔泰的地区徽章上。1955年403投放采用的狮子以三角形徽章为底，上书古体"PEUGEOT"字样。1968年，狮子战后第一次与徽章分离。1975年，以轮廓线勾勒且镀铬、中部镂空的狮子标识出现，应用于标致所有车型。现代标识诞生于5年后的1980年，1998年加以修改，2002年最终确立目前使用的 “蓝色标识”。线条遒劲，棱角分明的狮子标识出现在所有的标致产品上以及销售服务店的建筑墙面上。
　　狮子-标致品牌的象征，从首饰匠最初的草图到今天，发生了许多变化。过去象征着标致锯条的质量，现在代表了一个追求高质量无止境的企业。
　　“标致”(PEUGEOT)曾译名为 “别儒”，公司采用 “狮子”作为汽车的商标。 “标致”的商标图案是蒙贝利亚尔创建人别儒家族的徽章。据说别儒的祖先曾到美洲和非洲探险，在那里见到了令人惊奇的动物—狮子，为此就用狮子作为本家族的徽章。后来，这尊小狮子又成为蒙贝利亚尔省的省徽。
　　“标致”这尊小狮子非常别致有口味，它那简洁、明快、刚劲的线条，象征着更为完美、更为成熟的标致汽车。这独特的造型，既突出了力量又强调了节奏，更富有时代气息。
　　古往今来，狮子的雄悍、英武、威风凛凛被人们视为高贵和英雄，古埃及的巨大雕塑“司芬克司”，就是人首狮身，以代表法老的威严和英武。所以，标致公司为使用“狮子”商标而感到自豪。</item>
        <item >雪铁龙(Citroën)汽车公司是法国第三大汽车公司，它创立于1915年，创始人是安德列·雪铁龙。主要产品是小客车和轻型载货车。雪铁龙公司总部设在法国巴黎。雇员总数为5万人左右，可年产汽车90万辆。
　　1900年，安德烈·雪铁龙发明了人字形齿轮。1912年，安德列·雪铁龙开始用人字形齿轮作为雪铁龙公司产品的商标。后来，雪铁龙曾组织过横穿非洲大陆和横越亚洲大陆的两次旅行，使雪铁龙汽车名声大振。法国人生性开朗，爱赶时髦，喜欢新颖和漂亮，"雪铁龙"轿车就表现了法兰西这种性格，每时每刻都在散发着法国的浪漫气息。
　　1912年，他开办了“V形齿轮厂”，当时他生产了一批双螺旋齿轮。
　　第一次世界大战期间，雪铁龙应征担任炮兵队长。当他发现弹药不足时，主动请缨组建工厂生产炮弹。在这里，他的组织管理才能得到了极大的发挥，不仅使炮弹日产量创下5万枚的纪录，而且由于组织得当，使妇女也可参与工作，从而让更多的男人可以抽身参战。
　　战后，安德鲁审时度势从亨利·福特的成功看到家庭汽车的未来，并于1919年建造以自己名字命名的汽车工厂“CITROEN”就是为了纪念当年的齿轮厂。安德鲁精心打造雪铁龙这个品牌，他梦想着有一天能达到日产千辆的水平，真正使一般家庭都拥有经济、舒适的小轿车。就这样，安德鲁踌躇满志地开始了自己日后叱咤风云的汽车产业。
　　雪铁龙公司创立之初，正是第一次世界大战最酣之时，因而其产品主要是炮弹和军事设备。直到一战结束之后，公司才开始从事汽车制造活动。1934年生产出法国第一辆前轮驱动汽车。雪铁龙公司是法国最早采用流水线生产的公司，因而在它成立仅仅6年，年产量即突破10万辆。
　　在1924年和1931一1932年安德列·雪铁龙组织了雪铁龙汽车“亚洲之行”和“非洲之行”，又称“黄色旅行”和“黑色旅行”，使雪铁龙汽车名噪世界，销量也随之大增。1928年即达到日产汽车400辆，占法国汽车产量的l/3。1975年，雪铁龙汽车公司年产量已达70万辆。
　　2009年2月初，雪铁龙在巴黎举行盛大仪式，正式发布其全新品牌标识。新的品牌标识仍以双人字标为基础，同时整体采用富有金属感的色泽，轮廓更立体圆润，极富时尚、现代气息。双人字造型是雪铁龙标识永恒的主题，以此纪念发明了人字形齿轮传动系统的雪铁龙创始人安德烈·雪铁龙。与新标识同期发布的还有雪铁龙全新的品牌口号——Créative Technologie。全新品牌标识和口号的发布，体现了雪铁龙这一拥有90年光辉历史的全球著名品牌迎来了新的发展阶段。</item>
        <item >布加迪创办人Ettore Bugatti出生于意大利，这个以他的姓氏为名的车厂座落在Molsheim;此地位在阿尔萨斯，阿尔萨斯原本是法国的一个省,普法战争法国战败后被割让给普鲁士，普鲁士统一德国后成为德国领土，它在第一次世界大战前是德国的领土(战后归还法国)。这家车厂是以精巧的造车技术出名，其高级汽车的制造更是一流。布加迪是汽车大奖赛(F1的前身)的常胜军，它们是第一届摩纳哥大奖赛的冠军。布加迪也是利曼24小时耐久赛的常胜军，Jean-Pierre Wimille为其二度夺下冠军而Robert Benoist和Pierre Veyron(日后的Veyron车款就是为了纪念他)也各为布加迪拿下一冠。
　　布加迪是世界著名的老牌运动车品牌，1909年意大利人埃多尔·布加迪(Ettore Bugatti)在法国创
　　建布加迪公司，专门生产运动跑车和高级豪华轿车。
　　布加迪的产品，做工精湛，性能卓越，它的每一辆轿车都可誉为世界名车，1956年停产，停产时布加迪总计生产汽车七千余辆。1990年意大利工业家罗曼诺·阿蒂奥利买得布加迪商标所有权，在意大利重建布加迪汽车公司，生产了举世闻名的EB110系列超级跑车，但是由于经营不善，与1995年不幸破产。1998年被德国大众集团收购，现归属大众旗下。
　　布加迪厂址开始时位于Molsheim，隶属于Alsace(阿尔萨斯)，Alsace原来是法国的一个行省，后在普法战争后被划到了普鲁士(普鲁士和德国的关系应该清楚吧)。然后直到一战才回到法国，到了二战又被德国占领。所以Bugatti的厂址有一段时间是在法国有一段时间是在德国。虽然其厂址地理位置国籍的变化(1909-1918年在德国境内;1919年-1956年在法国境内)，但由于其发展的重要阶段都位于法国，所以我们仍将它看作是法国品牌。布加迪在二战时消失后直到1991年才重新在意大利建厂。
　　布加迪威航EB16.4曾经创造过非官方世界量产车最快纪录407km/h。后被Shelby Supercars (SSC) 旗下的Ultimate Aero Twin Turbo，以411.76km/h的平均时速打破(吉尼斯记录承认)，布加迪于2010年7月推出威航终极款布加迪威航Supersport以平均时速431km/h(去次两次正反双方向平均值，两次试跑分别为428km/h和434km/h)再度拿下世界量产车最快纪录(吉尼斯记录承认)</item>
        <item >公司以创始人路易斯·雷诺(Louis Renault)的姓氏而命名,图形商标是四个菱形拼成的图案，象征雷诺三兄弟与汽车工业融为一体，表示"雷诺"能在无限的(四维)空间中竞争、生存、发展。 1898年，路易斯 · 雷诺三兄弟在比仰古创建雷诺公司。它是世界上最悠久的汽车公司之一。目前，雷诺公司是法国第二大汽车公司，主要产品有雷诺牌轿车、 公务用车及运动车等。雷诺汽车是出口德国最多的车种之一，它的质量及可靠性也被认为是第一流的。
　　雷诺建立于1898年，名叫Societe Renault Freres，由路易·雷诺和他的兄弟马塞尔·雷诺及费尔南·雷诺所创。路易是一个很有天份的车辆工程师，在与他的兄弟合开车厂前就已凭一己之力设计出不少车款。路易负责车辆的制造和设计，他的兄弟则负责公司经营。这对兄弟，很快
　　就发现他们可以藉由赛车，提升自己的品牌知名度。而雷诺也在一次法国举办的“城市到城市”赛车夺冠。这也让公司快速扩张。路易和马塞尔都有亲自参与赛车。但马塞尔死于一场1903年巴黎-马德里的赛事。马塞尔身故后，路易即停止驾驶赛车，但他的公司却仍然积极参与赛车活动。雷诺AK 90CV在1906年赢得最早的汽车大奖赛同年费尔南因为健康状况不佳而退休，路易完全接掌公司营运。
　　雷诺成立之初就显现其车厂的发明实力。在1899年雷诺量产其第一台四门房车同年取得涡轮增压的发明专利。在当时，汽车是很奢侈的东西，而一台最小型的雷诺车，要价3000法郎，相当于当时一般劳工十年的薪水总合。除了一般汽车外，雷诺也制造计程车、巴士和货车。而在一战时(1914年至1918年)雷诺拓展到军火制造，包括军机和坦克。雷诺更在此时成为世界领先的飞机引擎制造商之一。雷诺在军火制造的成功也受到同盟国的肯定，他们认为其胜利来自于雷诺优异的后援。在一战结束之后，雷诺成为法国第一大私人企业。</item>
    </string-array>
    
    
    <string-array name="japan_car_names">
        <item >丰田</item>
        <item >本田</item>
        <item >马自达</item>
        <item >日产</item>
        <item >斯巴鲁</item>
        <item >雷克萨斯</item>
        <item >讴歌</item>
        <item >铃木</item>
        <item >英菲尼迪</item>
        <item >三菱</item>
        <item >光冈</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="japan_car_contents">
        <item >丰田公司的三个椭圆的标志是从1990年初开始使用的。标志中的大椭圆代表地球，中间由两个椭圆垂直组合成一个T字，代表丰田公司。它象征丰田公司立足于未来，对未来的信心和雄心，还象征着丰田公司立足于顾客，对顾客的保证，象征着用户的心和汽车厂家的心是连在一起的，具有相互信赖感，同时喻示着丰田的高超技术和革新潜力。
　　丰田公司的品牌释义象征丰田公司立足于未来，对未来的信心和雄心。
　　丰田汽车公司(トヨタ自动车株式会社，Toyota Motor Corporation;)简称“丰田”(TOYOTA)，创始人为丰田喜一郎，是一家总部设在日本爱知县丰田市和东京都文京区的汽车工业制造公司，前身为日本大井公司，隶属于日本三井产业财阀。丰田是世界十大汽车工业公司之一，日本最大的汽车公司，创立于1933年。
　　丰田汽车公司自2008始逐渐取代通用汽车公司而成为全世界排行第一位的汽车生产厂商。
　　丰田汽车(2张)其旗下品牌主要包括雷克萨斯、丰田等系列高中低端车型等。1895年，丰田喜一郎出生于日本，毕业于东京帝国大学工学部机械专业。1929年底，丰田喜一郎亲自考察了欧美的汽车工业。1933年，在“丰田自动织布机制造所”设立了汽车部。 1937年至1945年二战期间，丰田为日本生产各类装甲车、汽车等军用装备。为二战日本侵略中国、东南亚，罪行累累。
　　从1946年起战后生产丰田牌、皇冠、光冠、花冠汽车名噪一时，近来的克雷西达、雷克萨斯豪华汽车也极负盛名。丰田公司的三个椭圆的标志是从1990年初开始使用的。标志中的大椭圆代表地球，中间由两个椭圆垂直组合成一个T字，代表丰田公司。它象征丰田公司立足于未来，对未来的信心和雄心。
　　丰田的产品范围涉及汽车、钢铁、机床、农药、电子、纺织机械、纤维织品、家庭日用品、化工、化学、建筑机械及建筑业等。 1993年，总销售额为852.83亿美元，位居世界工业公司第5位。全年生产汽车445万辆，占世界汽车市场的9.4%。目前，丰田是世界第一大汽车公司，在世界汽车生产业中有着举足轻重的作用。目前丰田汽车依然是日本军用汽车与装甲车的最大生产商，并且每年负责大量日本装甲车与军用汽车维护。 </item>
        <item >本田公司在80年代成立了商标设计研究组，从来自世界各地的2500多件设计图稿中，确定了现在的三弦音箱式商标，也就是带框的“H”，图案中的H是“本田”拼音Honda的第一个本田字母。这个标志体现出技术创新，职工完美和经营坚实的特点，同时还有紧张感和可以放松一下的轻松感。
　　本田S500本田宗一郎于1946年创建本田技研工业公司(即本田汽车公司)，并用自己的姓氏作为公司的名称和商标。
　　“H”是“本田”汽车和“本田”摩托车的图形商标，是“本田”日文拼音“HONDA”的第一个大写字母。本田汽车商标中的字母“HM”是“HONDAMOTOR”的缩写，在这两个字母上有鹰的翅膀，象征着“飞跃的本田的技术和本田公司前途无量”。“人和车，车和环境的协调一致”是本田公司的发展方向;动感、豪华、流畅是本田公司的一贯风格;设计动力澎湃、低耗油、低公害的发动机是本田公司的技术目标;靠先进而实用的设计、卓越的制造质量和相对低廉的价格，吸引更多顾客是本田公司的宗旨。“H”商标，这个世界著名商标，是本田公司立业之本，是本田公司成功之魂。
　　1960年，“H”商标首次在S500跑车上使用，“H”商标伴随本田赛车，在1965年墨西哥举办的世界F1汽车大赛上一举夺冠，并在第二年的F2汽车大赛上取得胜利;更令本田辉煌的是在1967年取得了11冠军。
　　1969年，本田公司为突出鹰的形象，而使用了纵长的“H”商标。1980年，为了体现本田公司的年轻、技术先进和设计新颖的特点，决定使用形似三弦音箱的“H”商标，该商标把技术创新、团结向上、经营有力、紧张感和轻松感体现得淋漓尽致。
　　美国机械工程师学会设有一种荷利奖，专门用于奖励那些在机械工程领域做出了杰出贡献的人。迄今为止，该奖项一共颁发过两次--1936年奖励了有“汽车大王”之美称的美国人亨利·福特;1980年奖励了日本人本田宗一郎。据此，人称本田宗一郎为“日本的福特”。
　　1991年8月5日，为世界汽车业留下了光辉一笔的本田宗一郎去世了。但他“三个喜悦”(购买的喜悦、销售的喜悦、制造的喜悦)的企业口号和“三个尊重”(尊重理论、尊重创造、尊重时间)的经营经验还会继续发挥其应有的作用。
　　本田汽车公司(HondaMotor)是汽车行业的彼得·潘(PeterPan)── 一家拒绝长大的公司。作为世界上最年轻的以及少数几家保持独立的主要汽车制造商，本田一向喜欢我行我素。本田坚决维护其创始人所倡导的独立行事、快速行动的企业文化，大胆地在全球战略、产品概念以及可持续使用的资源等方面坚持走自己的道路。当习惯性思维促使汽车制造商们纷纷朝一个方向奔去时，本田注意到了这一点，于是便转而向另一个方向进发。
　　自1948年作为一家摩托车制造商诞生至今，本田的这一策略一直很奏效。本田现在是世界第七大汽车制造商和赢利最高的汽车制造商之一。本田在日本占有15%的市场份额，超过日产(Nissan)，仅次于丰田(Toyota)。在几乎占据了本田营业利润三分之二的北美市场，本田已经建立了第五家汽车装配厂，并且正在对"叁大"汽车制造商最后的堡垒──轻型卡车市场发起进攻。它在新型燃料方面也占据着重要地位。在其它汽车制造商正在就行驶里程和排放──主宰21世纪汽车工业的两大问题──大伤脑筋时，本田在这两个领域已处于领先地位。</item>
        <item >民间流传“MAZDA”是公司创始人松田重次郎的姓氏“松田”的英文拼写，并认为“马自达”是“松田”日本发音的音译，这是一个误传。“松田”的英文拼写是“MATSUDA”并非“MAZDA”，“MAZDA”是一个英文词汇(不是英文名)，跟“松田”有关，但并不是“松田”。MAZDA汽车不能翻译成松田汽车。
　　创始人松田重次郎不想为公司起一个纯日本名字，所以没有象丰田和本田等那样直接用自己日文名的英文拼写作为商标，而是翻阅了英文词典，查找一个最接近自己姓氏英文拼写(Matsuda Jyujiro)的英文单词，他最终找到“MAZDA”。“MAZDA”的发音“マツダ”跟“松田”的日语发音是一样的。
　　“MAZDA”释义：先知琐罗亚斯德在西亚波斯创立了一种古老宗教，劝导人崇拜创造主为善之源，要求人有善良的思想、言词和行动，并且放弃邪恶。该宗教体系中有一个神明名叫“Ahura Mazda 阿胡拉·马兹达”。松田重次郎即以此作为公司名称，并有追逐光明，善良之意。还有一说“MAZDA”是创造铁器和古车轮文明的巨神，具有聪明、理性和协调之意。
　　马自达公司与福特公司合作之后，采用了新的车标，椭圆中展翅飞翔的海鸥，同时又组成“M”字样。“M”是“MAZDA”第一个大写字母，预示该公司将展翅高飞，以无穷的创意和真诚的服务，迈向新世纪。
　　马自达公司创立于1920年，1931年正式开始在广岛生产小型载货车，60年代初正式生产轿车，自1981年到2002年，马自达已累积生产了3,500多万辆各种汽车。在九十年代之前，马自达汽车公司始终在日本国内排名仅在丰田，日产之后,也是世界知名的日本汽车品牌之一。自2000年开始，马自达公司通过实施“新千年计划”，使公司的发展进入了一个新的阶段。2002年开始，马自达公司先后推出了MAZDA6、MAZDA3，MAZDA2，MAZDA8，RX—8，Roadstar，CX-7等一系列新车型，在世界各地都取得了不俗的销售业绩。
　　马自达公司80多年的发展史，大致可以分为三段来交代。1920年至1960年为第一阶段，是马自达公司的发轫、发展时期。 1920年在广岛成立的东洋软木工业公司(The Toyo co.),其总裁是松田重次郎(Jujiro Matsuda), 1921年改为制造机器。1923年东京大地震后,城市交通发生问题,该公司开始制造摩托车,车子系仿造英国和德国生产的,而0.250L二冲程发动机则是自己制造的。1931年马自达公司以生产三轮载重汽车为起点，开始涉足汽车制造业，它研制出TCS型等系列三轮机动车。1940年二战中,三轮载货汽车的生产让位于步枪。在广岛轰炸中,工厂和机器一半被毁,生产完全停顿。1945年12月恢复三轮载货汽车的生产,1948年后生产有所扩展, 1950年开始生产四轮载货汽车，朝鲜战争爆发后,需求量剧增。1958年生产较大的四轮载货汽车,1960年开始进入轿车生产。</item>
        <item >日产汽车公司标志，圆表示太阳，中间的字是 日产 两字的日语拼音形式，整个图案的意思是 以人和汽车明天为目标。
　　日产汽车公司(英文全称：NISSAN MOTOR COMPANY,LTD，日语：日产自动车株式会社，东京证券交易所股票代码：7201)是日本的第二大汽车制造商(仅次于丰田)，也是世界十大汽车公司之一。自创立至今，日产汽车公司在全球累计生产销售了超过1亿辆汽车。 公司总部位于东京，现有雇员总数近13万人，现任总裁纠米丰。
　　日产汽车公司的前身是鲇川义介于1933年12月26日在户田铸造汽车部基础上创立的“汽车制造股份公司”，1934年5月30日更名为“日产汽车公司”。在当时的日本，很少有公司愿意投资汽车工业，就连三井、三菱、住友这样的大财阀都不愿涉足。理由很简单：谁都无法承受每年2500万日元的亏损压力。为此，在创立日产汽车公司时，鲇川义介事先做好了五六年内每年亏损2500万日元的准备。当然，这种魄力与他手下被称为日产康采恩的日本产业集团的强大财力支持是分不开的。日本产业集团是鲇川义介将久原矿业改组后于1928年出资5000万日元创立的控股公司，其麾下拥有日本矿业、日立制作所、户田铸物等企业。为了能够与美国的轿车工业相抗衡，鲇川义介将主要精力集中在日产汽车这一日本第一家真正的汽车企业的建设之中。
　　日产公司最早的产品便是由户田铸造汽车部出产的名为DATSUN的小型货车，其后又动用其研发力量开发了同名轿车，但年产量都不大。直至1936年横滨工厂的建成投产，年产量才首次突破5000辆，达到6163辆。
　　经过40余年的快速发展，到了上世纪90年代，全球经济一体化脚步加快，各跨国公司、企业之间的兼并收购案层出不穷，国际汽车市场格局也发生急剧变化：克莱斯勒、马自达等著名汽车公司先后被戴姆勒、福特公司所并购。1999年5月28日，连续7年亏损的日产不失时机地选择了与法国第二大汽车公司——雷诺联手，以图东山再起。日产将其百分子36.8的股权以48.6亿美元的价格出售给了雷诺;2001年10月，双方成立了雷诺-日产有限公司，日产公司又向雷诺增发了5.4亿股新股，使雷诺在日产的股权份额升至百分之44.4。通过新任营业主管、原雷诺副总裁、素有“商业奇才”之称的卡洛斯·戈恩发起的“复兴计划”等一系列改革，日产汽车在2000年财政年度即实现了扭亏为盈，创造了汽车商业史上的又一个奇迹。
　　2002年以来，日产公司通过提升技术研发能力、加强产品开发、造型设计以及成本管理，提出和实施“180计划”、“价值增值”等计划实现了利润的高涨和全球市场占有率的持续上升。与雷诺的合作实现了双方的优势互补，通过进一步开拓国际市场，目前，日产-雷诺集团公司的全球占有率已升至 百分之9.1，成为名副其实的国际汽车业巨头。
　　自从1972年第一辆公爵王出现在北京街头以来，日产汽车公司和与其产品一直是中国汽车工业发展历史的一部分。日产汽车公司通过在郑州设立合资公司生产皮卡车，又与风神汽车合作，完成了风神蓝鸟II型的市场导入。除了在中国制造生产的事业以外，日产汽车公司还从日本进口风度、阳光等普及型汽车到中国。1998年，在进口车中首获北京市废气排放标准合格证的 风度2000CC ，博得了众多消费者的青睐和喜爱。
　　日产汽车公司承诺设计和制造满足客户需要的汽车，积极致力于解决在汽车社会中从交通安全到环境保护的有关问题。目前，装配有日产汽车公司自行开发的车线自动保持辅助系统的汽车，混合燃料型汽车和电动汽车均已投入市场，燃料电池汽车也正在进行道路实验。日产汽车公司通过全球运作，在全世界17个国家有21个制造中心，年产总量约240万辆汽车，在全世界191个国家和地区销售汽车。</item>
        <item >斯巴鲁是富士重工业株式会社 FHI 旗下专业从事汽车制造的一家分公司，成立于1953年，最初主要生产汽车，同时也制造飞机和各种发动机，是生产多种类型、多用途运输设备的制造商。富士重工斯巴鲁汽车的标志采用六连星的形式。
　　斯巴鲁，台湾地区译作速霸陆，是一个日本汽车公司，是属于富士重工汽车部门的企业，中岛飞行机株式会社为其前身，是二战期间主要的日本军队战斗机生产商。
　　「斯巴鲁」在日语中的意思是「昴」，其企业标志是昴宿星团的六连星(在希腊神话中，阿特拉斯与普勒俄涅其实有七个女儿，而不是六个)，并且也是斯巴鲁汽车的标志。斯巴鲁的标志代表着第二次世界大战后，五个独立的公司一起组成了现今的斯巴鲁。斯巴鲁汽车拥有独特的技术，尤其是要指出的是其水平对卧式引擎和全时四轮驱动系统。斯巴鲁近年来业绩显著，2006年全球销售创下其历史记录。富士重工一直开发具有独特性的四轮驱动系统和高性能的水平对置式发动机。其四轮驱动系统，经过20多年的不断完善以及通过世界各地严酷的路况行驶经验，性能、质量不断得以提高。
　　富士重工有限公司凭借其各个分公司的可靠技术开发出大量创新的产品，如汽车分公司、航空航天分公司、大型客车制造与房屋预制分公司、工业产品分公司以及运输与生态系统分公司等。富士重工有限公司志在树立卓越品牌，并成为二十一世纪国际舞台上的主角。为了能支承起全人类和整个星球的未来世界，富士重工有限公司秉承继往开来的创新精神，开发出充满个性和希望的产品。富士重工有限公司的核心技术是独立思考、灵活性和无限热情完美结合的产物。斯巴鲁汽车由于其出色的操纵，和发动机性能而闻名，尤其是其采用涡轮增压的翼豹 wrx/sti系列，和力狮系列。目前FIAN组比赛仍是改装后的民用翼豹STI的天下。
　　富士重工业是日本骨干汽车制造商，在解除了与美国通用汽车公司的资本、业务合作后，该公司接受了丰田汽车的出资。 "斯巴鲁" 日本语意思是联合, 其企业标志是昴宿星团的六连星，并且也是"斯巴鲁"汽车的标志。昴宿星团有七颗肉眼可见的蓝色的星星，"斯巴鲁"的标志代表着第二次世界大战后，五个独立的公司一起组成了现今的"斯巴鲁"。"斯巴鲁"汽车拥有独特的技术，尤其是要指出的是其水平对置发动机和全时四轮驱动系统。"斯巴鲁"近年来业绩显著，2006年全球销售创下其历史记录。
　　目前丰田汽车有限公司拥有其股份百分之8.7。丰田汽车公司从通用汽车公司在2005年买入，通用起初拥有"斯巴鲁"百分之20的股份，通用 2005年的财政危机造成抛售其拥有的全部"斯巴鲁"股份，"斯巴鲁"购回百分之11，由于日本的反垄断法，丰田汽车公司只能购买最多百分之8.7的股份，还有百分之1被一不知名银行购买。 </item>
        <item >用椭圆环绕的L字母，根据美国丰田汽车销售公司的官方说法，这个椭圆弧度依照精确的数学公式修饰，动用三个以上的设计商和广告商，花了半年多的时间才完成：这个脱颖而出的标志，击败了五个设计比稿。1987年，摩利设计公司(Molly DesignsInc.)负责人摩利·山德斯(MollySanders)，花了三个月的时间精巧制作出这个别具特色的椭圆和L，取代原先最有希望获选的版本——一个没有圆圈环绕，看起来像海鸥翅膀的L。
　　雷克萨斯新标志在1988年1月的洛杉矶车展上首度亮相。
　　1986年10月，丰田美国销售公司、豪华车研发部门的高层举行了一场会议，讨论新车型命名事宜。要找出一个合适的名称，有如烫手山芋。它必须优雅，但又不能阴柔;要高贵，又不能娇气;要落落大方，又不能肆无忌惮。它必须独特而出众。
　　纽约的品牌管理公司Lippincott and Margulies编出一份清单，洋洋洒洒列了219个可能的命名。他们从原始清单中，滤挑选出最后10个。然后经过进一步的辩论，名单缩小到 5个：Alexis、Calibre、Chaparel、Vectre和Verone。Alexis是唯一受到在场人士一致认可的名称。但它最受非议之处，是听起来像个人名，而非车名，，更糟的是，Alexis是电视剧里一个疯婆娘的名字，意指声名狼藉。最后，美国丰田汽车销售公司专案经理、品牌管理公司的主要联系人约翰·法兰奇，根据Alexis漫不经心地写了一些名字，雷克萨斯因此诞生。法兰奇把Alexis的A涂掉，接着经过一番讨论，与会小组把 i改成u。最后的名字就是LEXUS。
　　没有人会忘记LEXUSLS400在1989年正式上市时，在全球高级车坛所引起的震撼;有人甚至预测德国豪华轿车说不定将被迫退出美国市场。到今天，LEXUS已经席卷顶级买家的市场，成为全美最畅销的高级轿车。相信许多人都还记得LS400的经典广告片：在开动运转的引擎盖上，一个接一个的香槟杯高高叠起，形成一个水晶杯塔，即便引擎加足油门全速运转，杯塔始终稳如泰山;要庆祝车坛新贵诞生，这的确是最佳的方式。LEXUS现已拥有LS、GS、IS、RX等不同系列的庞大车系.一个又一个奖相或许就是雷克萨斯证明自己的最好的证据。当您综观整个LEXUS车系。您会从点点滴滴出感受到丰田在维持顶尖品质的一致性上，投了非常可观的资源和努力。不论是豪华气派的四门三厢尊贵座驾，或是帅劲十足的双门硬顶精悍跑车，每一部LEXUS都同样采用了匠心独具的高级设计、一丝不苟的精密施工，以及难以置信的品质管理，以确保您可以拥有最出众的座驾。让我们期待着LEXUS为我们创造新的奇迹!</item>
        <item >图案是一个机械的卡钳，寓意讴歌对细节的关注和技术的精湛！全球网络化时代，@符号世人皆知。有意思的是，如果将小a换成大A，那么它就变成了风靡北美的豪华品牌Acura(讴歌)的标志。
　　Acura源于拉丁语中的“acu”，意味着 “精确”。最初，Acura(讴歌)用一把专门用于精确测量的卡钳为LOGO的原型，作为点睛之笔，由Honda创始人和精神领袖本田宗一郎在两个钳把之间加入了一个小横杠，由此用象形的大写字母“A”来代表这一品牌。不论是拉丁语原意还是作为标志原型的卡钳，都寓意着Acura(讴歌)这一代表着最高造车水平品牌的核心价值：精确、精密、精致。
　　本田宗一郎说：独特的发明创造，如果不能及时的提供给社会，它将毫无价值。Honda研究人员认为他们不是在研究技术，而是在琢磨人的心理，想尽一切办法，用尽一切先进技术来满足人们的心理。所以，Honda始终强调用户满意第一。正是这种理念的指引下，自1986年Acura(讴歌)在美国诞生以来，便备受人们推崇，迅速成为北美市场上最成功的豪华品牌之一，目前全球销量超过320万辆。2006年，Acura(讴歌)登陆中国，给中国高端消费人群带来了全新的北美“运动豪华”之风。
　　1986年Honda在美国创立了豪华车品牌：Acura(讴歌)，最先推出了Legend和Integra两款汽车。很快，Acura(讴歌)就以出色的产品赢得赞誉不断，好评如潮。1987年，仅仅一年多的时间，Acura(讴歌)的销量就已经超过了任何一款欧洲豪华车，成为全美进口豪华车的销售冠军。Acura(讴歌)事业部最成功的标志是在1987年下半年，丰田和日产两大日本汽车制造商宣布计划增设自己的豪华车事业部。
　　2006年，Acura 讴歌 在20周年庆典之际登陆中国，相继将全新一代RL TL MDX带入国门。Acura(讴歌)在登陆中国的同时将极具 敬业精神 的服务体系也带入国门，4年 10万公里（先到者为限）”的保修和免费保养服务，其中包括5000公里每次的免费保养服务，这是国内最高水平的服务承诺，得到了中国消费者的称赞。
　　2007年美国权威媒体《美国消费者报告》(Consumer Reports)公布最新汽车类产品可靠性评比结果，Honda和Acura(讴歌)分别排名第一和第二。近期，在福布斯网站举办的2007年“十大豪华车”评选中，Acura TL作为唯一一款日系车型荣登榜单。</item>
        <item >铃木是日本的姓氏。铃木公司成立于1920年，1952年开始生产摩托车，1955年开始生产汽车。 铃木汽车公司（SUZUKI）成立于1954年，以生产微型汽车为主。铃木也是丰田集团成员，同时通用持有铃木10％的股权。铃木汽车公司是最早与中国汽车公司合作成功的。
　　铃木商标图案中的 “S”是 “SUZUKI”的第一个大写字母，它给人以无穷力量的感觉，象征无限发展的铃木汽车公司。铃木通过向全世界的客户提供优质产品，并且向使用铃木产品的客户提供优质服务，面向每位客户，以实现与客户建立终生信赖的关系为目标而不懈努力。
　　在中国市场，铃木于1984年首次开始向中国提供技术，1993年与长安汽车合资成立长安铃木，1995年与昌河汽车合资成立昌河铃木，在中国伙伴的大力协助下，生产、销售铃木开发的产品。铃木在中国已拥有20年以上的历史，2005年两家合资公司的累计销量已经超过100万辆，在中国市场带S标志的汽车受到众多客户的青睐。2005年4月，长安铃木与日本、匈牙利、印度同时生产销售铃木的世界战略车“SWIFT”(雨燕)，并且，从去年年底开始生产销售在北京国际车展上发布的天语SX4。昌河铃木于2005年9月开始，将搭载新型小型发动机的北斗星投入了市场，并且分别于 2005年12月、2006年3月开始生产销售利亚纳三厢、利亚纳两厢轿车，近期，还将开始生产销售在北京国际车展上发布的新车浪迪。今后，铃木在中国的汽车事业将形成由长安铃木、昌河铃木、以及即将开始销售铃木进口车的铃木中国这三家公司构成的布局。</item>
        <item >Infiniti(英菲尼迪)的椭圆形标志表现的是一条无限延伸的道路。椭圆曲线代表无限扩张之意，也象征着“全世界”;两条直线代表通往巅峰的道路，象征无尽的发展。Infiniti(英菲尼迪)的标志和名称象征着英菲尼迪人的一种永无止境的追求，那就是创造有全球竞争力的真正的豪华车用户体验和最高的客户满意度。
　　Infiniti(英菲尼迪)也被称作“无限”。
　　1989年11月8日，经过数年的研发和周密计划，日产汽车公司的豪华品牌Infiniti(英菲尼迪)在北美首次面世，上市的车型包括高性能豪华轿车Infiniti Q45和充满操控乐趣的豪华双门跑车Infiniti M30。 几年之内，凭借独特前卫的设计、出色的产品性能和贴心的客户服务，Infiniti(英菲尼迪)迅速成为北美豪华车市场最重要的品牌之一，拥有双门跑车、轿车、越野车和SUV等车型。到2005年，Infiniti在美国的累计销量已经超过了100万辆。Infiniti(英菲尼迪)的所有产品通过统一标准的经销商网络进行销售和服务，提供给消费者顶级现代豪华车的超凡享受。
　　在北美市场取得成功的同时，日产汽车公司在2005年出台了为期三年的“日产增值计划”，把Infiniti(英菲尼迪)在全球的推广作为重要战略举措之一，并将中东、韩国、俄罗斯、中国及乌克兰定为全球扩张的重点目标市场。2005年7月，韩国第一家Infiniti(英菲尼迪)经销店正式开业;2006年4月，Infiniti(英菲尼迪)宣布了进军欧洲的时间表;2006 年8月, Infiniti(英菲尼迪)产品在莫斯科车展亮相, 成为进军俄罗斯市场的精彩开端。</item>
        <item >三菱的标志是岩崎家族的家族标志「三段菱」和土佐藩主山内家族的家族标志“三柏菱”的结合，后来逐渐演变成今天的三菱标志。日本三菱汽车以三枚菱形钻石为标志，正为突显其蕴含在雅致的单纯性中的深邃灿烂光华-菱钻式的造车艺术。过去七十五年的作品，如Diamante、GTO、 Galant、Mirage，RVR，Pajero等车款，奠定了三菱在车坛上的菱钻形象。现在，这个标志是三菱组织中各公司全体职工的象征。
　　三菱汽车公司(日语：三菱自动车工业株式会社)是日本第5大汽车制造商，全球第15大汽车制造商，生产私家车及轻型商用车辆，总部位于日本东京，属于三菱集团的核心企业之一。
　　就专业眼光来看，三菱汽车只是三菱企业的一个部门，却是日本汽车业界，拥有最强研发实力的一家车厂。因为三菱企业的源头-日本邮船、三菱仓库及三菱商社，都是拥有百年商誉的日本“重量级”企业，投资范围及于造船及其他重工业，保险和银行，原子能研究及电脑电子工程，更包括日本的太空研究计划的主干-太空火箭的设计和制造。</item>
        <item >创建于1968年，主要是在日本市场销售欧美高级汽车，包括新车和二手车。旗下的五十多家销售店遍布日本各大主要城市。
　　为了进一步满足客户的需要，并融合其在销售高级汽车的丰富经验，汽车于1987年开始从事Coach Builder Car(改装车)业务。1996年，光冈汽车发表了第一辆由自己开发的小型跑车(ZERO-ONE)。“光冈汽车” 是继1963年的本田汽车公司后，时隔33年由日本国土正式认定的正式汽车生产厂家，受到日本汽车业界的瞩目。
　　由“光冈汽车”开发的Coach Buider Car(改装车)，在汽车普及的欧美先进国家有几十年的销售历史和传统。顾客群是被称为男爵或公爵的贵族，或者是有经济实力的成功者和权威人士。
　　对于高级汽车而言，追求与众不同的个性化和作为高贵地位的象徵是很自然的。因此，泛滥的生产数量反而会带来适得其反的后果。光冈汽车开发的Coach Builder Car(改装车)正是为了满足真正选择高级汽车的客群体的需要。俗话说物以稀为贵，大量生产和销售只能使高级汽车失去其个性和魅力。无论是多么高级的汽 车，如果在路上随处可见的话，就会使车主的驾驶乐趣和高贵性减弱。为了突出此类高级汽车的个性和魅力，减少大量生产是必须的。光冈汽车为了提高客户的满足 程度，对每一辆Coach Builder Car(改装车)都精心制造，所以交货期会相对较长，且制造成本较高。正是由于其生产数量的稀少。光冈Coach Builder Car(改装车)为自己树立了独一无二的优雅风格。
　　与劳斯莱斯一样，光冈GALUE4.5酷似老爷车，浑厚古典的车头凸显贵族公爵的气质。不过侧视其整体曲线，更多的是现代轿车流畅的线条，因为必须降低的风阻对外形也有严格的要求。车尾部与车头造型遥相呼应，窄长条状尾灯、巨大的电镀保险杠。
　　光冈GALUE4.5是以日产无限(Infiniti)Q45豪华轿车为原型车进行改装，除外 形与Q45大相径庭外，动力系统、底盘、内饰以及众多功能性配置均与原型车一模一样，因此在GALUE4.5身上随处可以看到“MITSUOKE”与 “Infiniti”厂牌并存的场面。光冈汽车公司是日本政府机构正式认定的最新也是最后一家汽车制造厂家。凭借在日本经营多数欧美高档车4S店的 经验，自1987年起开始生产汽车，向有“想拥有别人没有的，有魅力的车辆”想法的客户提供个性车款。与其它批量生产厂家不同的是、光冈汽车公司的理念与 欧美时尚服装、时钟品牌相同。以纯手工的制造方式虽然令生产能力受到约束，但同时也塑造出无与伦比的稀少性。此外，也造就了批量生产方式无法模仿的造型， 其魅力充分体现出源于光冈汽车的独有天赋。　光冈汽车一直以个性豪华著称，其出品的车型均由手工打造，有着极高的收藏价值。本次车展上将展出的三款车型都 是光冈最具代表性的作品，其独特的纯手工定制方式将填补国内车市空白。</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="korea_car_names">
        <item >起亚</item>
        <item >双龙汽车</item>
        <item >现代汽车</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="korea_car_contents">
        <item >起亚的名字，源自汉语，“起”代表起来，“亚”代表在亚洲。因此，起亚的意思，就是“起于东方”或“起于亚洲”。源自汉语的名字、代表亚洲崛起的含义，正反映了起亚的胸襟——崛起亚洲、走向世界。
　　成立于1944年12月的起亚汽车前身名为京城精密工业(Kyungsung Precision Industry)，位于汉城永登浦区，在朝鲜战争期间迁移到釜山。开始是是一家手工制做自行车零部件的小厂。1952年3月制造出韩国第一辆自行车，名位三千里号，公司更名为起亚工业公司。1961年10月，起亚制造出C-100摩托车，韩国的摩托车工业从此诞生。1962年，一辆小型的厢式三轮货车K360也面世。从此，起亚走上了汽车制造的道路。三轮汽车的生产持续到1973年，总销量达到25000台。而摩托车的生产则持续到1981。
　　1971年，起亚服务公司成立，开始对已经大量售出的三轮货车提供保障，并且有意发展四轮汽车，毕竟这是公司发展和壮大的必然路径。同年起亚推出了四轮厢式货车Titan。由于当时韩国经济的飞速发展，这种轻型的多用途货车非常受一些刚开始创业的小公司和个体户青睐，销量急速攀升,Titan牌四轮车在韩国无处不见，Titan几乎成了代表所有卡车的通用名。1973年，起亚生产出韩国第一台汽油发动机，并于1974年10月生产出韩国第一部采用汽油发动机的乘用轿车Brisa,，从此，起亚开始与世界车厂的发展方向接轨，并且介入竞争激烈的轿车市场之中，Brisa轿车也成为了韩国首部出口的汽车，出口到中东地区。1976年，起亚合并了亚细亚车厂，1978年生产出韩国的第一台柴油发动机。
　　注入新的资金和管理方式后，起亚转变了原有成熟的形象，公司向着更加年轻活力的方向发展，1999年Rio车型发布、2001年Sportage参加巴黎-达喀尔拉力赛以及起亚老虎棒球队的成立，标志着起亚汽车公司有了新的气象，Optima、Carnival和Soranto等车型更让起亚焕发了新的活力。2002年起亚生产了其第一千万辆小汽车。2004年，起亚斯洛伐克工厂开工，2006年又宣布在美国建设生产线，2007年，现代·起亚汽车集团成为世界第五大汽车生产集团。</item>
        <item >双龙汽车公司(SSANG YONG Motor Company)附属韩国双龙集团，是以制造四轮驱动汽车为主，并生产大型客车、特种车、汽车发动机及零配件的著名汽车制造企业。
　　其前身为创立于1954年的东亚汽车公司，1986年10月并入双龙集团，1988年3月更名为双龙汽车公司。以犀牛牌四轮驱动吉普车和克兰多牌家用型吉普车为代表的双龙汽车，已出口到欧洲、亚洲、中南美洲及非洲等60多个国家和地区。双龙汽车从专门生产四轮驱动越野车和特种车起家，后与德国奔驰汽车公司合资，引进先进技术，发展成为综合性的汽车制造企业。
　　2005年1月27日，上海汽车集团股份有限公司完成韩国双龙汽车公司的股权交割手续，获得双龙汽车51.33%的股份，正式成为其第一大股东。双龙汽车公司主攻中高档四驱越野车和轿车市场，是SUV∙RV方面的领先制造商，主要产品有豪华轿车CHAIRMAN, 四驱越野车REXTON，KORANDO，MUSSO和豪华MPV RODIUS等。在进入上汽大家庭后，双龙将以“一条心，新起点，新挑战”作为新的价值观，充分发挥上汽股份和双龙双方的协同效应，在产品设计、零部件采购和营销网络等方面增强双方的整体竞争力。
　　目前双龙公司的生产能力为21万辆，其中四轮驱动车10万辆、轿车5万辆、重型商用车1万辆、轻型客车5万辆。计划以后将增加轿车的产量，使各种车生产总量达到23万辆。 </item>
        <item >1967年，韩国历史上最富传奇色彩的商业巨子郑周永先生一手创办现代汽车。与全球其它领先的汽车公司相比，现代汽车历史虽短，却浓缩了汽车产业的发展史，它从建立工厂到能够独立自主开发车型仅用了18年(1967-1985)，并成为韩国最大的汽车集团，跻身全球汽车公司20强。
　　现代拥有世界最大规模之一的汽车生产基地蔚山工厂，全州车厂，牙山工厂，8个研究中心，拥有韩国唯一的具有国际水平的汽车综合试验场等。主要产品有ACCENT、SONATA等等轿车以及各类大中小型客车、载货汽车、牵引车、自卸车和各种专用汽车等，各类型汽车年产能力145万辆。在全世界190多个国家和地区拥有近四千家销售商，今天现代汽车公司每年可出口50万辆以上轿车。同时在北美、亚洲、非洲和欧洲等地区建立了汽车生产基地。
　　现代汽车公司的标志椭圆内的斜字母H是现代公司英文名HYUNDAI的首个字母，椭圆既代表汽车方向盘，又可看作地球，两者结合寓意了现代汽车遍布世界。
　　现代汽车公司的发展可分为三个阶段 ：
　　第一阶段是1967—1970年的创业期。它和美国福特汽车公司合作，引进福特技术生产“哥蒂拉”牌小汽车，并在1970年建成年产2.6万辆生产能力的蔚山厂。
　　第二阶段是1970—1975年的消化吸收期。这段时间，现代公司花巨资，在公司内进行消化吸收福特技术。1974年投资1亿美元建设年产5.6万辆的新厂，1975年，该厂建成，小汽车国产化率达到100%。
　　第三阶段是1975年以后开始走向世界。1976年，自己设计生产的福尼牌小轿车下线，现代公司走向成熟。80年代，现代公司垄断了韩国市场，和丰田公司分手，与三菱公司结盟，生产小马牌汽车。 1983年小马牌汽车销往加拿大而大为走红，1985年就卖出7.9万辆。1986年，现代公司的超小马汽车投入美国市场，当年即售出16万辆，创下汽车业销售奇迹，从而奠定了现代汽车公司的国际地位。</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="italy_car_names">
        <item >法拉利</item>
        <item >帕加尼</item>
        <item >玛莎拉蒂</item>
        <item >兰博基尼</item>
        <item >阿尔法罗密欧</item>
        <item >菲亚特</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="italy_car_contents">
        <item >第一辆披着法拉利“红鬃烈马”标徽，在赛道上先驰得点的，是由125型赛车加以改良的166型SPYDER CORSA，搭配一九九二毫升直列六缸引擎，勇夺一九四八年意大利的塔卡-傅里欧(TARG FLORIO)及米里-麦利亚(MILLE MIGLIA)大赛的双项冠军，“法拉利”从此一举成名，并接连胜出超过五千场赛事的“跃马传奇”。 标徽
　　另外，特别值得一提的，是伴随着线条动人、马力惊人、颜色引人的法拉利赛车转战各地的“跃马” 车徽，也有一段感人的故事。一位在第一次世界大战中捐驱的意大利空军英雄的双亲，看见法拉利赛车所向无敌的神采，正是爱子英灵依托的堡垒，于是恳请法拉利将原来标徽绘在其爱子座机上的“跃马”标志，镶嵌在法拉利车系上，以尽爱子巡曳地平线的壮志。 法拉利欣然接受了这个建议，并在“跃马”的顶端，加上意大利的国徽为“天”，再以“法拉利”横写字体串连成“地”，最后以自己故乡蒙达那市的代表颜色-黄色，渲染全幅而组合成“天地之间，任我驰聘”的豪迈图腾。
　　其外“跃马”车徽还有另外一种说法!在世界大战中意大利有一位表现出色的飞行员，他的飞机上就有一匹会给他带来好运的跃马。在法拉利最初的比赛获胜后，飞行员的父母亲，一对伯爵夫妇建议：法拉利也应在车上印上这匹带来好运气的跃马。后来飞行员死了，马就变成了黑颜色。而标志底色为公司所在地摩德纳的金丝雀的颜色!
　　法拉利跑车(4张)成功是他还没有达到的成功。”“这位被誉为“赛车之父”的意大利人，嗜车如命的血液从小就在他的身上沸腾。当他13岁时，终于说服了父亲，开始了自己单独驾车的历史。赛车场上发动机的轰鸣声，比赛的惊险和刺激，使他越战越勇。他当年驾驶着阿尔法·罗密欧驰骋赛场，屡获胜利，被队友们誉为赛车队的“骑士”。他由参加赛车到组建赛车俱乐部，最后终于创建了自己的汽车公司。现在的法拉利被誉为“红魔”。法拉利是世界上最闻名的赛车和运动跑车的生产厂家。它创建于1929年，创始人是世界赛车冠军，划时代的汽车设计大师恩佐·法拉利。菲亚特公司拥有该公司50%股权，但该公司却能独立于菲亚特公司运营。法拉利汽车大部分采用手工制造，因而产量很低。年产量只有4，000辆左右。公司总部在意大利的摩德纳。
　　法拉利公司在世界车坛有崇高的地位，甚至有的汽车评论家说任何跑车都无法和法拉利汽车相比。法拉利跑车和赛车的最大特点是马力大，每辆跑车都装有一部赛车发动机，发动机最高转速可达7，000至10，000转，功率超过500马力，最高车速可达300多公里/小时。与其他汽车的区别还有，每一辆法拉利汽车，都可以说是一件绝妙的艺术品。
　　早期的法拉利汽车，都是由创始人恩佐·法拉利设计。他以一个赛车运动员和艺术家的双重身份设计汽车，因而他的作品既有强烈的动感，艳丽的色彩，同时又把在驾驶室的每一部件都能设计得天衣无缝，让驾驶员操作起来得心应手。
　　法拉利汽车主要以红色为主(只是在近几年的概念车中才出现了黄色等其他颜色)，因而有人称它为红色的跃马或红魔法拉利。
　　法拉利车队，是世界赛场上最有名的车队，长期称雄各种汽车赛。一级方程式著名车手普罗斯特曾为该队效劳。现在，则有著名车手西班牙的阿隆索和巴西的马萨为其效力。法拉利汽车产品中，最为著名的是为纪念公司成立40年设计的F40跑车和最高级的 TestaRossa赛车，它们的售价都高达几十万美元。最新型号(1992年投产)为512TR。现在销售的产品有法拉利348、法拉利世界牌以及法拉利TestaRossa等。</item>
        <item >1982年，26岁的阿根廷F3赛车设计师帕加尼(Horacio Pagani)仍默默无闻。但他接受5度F1世界冠军的生命贵人范吉奥(Juan Manuel Fangio)建议：“ 若你想制造世界最美的车，没别的选择，一定要去意大利的摩德纳(Modena)实现梦想。”听了这建议，帕加尼直奔摩德纳城郊的超级跑车兰博基尼公司，从组装工人 干起，后来他不仅参与兰博基尼著名的Diablo跑车设计，更率先指出碳纤维将是 未来造车科技中最重要的材料。不到10年，他便成立自己的摩德纳设计工作室( Modena Design)，并在范吉奥的鼎力相助下，顺利获得AMG最顶尖发动机。本来 这车预备称为Pagani Fangio，可惜车神范吉奥在车尚未问世前便过世，帕加尼不忍再用前辈名讳，1999年正式推出时，便取 “安第斯山脉的风”之意，称为 Zonda。提高自主技术研发能力，形成较强的核心竞争力，将广汽集团缔造成为卓越的富有竞争力的国际化大型现代企业。
　　帕加尼(Pagani Automobili S.p.A.)是一家世界知名的超级跑车制造商，公司创始人为奥拉西欧·帕加尼(Horacio Pagani)。与大名鼎鼎的法拉利一样，诞生于素有超跑之乡美誉的意大利小镇摩德纳(Modena)。帕加尼所生产的超级跑车以极致的性能、大量采用纯手工打造的精湛工艺、昂贵的售价以及订单生产的稀有产量闻名于世。旗下代表车系有：1999年正式发布的帕加尼Zonda、2011年推出的第二个全新车系帕加尼Huayra。
　　全球跑车市场中，Pagani的名声或许不像法拉利(Ferrari)拥有超高人气，不过却有一个共同点，那就是两家车厂同样位于意大利超级跑车故乡摩德纳(Modena)。Pagani不像一些只是昙花一现的跑车厂商，因为它财力雄厚，而且全手工打造的超级跑车，其员工素质足以媲美法拉利。每一辆交付客户的Zonda皆具有款型皆具有独特的上空魅力、超强的动力性能，以及承袭自Pagani手工制作的尊荣质感，使到限量生产的Pagani Zonda超级跑车，身价益发不凡。</item>
        <item >玛莎拉蒂是七十余年间生产了多辆传奇式赛车、跑车的意大利品牌，它现了精湛技艺和思维方面的独创性让人着迷。玛莎拉蒂汽车的标志是在树叶形的底座上放置的一件三叉戟，这是公司所在地意大利博洛尼亚市的市徽，相传于罗马神话中的海神纳普秋手中的武器，显示出海神巨大无比的威力。玛莎拉蒂世界代 表着非凡的精致、永恒的风格和强烈的情感，最重要的是，代表着梦想成真。玛莎拉蒂汽车始终是尊贵品质与运动精神完美融合的象征。1947年，安素·法拉利 在玛莎拉蒂总部南端数公里外，创办以其姓氏为名的法拉利公司，从此意大利双雄逐鹿车坛的经典故事便正式开始。1957年，阿根廷传奇车手范之奥驾驶玛莎拉蒂一级方程式赛车250F取得了世界冠军。
　　玛莎拉蒂同法拉利不但在赛场上竞争，也在高档轿跑车市场上竞争。法拉利的跑车产品融入了一级方程式的设计元素，可以说是终极高性能跑车。而玛莎拉蒂则更加重视豪华和舒适，性能方面兼顾到了高贵的内饰和典雅的装潢，同时又生产四门高性能轿车，此款轿车可以说是四门轿车的外壳，本质却强调跑车的性能。</item>
        <item >兰博基尼,又译作林宝坚尼,蓝宝坚尼,兰博基尼汽车有限公司是一家坐落于意大利圣亚加塔·波隆尼的超级跑车制造公司。1963年，经由创业者费鲁齐欧·兰博基尼(Ferruccio Lamborghini)设立公司，早期曾因公司营运不善，数度易手经营权。兰博基尼的骨子里有一种唯我独尊的霸气，这种霸气使其在汽车界树立起了显赫的地位。
            　兰博基尼公司, 意大利费鲁齐欧·兰博基尼汽车股份有限公司.在意大利乃至全世界，兰博基尼是诡异的，它神秘地诞生，又神秘的存在，出人意料地推出一款又一款的让人咋舌的超级跑车，他是恶魔但并非要蹂躏这个世界;他是撒旦，只因它走另外一类路线。它是举世难得的艺术品，意大利最具声望的设计大师甘迪尼为其倾注一生的心血。每一个棱角、每一道线条都是如此完美，都在默默诠释兰博基尼近乎原始的美。没有多少人可以拥有它，因为它昂贵到无可想象的地步。它高高在上，呼吸着天空稀薄的空气，吸引着地上景仰的目光。公司的标志是一头浑身充满了力气，正准备向对手发动猛烈攻击的犟牛。据说兰博基尼本人就是这种不甘示弱的牛脾气，也体现了兰博基尼公司产品的特点。因为公司生产的汽车都是大功率、高速的运动型跑车。车头和车尾上的商标省去了公司名，只剩下一头犟牛。</item>
        <item >一提到罗密欧这个名字，人们很容易会联想到莎翁笔下那个俊美的少年，以及一段可歌可泣的传奇爱情。同样拥有这个名字的跑车，自然能在我们的心中唤起等量的浪漫情怀。而阿尔法·罗密欧那著名的“吃人龙形蛇”标志，也为这个名字平添了几分难以抗拒的性感张力。1910年，当阿尔法·罗密欧创立的时候，创立者综合两种米兰市的标识而创造了一个徽标：红色的十字是米兰城盾形徽章的一部分，用来纪念古代东征的十字军骑士，吃人的龙形蛇(biscoine)图案则来自当地一个古老贵族家族(visconti家族)的家徽，象征着中世纪米兰领主维斯康泰公爵的祖先击退使城市人民遭受苦难的“龙蛇”的传说。两个代表米兰传统并且在意义上没有关联的标识组合成为一体，成为了汽车界最著名的标志之一。
　　后来被加进去的阿尔法·罗密欧和米兰的字样以及间隔花纹，在90余年的发展历史中也不断发生着细微的变化。最近一次变化发生在1971年，龙形蛇变得简洁抽象，标志的风格也现代化了，阿尔法与罗密欧之间的连字符被取消，最重要的是，“MILAND”字样不见了——这是否意味着，某种排外的本土情结正在弱化，取而代之的将是一种更加开放的心态?
　　就像这个车标一样，阿尔法·罗密欧的风格如此特别，在现代的风格中带有历史的回归，暗示着始终的创新与技术完美，有着诗意的名字，就像一个梦中的精灵。意大利评论家伍波托·依可曾说过：“如果其他国家创造了设计理论，那么意大利就创造了设计的哲学，或者说是创造了一种观念。”在这个“设计的国度”中，盛产的是性感的时装、家具、顶级跑车……杰出的设计使汽车不再仅仅是代步工具，而成为梦想的象征物、超越平凡世界的入口——阿尔法·罗密欧无疑是其中的佼佼者。
　　阿尔法·罗密欧(Alfa Romeo)是意大利著名的轿车和跑车制造商，创建于1910年，总部设在米兰。公司原名ALFA(Anonima Lombarda Fabbrica Automobili，伦巴第汽车制造厂)，其前身最早可追溯至1907年由Alessandro Darracq在米兰创建的一个汽车公司。1916年，出身那不勒斯的实业家尼古拉·罗密欧(Nicola Romeo)入主该车厂，并将自己的家族姓氏融入到车厂名称中，从而成为今日的阿尔法·罗密欧。1998年被菲亚特汽车公司收购。
　　该公司一开始就以专门生产运动车和赛车而闻名，这些车由意大利著名设计师设计，有浓烈的意大利风采、优雅的造型和超群的性能，在世界车坛上一直享有很高的声誉。现虽为FIAT的子公司，但仍保留它的商标。从创立开始，Alfa的造车目标就是朝生产高性能跑车以及跑车化轿车而努力，而在其创厂至今的发展史上，旗下车款也的确不辱使命。Alfa在赛车运动上的成绩十分优异，曾多次在Targa Florio大赛、Mille Miglia 1000英里耐力赛、勒芒24小时耐力赛、欧洲GP大奖赛(F1大奖赛前身)、F1世界锦标赛、世界跑车锦标赛、Trans-Am、ETCC、DTM、BTCC等各项大赛问鼎桂冠;而在轿车领域，Alfa旗下轿车强烈的跑车风格也是毋庸置疑，尤其这些年来，Alfa淡出各项赛事，但是却更专注于将赛车制造技术工艺运用到轿车的设计生产上面。 </item>
        <item >菲亚特公司的标志几经变迁，最初是盾型的，自1899年创立意大利汽车公司时开始使用。1906年成立意大利都灵汽车厂，标 志采用了该厂名中意文4个单词的第一个字母FIAT，这就是菲亚特的来源。1918年公司决定取消字母中所加的标点，即写 成Fiat或FIAT，1921年又出现圆形FIAT商标，1931年开始使用 矩形商标FIAT。为统一车头上的字体，现在菲亚特车头标志都是采用现在的矩形商标。
　　菲亚特的第一家工厂1900年在但丁街(corsodante)落成，当时拥有150名工人，12,000平米厂房。就在这一年，菲亚特生产了30辆312hp汽车。1902年，菲亚特有了自己的第一辆赛车-24hpcorsa。由vincenzolancia驾驶，获得了sassi-supergahillclimb的胜利。giovanniagnelli驾驶菲亚特8hp在第二届girod italiaautomobilistico中创造了新的记录。1915年菲亚特为皇家军队生产了将近1000辆的菲亚特501车型。这辆车放弃了菲亚特的 barca引擎的设计。后座加宽，可容纳3人。1919年，在 carlocavalli的管理下，诞生了菲亚特501的小型车。这个车型非常畅销，在全球共销售了45,000多辆。同年，成立了 magnetimarelli。回到记录上来，一支由23辆菲亚特15terlorries组成的摩托车队，第一次穿越了撒哈拉沙漠，创下了三千公里无机械问题的记录。诞生于1899年的意大利都灵汽车厂(FabbricaItalianadiAutomobiliTorino)是意大利首屈一指的汽车制造公司。
　　20世纪初，一位都灵画家将公司名称的缩写字母以号隔开，从此FIAT(菲亚特)的名字伴随着其汽车产品响彻全球。如今菲亚特集团不仅是世界知名的十大汽车制造商之一，也是世界上最主要的工业集团，除主营汽车外，集团还经营商用车辆、农用机械和建筑机械、冶金、零部件、生产系统、航空、出版通讯、保险和相关服务，共涉及十大领域。2000年，菲亚特集团营业额已逾570亿欧元，在全球64个国家拥有1063家公司，逾223，000名员工，其中111，000多名分布在意大利以外国家。集团拥有242家生产厂(其中167家在国外)和131家研究开发中心(其中61家在国外)，约百分之39的产值在国外实现，境外营业额占全部营业额的百分之67。秉承创造价值、客户满意和发挥人的价值并尊重人的三个核心价值观，菲亚特集团制定了自身发展的政策，这些政策是集团一致的规则的总和，它构成了集团共同归属的框架下自主开发业务的基础。这些政策主要体现在：客户满意、领导监控和战略发展、伙伴关系、评测、财务管理、人力资源、通告及对外关系、风险管理、企业安全和法律事务等。在菲亚特发展的百年历史中，始终坚持两个战略方针：生产多元化和致力于发展最具潜力的新兴市场。目前，集团业务市场已遍及世界各洲，尤其在南美、东欧和亚洲新兴的发展中国家成长迅猛，市场份额迅速提高。
　　菲亚特汽车公司--汽车菲亚特汽车公司是菲亚特旗下最大的经营公司，1978年，菲亚特汽车公司从集团业务中独立，主营轿车和轻型商用车，至今已生产汽车7000多万辆。2000年共生产汽车243.9万辆，营业收入达250多亿欧元，占集团总收入的百分之45.5。该公司拥有菲亚特(Fiat)、蓝旗亚(Lancia) 和阿尔发罗米欧(AlfaRomeo)三大轿车品牌，商用车品牌有菲亚特(Fiat)。对产品内涵、风格和工业改良等方面的革新是公司发展的核心战略。同时，菲亚特也积极致力于发展潜在的、具有最大需求的新兴市场，公司的全球化业务主要基于生产家庭型"世界轿车"：菲亚特派力奥(FiatPalio)、菲亚特西耶那(FiatSiena)、菲亚特派力奥周末款(FiatPalioWeekend)和一款皮卡。</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="other_car_names">
        <item >斯柯达</item>
        <item >柯尼塞格</item>
        <item >西雅特</item>
        <item >世爵</item>
        <item >萨博</item>
        <item >沃尔沃</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="other_car_contents">
        <item >“斯柯达”商标的含义是：巨大的圆环象征着斯柯达为全世界无可挑剔的产品;鸟翼象征着技术进步的产品行销全世界;向右飞行着的箭头，则象征着先进的工艺;外环中朱黑的颜色象征着斯柯达公司百余年的传统;中央铺着的绿色，则表达了斯柯达人对资源再生和环境保护的重视。现在生产的斯柯达.弗雷西亚牌汽车的商标最下边部分的桂枝树叶，表示胜利。另外，关于“斯柯达“商标还有一个传说：据说，该厂的经理从美洲带回一名印第安仆人，这个人很勤快，脸谱也很美，所以就选用了他的脸谱作为商标，即现在的斯柯达箭形商标。
　　飞向世界的斯柯达：3支羽毛象征着斯柯达的翅膀，意味着斯柯达将不断把技术创新的产品带到全世界;而斯柯达对汽车技术的执着追求也将永不停歇。
　　创造无限的斯柯达：飞翔的箭则象征着无限的想象力和创造力，以及斯柯达所代表的先进的汽车生产工艺。同时，这支飞翔之箭也表达出斯柯达永不停留的创新精神和实现最高目标的强烈愿望。
　　深厚底蕴的斯柯达：斯柯达汽车标志以朱黑的外环围绕，象征着斯柯达由百余年汽车历史浓缩的浓厚的汽车文化底蕴。
　　朝气蓬勃的斯柯达：斯柯达标志绿色的底色寓意无限活力与生命力，正是这种品牌内涵使其经过了百年的风霜洗礼却依然青春永驻。同时，有着百年历史的斯柯达一直以来都与环保关爱并行，而标志中的绿色则是向人们表明斯柯达血脉中那份强烈的社会责任感。
　　斯柯达换新标
　　在2011日内瓦车展上，大众旗下斯柯达品牌正式发布新的品牌标志。
　　新的斯柯达logo虽然整体造型仍为带有三根羽毛的箭头，但羽毛的翅膀更细窄，整个车标更突出，同时车标颜色以“斯柯达绿”替代原来的“自然绿”，同时边框也采用镀铬装饰，突出了科技感。
　　斯柯达汽车公司位于捷克的姆拉达.博雷斯拉夫Mlada Boleslav (中文意为：年轻的城市)，现在是捷克名副其实的汽车城。大众汽车集团买下斯柯达公司后于1995年建造了新厂区，专门生产欧雅(Octavia)和法比亚(Fabia)两款车型，这个存在了近100年的厂址是世界最古老的汽车厂之一。
　　1991年4月16日，斯柯达公司成为德国大众集团公司的一个子公司，大众集团购买了斯柯达公司百分之70的股份，其余百分之30股份在2000年收购，斯柯达进而成为德国大众旗下继大众(VW)、奥迪(AUDI)、SEAT(西雅特)后的第四大品牌。
　　斯柯达汽车以高性价比、坚实耐用、高安全性、优良的操控性及舒适性兼备而成功地打入了欧洲、亚洲、中东、南美洲、非洲等地区，倍受广大消费者的青睐。除了在本国高居百分之50以上的市场份额外，在西欧的德国、英国及波兰市场很受欢迎，都有不错的市场表现。
　　福特在今年度过了它的百年诞辰，但早在8年前，斯柯达就已经坦然度过了这一天，风月无情人暗换，拥有100多年历史的斯柯达或许没有大多数后起之辈的张扬，但在岁月的长河里，它也有着自己的光荣和风采</item>
        <item >柯尼赛格Koenigsegg一词是“刀锋”的意思，在国内曾被翻译为“柯尼赛克”，是瑞典一家汽车公司。它的标志是瑞典皇空军的标志，为一幽灵图!所以有“幽灵跑车”之称。
　　科尼赛克汽车公司是一家成立于1994年的瑞典小型手工打造。超级跑车制造厂，是由现任的执行总裁克里斯·冯·科尼赛克发起创立，以制造出全世界最快汽车为主要宗旨。而在实际表现上，该厂的顶级高性能车型Koenigsegg CCR也的确以387.87公里每小时的极速，正式获得健力士(金氏)世界纪录认证其世界速度最快量产车的头衔。</item>
        <item >西雅特（Seat）是西班牙最大的汽车公司，1950年成立于巴塞罗那。现在属于德国大众汽车公司子公司。
　　在西雅特汽车公司成立之初，他们以生产意大利菲亚特汽车公司的车型为主。当时在西班牙汽车市场的占有率达到了百分之60之多，有西班牙国民车之趋势，然而到70年代的时候，他们的市场占有率竟然下滑到了33%，亏损严重。
　　1983年，德国大众汽车公司买下了西雅特的大部分股份，与西班牙政府合资共同经营西雅特汽车公司，因此西雅特就成了大众汽车公司的子公司。在西亚特归属大众麾下之后，他们得到了大众的资金和技术支持，他们的产品开始采用大众的零部件，有些车型的底盘、转向及悬挂系统也都由大众设计。之后的经营状态日趋好转，到二十世纪90年代初，西雅特汽车的年产量已到了36万辆以上，成为西班牙效益最好的汽车公司。然而在进入二十一世纪以后，西雅特的低生产率成为其痼疾，再加上受到全球金融风暴和美元贬值等因素的影响，西雅特出现了较大幅度的亏损，虽然在2007年之后出现好转，但已无能力在其国内进行扩张。西雅特总裁曾经表示：“受美元贬值等因素的影响，向南美出口整车的营销模式将变得意义不大，所以我们正考虑在西班牙以外的新兴市场建立生产基地。”
　　2011上海国际车展，西雅特携旗下车型悉数亮相，加上之前大众方面透露西雅品牌将正式进入中国市场，这次的高调亮相，可能也是西雅特进军中国市场的第一炮了。西雅特品牌负责人詹姆斯·缪尔(JamesMuir)声称：“中国市场意味着重大的机遇，而西雅特正是年轻和运动精神的代言词。”看得出，西雅特汽车期待它能以其欧洲南部的时髦感在中国市场闯荡出一片天地。西雅特旗下的两款车型将在上海车展上亮相，并且计划于2012年开始在中国市场销售旗下车型。将高调登陆上海车展西雅特车型为Ibiza和Leon，他们将与懂行的中国消费者来个亲密接触，并且世界上最大的汽车市场中国更期待西雅特的旗舰车型Exeo的加入。 </item>
        <item >世爵在第一次世界大战中与荷兰飞机厂合并。所以1915年，推出了公司标识，即由一个水平的飞机螺旋桨穿越镌刻公司座右铭的辐轮。之所以现在的LOGO车轮加上一副螺旋桨，主要是因为有制造飞机的这样一段历史，因为毕竟飞机上所使用的这些性能如果能够合理运用到现在的一些汽车制造当中，尤其是空气动力学跑车制造当中是非常重要的。它的含义，体现了企业 的箴言“Nulla tenaci invia est via”（“执着强悍·畅行无阻”），对世爵来说所有的事情都是可能的。这也一方面体现了世爵企业的哲学，公司希望为世爵的车主制造出全球最先进，设计最 独特的跑车，同时也印证了世爵的车主他们的成功史，对世爵每一位车主来说，任何人都不会特别一帆风顺的，都是克服了重重的困难，如今达到了这样的事业的顶 峰.
    世爵作为历史超过百年的老厂，一直保持着品牌独特的风格。他们生产的跑车全部为手工打造，多项指标采用F1标准。作为知名的极品豪华运动汽车制造商，世爵 制造的贵族运动汽车完全依据客户的需求量身定制。世爵的目标是运动汽车市场的最高端的用户，这些客户主要集中在美国、西欧、中东以及一些较小的富裕的国 家，比如说瑞士和摩纳哥等等。</item>
        <item >萨博公司是由斯堪尼亚公司和瑞典飞机有限公司合并，原飞机公司瑞典文缩写为SAAB，后即作为公司轿车的标志。 商标正中是一头戴王冠的狮子头像，王冠象征着轿车的高贵，狮子则为欧洲人崇尚的权利象征。半鹰、半狮的怪兽图案象征着一种警觉，这是瑞典南部两个县流行的一种象征，而萨博汽车和航行器的生产就起源在这里。设计者为瑞典艺术家Carl Fredrik Reutersward。 萨博汽车重新设计了蓝形小圆盘，现在融进了SAAB传统的狮身鹫首怪兽的纹章以及“SAAB”的标识字母。风格整体一致，整齐划一。2001款的汽车即开始采用这种标识。新的标识同样是由瑞典艺术家Carl Fredrik Reutersward设计的。
　　SAAB(最初全称为Svenska Aeroplan Aktiebolaget，即瑞典飞机公司)原先是一家军用飞机制造公司。后来瑞典飞机有限公司合并了只生产载货汽车的斯堪尼亚(SCANIA)公司,成为一家生产轿车、卡车、飞机、计算机等产品的综合性集团公司。第二次世界大战后，军用飞机订货减少，Saab决定开始生产汽车，并且将其制造飞机的技术和经验运用于汽车生产。因此，Saab在汽车制造业颇与众不同。利用集团的优势，Saab把卡车、飞机技术融为一身，生产了具有赛车性能的Saab轿车。
　　瑞典萨博(SAAB)汽车公司脱胎于飞机制造企业，于40年代中期建厂，并于1947年推出了首部具有领先科技水平的SAAB92型轿车，距今已有半个世纪。
　　刚生产汽车时，Saab汽车具有类似飞机的轻质坚固的结构和符合空气动力学的外型。1947年6月，Saab 92原型车问世。该车配备二冲程发动机、前轮驱动、安全车身，外形如同飞机的机翼。这一车型是由一群飞机工程师所设计和打造出来的。Saab独特的设计和制造技术突破了原有汽车产业的传统模式，促进了一系列汽车工业的革新。
　　萨博率先将飞机的涡轮增压技术运用到汽车上，成为汽车行业涡轮增压技术的领导者，也是唯一全系列产品都采用涡轮增压的技术品牌。
　　作为全球汽车安全领域的领导者，萨博是全球唯一所有车型达到欧洲新车安全评鉴协会(Euro NCAP)五星安全标准的汽车品牌，它具有出色的交互作用的安全系统，最大限度保护车内人员的安全。
　　独特的航空背景引导了萨博“以驾驶感受为核心”的理念，这种关注使驾驶者能够通过车辆卓越的操控性能，体验到“人车合一”的非凡感受。萨博也因此成为世界汽车领域最具有个性的高档轿车之一，并是国内少数进口的高档车，深得那些拥有国际化背景的高端人士青睐，也是真正懂车人的挚爱。</item>
        <item >1915年6月，“Volvo”名称首先出现在SKF一具滚珠轴承上，并正式于瑞典皇家专利与商标注册局注册成为商标。从那一天起，SKF公司出品的每一组汽车用滚珠与滚子轴承侧面，都打上了全新的Volvo标志。 在拉丁语中，“Volvere”是动词“roll”(滚动)的不定式，例如，带转轮的手枪就被称为“revolver”。在采用第一人称单数形式时，动词 “volvere”就成为“volvo”，“I roll”就是“我勇往直前”的意思。因此Volvo意为“滚滚向前”。目前中文名称统一为“沃尔沃”，过去也曾有“富豪”的中文名称。
　　Volvo车标由三部分图形组成：第一部分的圆圈代表古罗马战神玛尔斯，这就是铁元素的古老化学符号——里面有一支箭的圆圈，箭头呈对角线方向指向右上角。在西方文明中，这算得上是最古老也是最普通的一个商标，它起源于罗马帝国时代，是火星、罗马战神和男性阳刚气质三个不同概念的象征，因而又体现了火星与当时用来制造大多数兵器的铁之间的最初渊源。正因为如此，这个标志长期以来一直被包括瑞典在内的世界各国看成是钢铁工业的象征。之所以在汽车上采用代表铁元素的品牌标志，是为了让人们联想起有着光辉传统的瑞典钢铁工业，以及钢铁般坚强的实力。
　　第二部分是对角线，在散热器上设置的从左上方向右下方倾斜的一条对角线彩带。这条彩带的设置原本出于技术上的考虑，用来玛尔斯符号固定在格栅上，后来就逐步演变成为一个装饰性符号而成为Volvo轿车最为明显的标志。
　　第三部分是Volvo公司注册商标，是采用古埃及字体书写的VOLVO字样。
　　在1927年制造成功的首辆汽车上，就完整地显示了公司的全部标志。此车标自第一辆Volvo轿车开始一直沿用至今，成为Volvo公司轿车与众不同的明显标志。此外，在Volvo转向盘的中心也可以看到代表铁元素的符号。
　　沃尔沃，英文名为Volvo，瑞典著名汽车品牌，又译为富豪，该品牌汽车是目前世界上最安全的汽车。沃尔沃汽车公司是北欧最大的汽车企业，也是瑞典最大的工业企业集团，世界20大汽车公司之一。创立于1927年，创始人是古斯塔夫·拉尔松和阿萨尔·加布里尔松。吉利与福特在瑞典哥德堡正式签署协议，吉利联合大庆国资以18亿美元的价格收购沃尔沃公司100%的股权。按照规划，吉利收购沃尔沃后将在中国建立年产能力达30 万辆的新工厂，使沃尔沃汽车的全球年产量提高近一倍，并力争在2011年前实现沃尔沃轿车公司扭亏为盈的目标。如今，沃尔沃分为沃尔沃集团(Volvo group)和沃尔沃汽车(Volvo cars)两家公司。
　　沃尔沃集团是世界上最大的商用运输产品供应商之一。沃尔沃制造卡车、客车、建筑机械、应用于船舶和工业用途的动力系统、航空发动机及航空发动机部件。产品范围还包括客户定制的金融、租赁、保险和维修总体解决方案，以及基于IT技术的运输信息和管理的整体解决方案。沃尔沃集团经营范围主要由八个商业领域组成，分别是：沃尔沃卡车，雷诺(Renault)卡车，马克(Mack)卡车，沃尔沃客车，沃尔沃建筑设备，沃尔沃遍达公司，沃尔沃航空航天公司以及金融服务。此外，还有多个商业机构在工程、研发、IT、零部件和物流等领域提供全集团范围内的支持。在2003年，76，000名员工实现销售额达到195亿欧元。产品遍布世界140多个国家。</item>
    </string-array>
</resources>