<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="country">
        <item>国产汽车</item>
        <item>德国产汽车</item>
        <item>美国产汽车</item>
        <item>英国产汽车</item>
        <item>法国产汽车</item>
        <item>日本产汽车</item>
        <item>韩国产汽车</item>
        <item>意大利产汽车</item>
    </string-array>
    <string-array name="china_car_names">
        <item>陆风汽车</item>
        <item>福迪汽车</item>
        <item>凯瑞汽车</item>
        <item>广汽汽车</item>
        <item>福田汽车</item>
        <item>华普汽车</item>
        <item>红旗汽车</item>
        <item>海马汽车</item>
        <item>哈飞汽车</item>
        <item>长安汽车</item>
        <item>一汽吉林</item>
        <item>福田汽车</item>
        <item>比亚迪</item>
        <item>北京汽车</item>
        <item>大迪汽车</item>
        <item>雪佛兰</item>
        <item>一汽奥迪</item>
        <item>上汽通用凯迪拉克</item>
        <item>长安福特</item>
        <item>上海通用别克</item>
        <item>上海华普</item>
        <item>东方风神</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="china_car_contents">
        <item>江铃控股有限公司是在国家新的汽车产业政策的引导和支持下，于2004年11月由长安汽车股份有限公司和江铃汽车集团公司通过强强联合，实现中、中合作的国内首家汽车制造企业。
目前,江铃控股本部拥有两大生产基地: 昌北基地与小蓝轿车基地;
江铃控股旗下拥有国内知名乘用车品牌：陆风汽车品牌，产品家族包括陆风品牌乘用车系列品种，涵盖了SUV、MPV、轿车三大平台，其中昌北基地主要生产陆风X6、陆风X9和陆风风尚三大系列产品，小蓝轿车基地生产陆风风华系列轿车。
江铃控股以“让顾客满意”作为公司的质量目标，建立起一整套高标准、严要求的质量体系，努力以高质量的产品和服务来赢得客户的信赖。
   陆风汽车品牌注重和赋予越野车的文化内涵，致力成为行内专业的越野车品牌。陆风汽车公司也不断以自己的行动实践着自己的承诺，一直是中国越野文化忠实的支持者。
为了让更多的人近距离的了解陆风，公司组织了多次富有特色和激情的试驾活动，积极参加国内外的各项专业越野赛事，并多次获得优异的成绩。开创了国内自主知识产权越野车品质的新纪元。
同时，陆风汽车作为一个民族品牌，时刻不忘国家和社会赋予自己民族使命感，在保持自己发展的同时，一直关注并积极参与环保及社会公益活动，并将这一关爱自然、关爱社会的使命传递给每一位关注陆风汽车的社会人士。
   陆风汽车公司秉承江铃汽车一贯的质量宗旨，将顾客满意作为公司的质量目标，建立起一整套高标准、严要求的质量体系，努力以高质量的产品和服务来赢得客户的信赖。</item>
        <item>广东福迪汽车有限公司是中国国家发展和改革委员会认可的汽车重点生产企业，是省高新技术企业，整车生产历史可追溯到1988年。
公司占地500多亩，拥有现代化的模具数控加工中心，先进的冲压、焊接、涂装、总装生产线，整车生产工艺齐全，拥有年生产30万台车身、首期5万辆整车的先进生产线，是目前华南地区最大的冲压中心和广东最大的汽车生产基地之一。
现有员工2000多人，其中中级及中级以上技术人员占20%，具有强大的产品研制和开发能力。公司目前已通过ISO9001：2000国际质量管理体系认证及3C中国市场准入认证，并且获得“全国质量信用企业”荣誉称号。2003-2005年连续三年成为 “佛山市纳税超5000万元大户”。2004、2005两年获得“广东百强民营企业”称号。2005年获政府批准组建了“广东省汽车车身件工程技术研究开发中心”。2008年，皮卡销量再次获得全国第一，实现“八连冠”。
    福田的新形象是在福田原有基础上进行的修改。标志整体结构坚实有力，符合汽车行业的特定气质特征，同时象征福田汽车不断发展的良好前景。
设计中，我们将不合理的渐变效果进行调整，使其更加适应各种输出环境的具体实施。同时将标志处理得更富具金属质感，一方面强化了“工业”这种视觉感受;另一方面更加符合标志的主要应用载体――车体的使用。
以钻石图形为基准表现企业在产品质量上追求完美钻石图案给人透明、纯净感体现企业诚信的价值观 三条边象征福田所涉及的行、住和金融产业 图形棱角分明 富有工业化、国际化、科技感 三角形状体现稳固的结构 象征团结、合作整体图案有空间感 立体感强体现追求完美。
培训方面正邦针对项目所涉及的内容整理了培训手册，和客户商讨了培训时间、地点以及参加人员，进行了全面的培训，解答了所有人的问题。我们的“售后服务”之二就是会帮助客户来检验设计方案的实施情况，为此，我们三番两次的前往福田公司，有时候是为了确认公司旗帜的丝网印效果，有时候是为了确认名片标准色印制效果，总之，全心全意地为福田公司进行全方位的服务。</item>
        <item>几何图形中圆形有圆满、完美、和谐之意，开瑞logo为椭圆形，象征企业发展的美好前途;环绕logo的两个非同心圆，给logo平稳的外形增添了几分动感，也象征开瑞微车生生不息的发展;logo主体为品牌的英文名称，粗黑字体变形，简洁、明快，有时代感;logo主色调含银、蓝两种颜色，既有科技感，又象征开瑞微车面对着一片蓝海市场，发展前途无量。    开瑞，英文名称Karry，与英语中“搬运、运送”的单词Carry同音,形象地突出了开瑞空间和承载的功能特征。
    开瑞的多功能，不仅表现在开瑞能够满足一般的承载需求，还能满足消费者的特殊需求，比如旅游、 休闲及商业营运等。开瑞很好地融合了轻型客货混载的车型和商用MPV两者的功能于一身，解决了传统客货多功能车对舒适和承载不能兼顾的问题，恰到好处地切入了多功能车市场的需求和空白。
　　2007年3月15日，奇瑞汽车在安徽芜湖举行了“奇瑞服务 快·乐体验--奇瑞服务车升级暨开瑞上市仪式”，开瑞优翼是国内第一款经济型多功能轿厢车，所谓多功能轿厢车，主要是通过“多功能”与“轿厢”两项直观的特点与传统车型做出了区隔。是一种介于轿车与厢式货车之间的一种全新车型。　　开瑞定位于行业用户工作车、中小企业物流车、个体经营工具车、宜商宜家的多功能车，真正体现“奇瑞开瑞，大有可为，承载我生活”的品牌理念。并且给用户“更安心、更大度、更舒适、更全能、更通达”的最直接感受。</item>
        <item>广州汽车集团股份有限公司(简称广汽集团)的前身是成立于1997年6月的广州汽车集团有限公司，2005年6月28日，由广州汽车工业集团有限公司、万向集团公司、中国机械工业集团有限公司、广州钢铁企业集团有限公司、广州市长隆酒店集团有限公司作为共同发起人，对原广州汽车集团有限公司进行股份制改造，以发起方式设立的大型国有控股股份制企业集团，是中国汽车行业首家在集团层面引入多家合资伙伴，进行改制设立股份公司的企业。　　面向未来，广汽集团将进一步强化主业，面向国内外两个市场，加快发展，主动融入汽车工业全球化发展进广汽汽车车标程，积极参与国际汽车工业体系分工，在与国际著名汽车公司的合作中求生存、共发展， 在不断超越自我的过程中谋求新一轮的飞跃。　　力争到2010年，轿车板块，年产能达110万辆;商用车板块，通过引进轻、中、重型卡车、轻型载客车和大中型客车等商用车产品，年产能达到23万辆;同时实现零部件板块与整车板块同步发展;不断提高自主技术研发能力，形成较强的核心竞争力，将广汽集团缔造成为卓越的富有竞争力的国际化大型现代企业。　　中国机械工业集团公司在机械制造方面具有较强优势;广州钢铁企业集团有限公司则与汽车行业关联度较高且极具行业区域优势;广州市长隆酒店有限公司则是具有良好运作机制和市场形象的民营企业。</item>
        <item>北汽福田汽车股份有限公司(简称福田汽车)，是一家跨地区、跨行业、跨所有制的国有控股上市公司。总部位于北京市昌平区，现有资产近300多亿元，品牌价值达428.65亿元，员工近4万人，是一个以北京为管理中心，在京、津、鲁、冀、湘、鄂、辽、粤、新等9个省市区拥有整车和零部件事业部，研发分支机构分布在中国大陆、日本、德国、中国台湾等国家和地区的大型企业集团。　　北汽福田汽车股份有限公司(简称福田汽车)是中国品种最全、规模最大的商用车企业。福田汽车成立于1996年8月28日，1998年6月在上海证券交易所上市，股票代码600166。现有资产300多亿元，员工近4万人，品牌价值达428.65亿元。　　北京是福田汽车的全球总部所在地，也是福田汽车的创新中心和业务管理与运营中心。此外，福田汽车在国内的京、鲁、湘、粤、冀、鄂、辽、新等多省市拥有整车和零部件事业部;在中国、日本、德国、中国台湾等国家和地区拥有研发分支机构;在印度、俄罗斯设立了事业部，在全球20多个国家设有KD工厂，产品出口到80多个国家和地区。　　福田汽车是中国汽车行业自主品牌和自主创新的中坚力量。自成立以来，福田汽车以令业界称奇的“福田速度”实现了快速发展，累计产销汽车超500万辆，曾连续两年位居世界商用车销量第一。目前福田汽车旗下拥有欧曼、欧辉、欧马可、奥铃、拓陆者、蒙派克、迷迪、萨普、风景、时代等十一大汽车产品品牌。　　福田汽车标志整体结构坚实有力，符合汽车行业的特定气质特征，同时象征福田汽车不断发展的良好前景。标志处理得更富具金属质感，一方面强化了“工业”这种视觉感受;另一方面更加符合标志的主要应用载体—车体的使用。以钻石图形为基准，表现企业在产品质量上追求完美;钻石图案给人透明、纯净感，体现企业诚信的价值观;三条边象征福田所涉及的行、住和金融产业;图形棱角分明，富有工业化、国际化、科技感;三角形状体现稳固的结构，象征团结、合作;整体图案空间感、立体感强，体现追求完美。</item>
        <item>上海华普汽车有限公司董事长 徐刚上海华普汽车有限公司(以下简称上海华普汽车)是吉利控股集团下属企业，专业生产中高档家用轿车。公司始建于1999年8月，拥有完整的冲压、焊装、涂装、总装四大工艺生产流水线，具有独立的物流库房、试车跑道及齐备的整车检测线。上海华普汽车有限公司地处上海市金山区枫泾工业园区，毗邻沪杭高速公路，距上海港与长江入海口仅80公里，地理位置优越、交通便利，是继上海通用汽车、上海大众汽车之后，上海第三家拥有国家整车生产目录的中型轿车生产企业。　　“SMA”是上海华普汽车有限公司“SHANGHAIMAPLEAUTOMOBILE”的英文缩写。华普的标徽形似枫叶，寓意深远。标徽中心是一片向上的枫叶，象征华普的事业根植于上海枫泾，从这里出发，走向全国，走向世海域305界;中间最高的主叶，象征华普人用户至上的至高理念，左右两片辅叶代表华普汽车以品质为本，以服务为先的经营理念，并以人本务实，诚信共赢理念为支撑，大力弘扬海派文化;蓝色边底，象征华普人海一般的胸怀，吸纳国内外的贤人志士与先进科技，以发达华普，光大华普。双圆像车轮，象征华普人励精图治、创新拼搏，不断追求完美，不断创造新的不朽业绩!　　根据吉利控股集团的战略安排，上海华普汽车有限公司成为主攻中高端轿车市场的集生产、采购、营销、服务、品牌、人才、研发、财务、管理于一体的独立的汽车公司。吉利控股集团总裁徐刚坐镇华普，任董事长。　　上海华普汽车销售有限公司总经理 张洪岩上海华普汽车依靠自主研发，创新进取，致力于打造具有上海特色的中国自主汽车品牌。产品以中小型家用轿车高性价比车型为特色，赢得了广大消费者的信赖，取得了不俗的市场表现，在产品线方面逐渐形成各具鲜明特色的产品谱系，主要包括：超值的海域系列轿车、动感的海迅系列轿车、时尚的海尚系列轿车、刚柔并济的海锋系列轿车。产品远销世界二十多个国家和地区， 在出口贸易方面释放出巨大潜力。</item>
        <item>一汽轿车股份有限公司是中国第一汽车集团的控股子公司，是一汽集团发展自主品牌乘用车的核心企业，是中国轿车制造业第一家股份制上市公司。公司的主营业务为开发、制造、销售乘用车及其配件。
　　公司成就:
　　中国第一辆解放牌载货汽车从这里诞生，结束了中国不能制造汽车的历史。
　　1958年，第一辆红旗牌高级轿车研制成功，从此成为民族轿车的象征。
　　对于五十年代的红色中国，刚刚从苦难和屈辱中抬起头来的中国人，急需要向全世界人民证明自己，不会放弃任何一个机会。他们怀着制造原子弹的虔诚和自豪，在饥荒遍野的年代，愣是用锤子敲出一个震惊中外的车坛名作——“红旗”，一个老少皆知的世界经典品牌。
　　一汽红旗红旗这两个字或许源于当时著名的理论刊物《红旗》杂志，也有人认为是“乘东风，展红旗”，不论怎么说，1958年的中国一汽，以吉林工业大学借来的一辆1955型的克莱斯勒高级轿车作参照，根据民族的特色，仅用一个月的时间就打造出了第一辆红旗高级轿车。
　　新款的红旗车仍然采用了毛主席手书的“红旗”标志，进气格栅中部使用了象征一汽集团的美术字“1”的金属标识。在刚刚出厂的红旗车上已经看不到车翼和机盖上的红旗标志，但是，很多红旗车主还是习惯在爱车机盖上安装上多年来熟悉的红旗车标，他们觉得开车时看到这样车才更有感觉。</item>
        <item>1988年，海马建厂于海南省。开始了第一次创业。1998到2005的第二次创业中，海马与战略伙伴合作，走出了一条“开放、合作、学习、发展”的路子， 海马夯实了自我发展的基础。从2006年起，海马人开始了第三次创业。今天，海马已经拥有两个整车工厂，一个年产15万台的发动机工厂。更重要的是海马拥有了一批成熟的汽车产业人才队伍，拥有了自主的整车研发能力，拥有了自主的销售服务网络，自主的供应配套体系，拥有了超过30万用户的品牌信赖，拥有了自我生存，自我发展，以我为主去实现海马梦想的体系能力。　　海马汽车的标志是象征太阳的圆上嵌一个抽象的鹰隼形状，寓意为“旭日东升，鲲鹏展翅”，代表了海马汽车奋发向上、矢志腾飞的企业形象。
　　自海马汽车从1991年推出首款HX6380两厢车到2006年的 “福美来2代”， 15年间共推出17个系列共30个品种。其中，“普力马”、“福美来”两个系列的推出，一举扭转了海马汽车:普力马企业的艰难局面。　　2000年，企业果断决策导入“普力马”项目。从产品试制、试验、模夹具制作、设备安装、调试，到产品小批量产和批量生产，仅用了短短的九个月时间。2001年5月18日，国内首款SMPV—普力马推向市场。到2005年，普力马系列产品占国内小MPV市场份额达到80%以上，占据国产S-MPV细分市场的重要地位。随后，企业又将发展目标转向国内竞争最为激烈的中档轿车，以同样方式和速度推出具有国际领先水平的福美来轿车， 2002年7月18日，福美来正式投放市场，得到市场和消费者的广泛认同，被誉为当今中国车市的“新三样”之一。</item>
        <item>哈飞汽车品牌已风雨无阻地走过了26 个年头，品牌内涵六大系列多个品种，在国内汽车行业屈指可数。回顾哈飞旗下全系列产品，对已使用者是温故，对准使用者是知新。
　　哈飞自1980年引进日本汽车制造技术至今，研制生产了松花江牌微型系列车，现已相继投放市场20余种车型，满足了不同层次的需求。“八五”期间，公司引进了外资组建了“哈尔滨哈飞汽车制造有限公司”，建成了具有国内一流水平的年产10万辆的微车生产线。
　　2004年4月30日，由哈尔滨飞机工业集团与哈尔滨东安发动机集团整合重组后的哈尔滨航空工业(集团)有限公司在哈市正式挂牌成立。
　　众所周知的打造中国自主的知名品牌需要几代人的努力，哈飞汽车从成立到现在已经走过了26年的风霜雪雨，从1980年生产的第一部松花江汽车到现在，已经形成了轿车、微型客车、厢式货车、单排座及双排座微型货车共计六大系列130多个品种。
　　两颗星连体，放眼望去，新车标由H演变而来，“H”是哈飞的第一个首字母，代表着整个哈飞汽车。</item>
        <item>长安集团是中国历史最为悠久的工业企业。长安汽车集团的前身是于1862年由清朝大臣李鸿章创办的上海洋炮局，随着世事的变迁，她先后经上海、苏州、南京再迁移至重庆，距今已有140年的历史，是中国近代史上第一家工业企业，也是中国最早的兵工厂。长安的前身　作为洋务运动的主要发起人，李鸿章于1862年(清同治元年)12月，授命英国人马格里和中国官员刘佐禹在上海松江城外一所庙宇中创办了上海洋炮局，是为今日长安的诞生。
　　树立一流企业形象：我们努力为人类移动生活创造价值，树立长安汽车负责任、值得信赖的世界一流汽车企长安汽车150周年纪念标识业形象。
　　提供节能环保、安全时尚、经济适用的产品：我们通过为全球客户提供富有创造性和人性化的产品，成为全球客户的首选品牌之一。
　　做最佳雇主：我们为员工搭建挑战自我、实现价值的舞台，提供富有竞争力的薪酬，营造积极而有挑战性的工作环境，成为汽车行业的最佳雇主之一。
　　成为优秀企业公民：我们通过为社会提供产品和服务，扩大社会就业，开展社会公益活动，成为负责任的企业公民典范。
　　四大品牌标识中，企业品牌标识以“长安汽车”的中英文组合形式出现，简洁明确，更符合国际惯例，字体采用了深邃的蓝色，象征着科技创新，寓意着长安汽车对新技术和高品质的追求，努力为消费者提供令人惊喜和感动的产品和服务。</item>
        <item>一汽吉林汽车有限公司是中国第一汽车集团公司的全资子公司，是一汽集团的小型乘用车、商务用车生产基地。2005年10月，与日本大发签署技术许可协议，引进大发小型乘用车产品。所谓大发是大阪发动机的简称。轿车标志将大发拼音的“D”图案一汽吉林化，象征着企业大发，永葆青春。
　　新车发布会现场被布置得新颖别致，处处洋溢着家的温馨，充分表现了08款森雅 “随动 随享 家的移动港”这一新广告语的内涵。08年奥运火炬手——满文军作为08款森雅上市宣传活动的主题人物，发布了此次活动的广告歌曲《色彩》，将现场气氛推向了高潮。
　　对于增值的08款森雅，大发和一汽吉林汽车本着将用户利益放在第一位的原则，在增配和升级的同时，仍然保持价格不变：6.98万元~9.88万元。由此可见，原本拥有动力强劲、空间宽大、上下车便利、转弯半径小等特性的森雅，被赋予全新的魅力后，在08年的市场角逐中，将具有更强的性价比优势和竞争实力。相信该车作为一款高性能、高品质、高实用性的“多能实?尚轿车”，必将给城市家庭用户带来更舒适的驾乘感受和更高的使用价值。正如新广告语所诠释的那样，拥有08款森雅，即可随时随地享受到森雅带来的精彩生活。</item>
        <item>北汽福田汽车股份有限公司(简称福田汽车)，是一家跨地区、跨行业、跨所有制的国有控股上市公司。总部位于北京市昌平区，现有资产近300多亿元，品牌价值达428.65亿元，员工近4万人，是一个以北京为管理中心，在京、津、鲁、冀、湘、鄂、辽、粤、新等9个省市区拥有整车和零部件事业部，研发分支机构分布在中国大陆、日本、德国、中国台湾等国家和地区的大型企业集团。　　自成立以来，福田汽车依托完善的法人治理结构，坚持走技术创新、市场创新、机制创新和管理创新之路，实现了快速发展，在中国汽车工业史上创造了十年产销汽车180万辆的新纪录，并成长为中国汽车行业自主品牌和自主创新的中坚力量，开创了“集成知识链合创新”的福田发展模式，为中国商用车自主创新引领了新的方向，2006年5月被确立为全国自主创新典型企业。目前福田汽车已经成为我国品种最齐全、规模最大的汽车制造企业，旗下拥有欧曼、福田欧辉、福田风景、福田传奇、MP-X蒙派克、迷迪、欧马可、奥铃、萨普、时代等十大产品品牌，所有产品全部拥有自主知识产权。　　福田的新形象是在福田原有基础上进行的修改。标志整体结构坚实有力，符合汽车行业的特定气质特征，同时象征福田汽车不断发展的良好前景。设计中，我们将不合理的渐变效果进行调整，使其更加适应各种输出环境的具体实施。同时将标志处理得更富具金属质感，一方面强化了“工业”这种视觉感受;另一方面更加符合标志的主要应用载体――车体的使用。以钻石图形为基准表现企业在产品质量上追求完美钻石图案给人透明、纯净感体现企业诚信的价值观 三条边象征福田所涉及的行、住和金融产业 图形棱角分明 富有工业化、国际化、科技感 三角形状体现稳固的结构 象征团结、合作整体图案有空间感 立体感强体现追求完美。　　培训方面正邦针对项目所涉及的内容整理了培训手册，和客户商讨了培训时间、地点以及参加人员，进行了全面的培训，解答了所有人的问题。我们的“售后服务”之二就是会帮助客户来检验设计方案的实施情况，为此，我们三番两次的前往福田公司，有时候是为了确认公司旗帜的丝网印效果，有时候是为了确认名片标准色印制效果，总之，全心全意地为福田公司进行全方位的服务。</item>
        <item> 比亚迪LOGO在2007年已由蓝天白云的老标换成了只用三个字母和一个椭圆组成的标志了，BYD的意思是build your dreams ，即为成就梦想。
　　2003年，比亚迪正式收购西安秦川汽车有限责任公司(现“比亚迪汽车有限公司”)，进入汽车制造与销售领域，开始民族自主品牌汽车的发展征程。发展至今，比亚迪已建成西安、北京、深圳、上海四大汽车产业基地，在整车制造、模具研发、车型开发等方面都达到了国际领先水平，产业格局日渐完善并已迅速成长为中国最具创新的新锐品牌。汽车产品包括各种高、中、低端系列燃油轿车，以及汽车模具、汽车零部件、双模电动汽车、纯电动汽车等。代表车型包括F0、F3、F3-R两厢、F6、S8硬顶敞篷跑车、F3DM双模电动汽车、S6(SUV)、M6(MPV)等。作为电动车领域的领跑者和全球二次电池产业的领先者，比亚迪将利用独步全球的技术优势，不断制造清洁能源的汽车产品。
　　比亚迪开发了电动车、储能电站、太阳能电站等绿色科研项目，立志于继续引领全球新能源变革!比亚迪 “三大绿色梦想”解决石油问题带来的全球环境污染和经济问题，中国科技创新造福人类、荣耀世 界!
　　以中国目前的市场优势和政策鼓励,比亚迪无疑在全球新一轮汽车产业调整中占得先机,比亚迪已占据全球新能源汽车争夺战的制高点。继F3DM双模电动车上市后,比亚迪还将计划推出纯电动汽车。比亚迪“2015年中国第一,2025年世界第一”的伟大画卷正在快速展开，而比亚迪F3DM双模电动车的上市正是画卷上浓墨重彩的一笔!</item>
        <item>　　北京汽车以技术立本为核心发展思维，依托集团资源，融合世界先进技术，全面打造具有国际视野和竞争力的中高端领先品牌。未来5年内，北京汽车将陆续推出20余款新车，全面覆盖从A0级到C级的中高端轿车、轻重型越野车和交叉型车，形成9大平台、全系列产品线，年产能力争实现70万辆。
　　北京汽车与北汽集团为统一标识。北汽集团新发布的品牌标识将“北”字作为设计的出发点，“北”既象征了中国北京，又代表了北汽集团，体现出企业的地域属性与身份象征。同时，“北”字好似一个欢呼雀跃的人形，表明了“以人为本”是北汽集团永远不变的核心。它传承与发展了北汽集团原有形象，呈现出一种新的活力，表达了北汽集团立足北京，放眼全球的远大目标。标识中的“北”字，犹如两扇打开的大门，它是北京之门，北汽之门，开放之门，未来之门，标志着北汽集团更加市场化、集团化、国际化，与集团全新的品牌口号 “融世界 创未来”相辅相成，表示北汽集团将以全新的、开放包容的姿态启动新的品牌战略。
　　　　北京汽车以技术立本为核心发展思维，依托集团资源，融合世界先进技术，全面打造具有国际视野和竞争力的中高端领先品牌。未来5年内，北京汽车将陆续推出20余款新车，全面覆盖从A0级到C级的中高端轿车、轻重型越野车和交叉型车，形成9大平台、全系列产品线，年产能力争实现70万辆。
　　　　2010年9月28日，北京汽车股份有限公司正式挂牌。北京汽车股份有限公司(中英文简称：北京汽车/BAIC MOTOR)是为实现北京市委市政府提出的“举全市之力发展汽车产业，打造国内一流的汽车研发制造城市的战略目标，全面达到北京市委十届七次全会提出的“促转变、调结构，全面提升首都经济核心竞争力”的工作要求，真正实现发展高端制造业，做强第二产业，把首都打造成世界城市的目标，而由北京汽车集团有限公司(原北京汽车工业控股有限责任公司)等六家大型企业发起组成。北京汽车股份有限公司的成立，将加快北京市汽车工业的优化升级，全面推进北京汽车自主品牌的发展战略。</item>
        <item>　　大迪汽车公司前身为保定大迪汽车改装厂，系军工汽车改装企业，于1988年产品正式推向市场，为部队及广大社会用户提供多品种、多款式的“大迪”牌汽车，赢得了广大用户的赞誉，在1990年北京亚动会期间，“大迪”牌汽车作为亚运会专用礼仪车。之后大迪品牌，产销量逐年上升。1999年，为适应现代市场经济体制，改制成保定大迪汽车工业有限公司，2000年公司完成扩建。
　　　　大迪公司目前生产五十铃系列皮卡、多功能商务车及水泥搅拌车等三大系列，十几种款式，多功能商务车-大迪“都市骏马”一次性通过国家安全正面碰撞试验。
　　大迪汽车集团坐落在中国皮卡、SUV汽车及零部件生产研发基地的保定定兴工业园区。地处京、津、冀三角区，属环渤海大北京经济圈，具有得天独厚的经济地域优势。产销量连续三年同比增长100%，连续多年被省、市评为“重合同守信誉企业”、“产品质量信得过企业”、“AAA特级信用企业”、“河北省科技企业”“河北省著名商标”。</item>
        <item>　　为了顺应了这一市场发展趋势，1月18日，上海通用汽车正式宣布，倾力打造面向普通消费人群的大众化汽车品牌——雪佛兰，定位为大众化的值得信赖的国际汽车品牌。
　　　　雪佛兰是通用汽车全球知名汽车品牌之一，90多年来，一直以生产安全可靠的汽车产品享誉业界。上海通用汽车将本土化设计与改造理念融入雪佛兰，曾担任君威、凯越等车型本土化改造的泛亚汽车技术中心有限公司已经完成了对雪佛兰车型的本土化设计与调校，稳定的产品性能、良好的经济性将成为雪佛兰产品的共同特点。
　　　　上海通用汽车位于烟台的东岳生产基地针对雪佛兰轿车的特点，在产品规划、生产制造、零部件采购等方面完全纳入上海通用汽车的一体化管理，并使其在制造工艺、产品质量、管理模式乃至经营理念等方面保持与上海通用汽车同步的水准。
　　　　而采购体系则完全按照上海通用汽车现有标准执行，从对供应商的考核标准，到所供应的产品的严格检测，都为可靠的产品品质提供了保障，同时，也保障了消费者的根本利益。
　　　　到2005年年底，雪佛兰经销网络的规模将达到近150家，其目的在于充分适应大众化产品的消费需求，带给消费者更多便利。
　　　　区别于上海通用汽车别克销售店，雪佛兰将体现温馨、亲切的风格，使顾客有回家的感觉。比如雪佛兰的销售人员不着西装，取而代之休闲装，科学化的管理，年轻化的销售队伍更蕴育着雪佛兰品牌的勃勃生机。将有70%的雪佛兰经销商来自与上海通用汽车合作多年的别克经销商，其成熟的售前售后经验将为首次购车的消费者提供更贴心到位的服务。
　　　　针对消费者普遍关心的售后服务以及零配件价问题，在保证“雪佛兰配件价格将很有竞争力”的同时，更设计了叫号服务、销售顾问、免费保养维护等一系列具针对性的温馨亲切的服务举措。今后，上海通用汽车雪佛兰售后服务中心还将给用户更多的惊喜，做到真正为顾客着想的贴心服务。
　　上海通用汽车自成立以来，始终致力成为国内领先并具有国际竞争力的汽车企业，其信心建立在其多品牌和全系列车型的战略上，不断创新和开拓新的细分市场的能力上，建立在从品牌到产品，从开发到制造，从营销到服务整个体系的差异化竞争优势上。这种优势还将在雪佛兰身上延续下去，使雪佛兰必将是普通消费者的购车首选。</item>
        <item>奥迪汽车公司现为大众汽车公司的子公司，总部设在德国的英戈尔施塔特。然而，历史悠久而又历经多变的奥迪，虽然现在为人之下，但是它自身的发展的确曾经经过了一条曲折辉煌的道路。德国奥迪公司制造汽车与摩托车的历史可追溯到19世纪。最初设在萨克森州的四家汽车公司——茨维考市(Zwickau)的奥迪(Audi)和霍希(Horch)汽车公司、开姆尼--西格玛市(Chemnitz-Siegmar)的漫游者汽车公司(Wanderer)以及Zschopau市的DKW汽车公司，对当时德国汽车工业的进步做出了杰出的贡献。这四家汽车公司于1932年合并为汽车联盟股份公司(Auto Union AG，以下简称汽车联盟)。从汽车产量来说，汽车联盟是当时德国第二大汽车制造公司，商品标志为四个连接的圆环，代表参与合并的四家汽车公司。世界上也就首次出现了四环标志。
　　　　二战以后，汽车联盟位于萨克森的汽车制造厂被前苏联占领军没收并拆除。此后，该公司的很多高层人员前往巴伐利亚，并于1949年在英戈尔斯塔特(Ingolstadt)建立了汽车联盟股份有限公司(Auto Union GmbH),它继承了老汽车联盟的传统，仍以四个连环作为标志。汽车联盟股份有限公司和NSU股份有限公司(NSU GmbH)于1969年合并，组成奥迪—NSU汽车联盟股份公司(Audi NSU Auto Union AG);1985年，该公司改名为奥迪股份公司(AUDI AG)，总部迁至英戈尔斯塔特，四环标志沿用至今。
　　由此可见，奥迪的历史，被二战分成了两部分。第一部分为二战前的汽车联盟，第二部分为二战后的奥迪发展。</item>
        <item>1902年，凯迪拉克诞生于被誉为美国汽车之城的底特律。百多年来，凯迪拉克在汽车行业创造了无数个第一，缔造了无数个豪华车的行业标准;可以说凯迪拉克的历史代表了美国豪华车的历史。一直以来，凯迪拉克都被视为美国顶级豪华车的标志，是各个历史时代美国成功人士的成功标志</item>
        <item>　　福特汽车公司是世界最大的汽车企业之一。总部设在美国密歇根州迪尔伯恩市，由亨利•福特先生于1903年创立。 1908年福特汽车公司生产出世界上第一辆属于普通百姓的汽车-T型车，世界汽车工业革命就此开始。
　　　　1913年，福特汽车公司又开发出了世界上第一条流水线，这一创举使T型车一共达到了1,500万辆，缔造了一个至今仍未被打破的世界记录。福特先生为此被尊为 “为世界装上轮子” 的人。 在1999年，《财富》杂志将他评为“二十世纪商业巨人”以表彰他和福特汽车公司对人类工业发展所作出的杰出贡献。
　　　　亨利•福特先生成功的秘诀只有一个：尽力了解人们内心的需求，用最好的材料，由最好的员工，为大众制造人人都买得起的好车。 今天福特汽车仍然是世界一流的汽车企业，仍然坚守着亨利•福特先生开创的企业理念：“消费者是我们工作的中心所在。我们在工作中必须时刻想着我们的消费者，提供比竞争对手更好的产品和服务。” 福特汽车公司旗下拥有福特(Ford)、林肯(Lincoln)、马自达(Mazda)、水星(Mercury)和Volvo Car五大汽车品牌。
　　此外，公司还开展了汽车信贷(Ford Credit)业务。福特汽车公司全球雇员22.4万，制造和装配业务的近90家工厂遍及全球，产品行销全球6大洲。2003年6月16日，福特汽车公司庆祝了百年华诞。 福特汽车在中国的独资和合/投资企业包括福特汽车(中国)有限公司，福特汽车工程研究(南京)有限公司，福特汽车金融(中国)有限公司，长安福特马自达汽车有限公司，长安福特马自达汽车有限公司南京公司，长安福特马自达发动机有限公司和江铃汽车(股份)有限公司。福特汽车已在中国市场推出福特蒙迪欧、福特蒙迪欧-致胜、福特福克斯、福特S-MAX、福特全顺和新世代福特全顺商用车等精彩车型，加上旗下沃尔沃汽车、马自达、服务品牌Ford Service和福特汽车金融服务，为中国消费者提供多元化的产品和服务。即将推出的还有全新福特嘉年华等。</item>
        <item>　　上海通用汽车成立于1997年6月，从打下第一根桩到1998年12月第一辆中国别克新世纪下线仅用了23个月，创造了我国汽车工业建设史上的新速度。1998年上海市政府把上海通用汽车列为上海市一号重点工程，同时也被美国通用汽车公司列为全球一号战略项目。上海通用汽车又是我国汽车工业产业政策颁布后首家在开始批产时即达到40%以上国产化率的轿车制造企业。1999年12月，公司又推出别克GL8公务商务旅行车，离第一辆别克新世纪下线仅一年时间。2000年4月，上海通用汽车根据市场需求，又推出新款别克GS轿车，三个月后，为了满足市场的需求，又推出别克G型轿车，这种连续推出新款的速度创造了我国汽车史上的新记录。
　　　　上海通用汽车将计算机信息技术应用于公司业务的各个领域，公司的信息系统无论硬件还是软件都是目前国内汽车行业最先进的，不仅为公司各项业务提供强有力的技术支持，而且可以和通用汽车公司全球网络联网。
　　　　上海通用汽车于2000年5月26日通过了上海质量体系审核中心(SAC)和挪威船级社(DNV)的联合质量体系评审，成为中国汽车行业中第一个获得QS-9000认可的汽车制造公司，同时也成为GM系统首家满足QS-9000标准的总装厂。
　　　　上海通用汽车生产的别克汽车是在通用汽车公司同步生产的最新车型的基础上，根据中国路况、法规要求和市场需要进行了多项适应性改进。目前系列产品包括别克GS、别克新世纪、别克GLX、别克GL和别克G等五款中高档轿车、别克GL8公务商务旅行车和别克赛欧紧凑型轿车。
　　在"以顾客为中心"的经营原则指导下，上海通用汽车将不懈努力继续推出新车型，以多元产品满足市场多元需求，并不断创造中国汽车工业新记录。</item>
        <item>华普诞生于上海，依托“欧洲技术”和“上海制造”，把“欧洲技术上海车” 和“华普汽车 实用典范”作为品牌诉求。上海华普秉承以人为本的造车理念，整合全球资源，采用世界一流的欧洲汽车技术，包括配有瑞典ABB机器人的现代化整车生产流水线，德国新一代ABS+EBD制动系统，德国BOSCH公司电喷系统，牢固可靠的欧系底盘，每一项技术工艺均代表了当今世界先进水平，从最贴合消费者的角度出发，全心全意打造品质卓越、经典实用的驾驭工具;与此同时，上海华普运用“蓝海战略”，逐渐形成品牌塑造中的创新元素：超值、动感、时尚，把上海美好的城市精神熔铸成产品和品牌的核心价值，让用户在使用华普产品时，会感知和联想到上海的国际性、先进性、包容性、时尚性、精致性、超值性，使华普汽车成为实用典范。海华普坚持“团队、学习、实事求是、精益求精、创新、拼搏”这“六面大旗”打天下的精神，坚持“用户至上、品质为本、服务为先、人本务实、诚信共赢、追求卓越”的核心价值观，不断弘扬“务实、诚信、科学、进取”的企业精神，在全体华普人的共同努力下，把上海华普打造成为消费者信赖的具有鲜明特色的中级汽车制造公司。</item>
        <item>“东风风神”的中文命名，融合中国古典文学和希腊神话元素，充分展示了东风自主开放、海纳百川的胸襟和融贯中西、跻身国际的雄心。“风神”是东风精神的高度凝练和集中体现，意即：秉承东风精神，兼备中西神韵。</item>
    </string-array>

</resources>